[{"title": "Patria's Bribes in Egypt and the Balkans \u2013 Compendium of Arms ...", "link": "https://sites.tufts.edu/corruptarmsdeals/patrias-bribes-in-egypt-and-the-balkans/", "domain": "tufts.edu", "desc": "Jan 9, 2019 ... Janez (Ivan) Jan\u0161a \u2013 former Slovenian prime minister. ... be apprehended in \nCanada, and the latter due to illness and later death in fall 2013.", "img": "https://sites.tufts.edu/corruptarmsdeals/files/2019/01/Patria800x333.jpg", "author": null, "date": "01/09/2019", "slo": false, "title_parsed": "Patria\u2019s Bribes in Egypt and the Balkans \u2013 Compendium of Arms Trade Corruption", "lang": "en"}, {"title": "Hungary angered by Nazi-inspired Orban cartoon in Slovenia ...", "link": "https://kafkadesk.org/2019/04/07/hungary-outraged-over-nazi-inspired-orban-cartoon-in-slovenia/", "domain": "kafkadesk.org", "desc": "Apr 7, 2019 ... Chaired by former Slovenian Prime Minister Janez Jan\u0161a, SDS last month \nthreatened to quit the European People's Party (EPP) if Orban's\u00a0...", "img": "https://i1.wp.com/kafkadesk.org/wp-content/uploads/2019/04/mladina-e1554570155216.jpg?fit=730%2C410&ssl=1", "author": null, "date": "04/07/2019", "slo": false, "title_parsed": "Hungary angered by Nazi-inspired Orban cartoon in Slovenia - Kafkadesk", "lang": "de"}, {"title": "'Mladina' Creative Director: Orban is trying to take over Slovenian ...", "link": "https://rs.n1info.com/english/news/a474347-Mladina-Creative-Director-Orban-is-trying-to-take-over-Slovenian-media/", "domain": "n1info.com", "desc": "Apr 7, 2019 ... Jansa used to write for Mladina and was one of those who incited public criticism \nof the policies of Serbian strongman Slobodan Milosevic in\u00a0...", "img": "https://rs.n1info.com/wp-content/uploads/2019/04/download-256182.jpeg", "author": null, "date": "04/07/2019", "slo": false, "title_parsed": "'Mladina' Creative Director: Orban is trying to take over Slovenian ...", "lang": "en"}, {"title": "Hungary Wants Slovenia to Discipline its Media", "link": "https://www.occrp.org/en/daily/9539-hungary-wants-slovenia-to-discipline-its-media", "domain": "occrp.org", "desc": "Apr 9, 2019 ... Slovenia's Janez Jansa and Hungary's Viktor Orban (Photo: EPP CC ... of \nfreedom of the press and freedom of expression,\u201d the Ambassador\u00a0...", "img": "https://www.occrp.org/images/stories/CCWatch/daily/EPP_Summit_22_March_2018_40954072611.jpg", "author": "By Maja \u010cakari\u0107, Klara \u0160krinjar (O\u0161tro)", "date": "04/09/2019", "slo": false, "title_parsed": "Hungary Wants Slovenia to Discipline its Media", "lang": "en"}, {"title": "Ungheria e Slovenia ai ferri corti per la copertina di un giornale ...", "link": "https://www.eastjournal.net/archives/97303", "domain": "eastjournal.net", "desc": "9 apr 2019 ... C'\u00e8 tensione diplomatica tra Ungheria e Slovenia per la recente ... stesso Jan\u0161a e \ndi altri due parlamentari di SDS, Milan Zver e Branko Grims.", "img": "https://www.eastjournal.net/wp-content/uploads/2019/04/m12.jpg", "author": "https://www.facebook.com/gianmarco.moise", "date": "04/09/2019", "slo": false, "title_parsed": "Ungheria e Slovenia ai ferri corti per la copertina di un giornale ...", "lang": "it"}, {"title": "Slovenian officials rebuff Hungary, refuse to censor cartoon satire ...", "link": "https://globalvoices.org/2019/04/11/slovenian-officials-rebuff-hungary-refuse-to-censor-cartoon-satire-ridiculing-viktor-orban/", "domain": "globalvoices.org", "desc": "Apr 11, 2019 ... Long live the love between Orb\u00e1n and Jan\u0161a! ... The magazine was banned by \nthe dictatorship of the Kingdom of Yugoslavia, but re-surfaced in\u00a0...", "img": "https://globalvoices.org/wp-content/uploads/2019/04/Mladina_Orban-800x450.jpg", "author": "Filip Stojanovski", "date": "04/11/2019", "slo": false, "title_parsed": "Slovenian officials rebuff Hungary, refuse to censor cartoon satire ridiculing Viktor Orb\u00e1n \u00b7 Global Voices", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia: A lot of unknowns before this year's European elections ...", "link": "https://www.rosalux.eu/en/article/1404.slovenia-a-lot-of-unknowns-before-this-yearrs-european-elections.html", "domain": "rosalux.eu", "desc": "Apr 24, 2019 ... Orban is surrounded (from left to right) by the national member of parliament \nBranko Grims, the leader of the SDS Janez Jan\u0161a and.", "img": "https://www.rosalux.eu/kontext/controllers/image.php/t/1157", "author": "Matej Klari\u010d", "date": "04/24/2019", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia: A lot of unknowns before this year\u2019s European elections (Rosa-Luxemburg-Stiftung B\u00fcro Br\u00fcssel)", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia political briefing: Changes at the far right of the political ...", "link": "https://china-cee.eu/2019/05/03/slovenia-political-briefing-changes-at-the-far-right-of-the-political-spectrum/", "domain": "china-cee.eu", "desc": "May 3, 2019 ... Under Jan\u0161a, the orientation of the party started changing. ... while often being \ncritical of the populism and autocracy of SDS leadership.", "img": null, "author": null, "date": "05/03/2019", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia political briefing: Changes at the far right of the political spectrum \u2013 China-CEE Institute", "lang": "en"}, {"title": "Quem s\u00e3o os l\u00edderes por tr\u00e1s do avan\u00e7o da direita radical na Europa ...", "link": "https://www.bbc.com/portuguese/internacional-48110858", "domain": "bbc.com", "desc": "3 Mai 2019 ... Aos 43 anos, o l\u00edder do Vox desconfia da imprensa e utiliza ... austr\u00edaco Partido \nda Liberdade e ao Agrupamento Nacional franc\u00eas. ... \u00c9 liderado pelo ex-primeiro\n-ministro Janez Jansa, um defensor do h\u00fangaro Viktor Orban.", "img": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_portuguese/142DE/production/_106645628_salvifarright.jpg", "author": "https://www.facebook.com/bbcnews", "date": "05/03/2019", "slo": false, "title_parsed": "Quem s\u00e3o os l\u00edderes por tr\u00e1s do avan\u00e7o da direita radical na Europa - BBC News Brasil", "lang": "en"}, {"title": "Quem s\u00e3o os l\u00edderes por tr\u00e1s do avan\u00e7o da direita radical na Europa", "link": "https://www.terra.com.br/noticias/mundo/quem-sao-os-lideres-por-tras-do-avanco-da-direita-radical-na-europa,93033b14335c8a8e0055c0e12cc5a736ui86kh78.html", "domain": "terra.com.br", "desc": "3 Mai 2019 ... Aos 43 anos, o l\u00edder do Vox desconfia da imprensa e utiliza ... austr\u00edaco Partido \nda Liberdade e ao Agrupamento Nacional franc\u00eas. ... \u00c9 liderado pelo ex-primeiro\n-ministro Janez Jansa, um defensor do h\u00fangaro Viktor Orban.", "img": "https://p2.trrsf.com/image/fget/cf/1200/628/middle/images.terra.com/2019/05/03/106547457salvifarright.jpg", "author": null, "date": "05/03/2019", "slo": false, "title_parsed": "Quem s\u00e3o os l\u00edderes por tr\u00e1s do avan\u00e7o da direita radical na Europa", "lang": "pt"}, {"title": "Moral populism, 'Orb\u00e1nism' and fascism \u2013 ERSTE Stiftung Magazine", "link": "http://magazine.erstestiftung.org/en/moral-populism-orbanism-and-fascism/", "domain": "erstestiftung.org", "desc": "May 7, 2019 ... Janez Jan\u0161a and his liberal-conservative Slovenian Democratic Party (SDS), the \nleading opposition party and an EPP member, never miss an\u00a0...", "img": "http://magazine.erstestiftung.org/cms/wp-content/uploads/2019/05/europawahl_slowenien.jpg", "author": null, "date": "05/07/2019", "slo": false, "title_parsed": "Moral populism, \u2018Orb\u00e1nism\u2019 and fascism \u2013 ERSTE Stiftung Magazine", "lang": "en"}, {"title": "Os dois desafios da Eslov\u00e9nia: combater a extrema ... - Expresso", "link": "https://expresso.pt/europeias-2019/2019-05-24-Os-dois-desafios-da-Eslovenia-combater-a-extrema-direita-e-a-abstencao", "domain": "expresso.pt", "desc": "24 Mai 2019 ... Se no referendo que decidiu a entrada da Eslov\u00e9nia na Uni\u00e3o Europeia, ... O \nl\u00edder conservador do SDS, Janez Jan\u0161a, foi primeiro-ministro do pa\u00eds entre ... \ncomo a Liga italiana de Matteo Salvini ou o Partido da Liberdade austr\u00edaco, ... da \nextrema-direita, segundo anunciou a Ag\u00eancia Eslovena de Imprensa.", "img": "http://images.impresa.pt/expresso/2019-05-22-Eslovenia.jpg/fb/wm", "author": null, "date": "05/24/2019", "slo": false, "title_parsed": "Expresso | Os dois desafios da Eslov\u00e9nia: combater a extrema-direita e a absten\u00e7\u00e3o", "lang": "es"}, {"title": "Les nationalistes remportent les l\u00e9gislatives en Slov\u00e9nie | Radio ...", "link": "https://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1104840/elections-janez-jansa-conservateur-migrants", "domain": "radio-canada.ca", "desc": "18 juin 2019 ... L'ancien premier ministre conservateur Janez Jansa, un proche du Hongrois \nViktor Orban, est arriv\u00e9 en t\u00eate des l\u00e9gislatives slov\u00e8nes\u00a0...", "img": "https://images.radio-canada.ca/v1/ici-info/16x9/janez-jansa.jpg?im=Resize=(1250);Composite=(type=URL,url=https://images.radio-canada.ca/v1/assets/elements/16x9/outdated-content-2018.png),gravity=SouthEast,placement=Over,location=(0,0),scale=1", "author": null, "date": "06/18/2019", "slo": false, "title_parsed": "Les nationalistes remportent les l\u00e9gislatives en Slov\u00e9nie | Radio-Canada.ca", "lang": "fr"}, {"title": "Trapped between authoritarianism and 'normality' - VoxEurop", "link": "https://voxeurop.eu/en/trapped-between-authoritarianism-and-normality/", "domain": "voxeurop.eu", "desc": "Aug 19, 2019 ... Janez Jan\u0161a's Slovenian Democratic Party (SDS) and the Slovenian People's \nParty (SLS) are the winners of EU election in Slovenia. Their joint\u00a0...", "img": "https://voxeurop.eu/wp-content/uploads/2020/04/3050830466_67ae936010_b.jpg", "author": "https://www.facebook.com/Voxeurop", "date": "08/19/2019", "slo": false, "title_parsed": "Trapped between authoritarianism and \u2018normality\u2019 - VoxEurop", "lang": "en"}, {"title": "Incastrata tra autoritarismo e \u201cnormalit\u00e0\u201d - Voxeurop (Italiano)", "link": "https://voxeurop.eu/it/incastrata-tra-autoritarismo-e-normalita/", "domain": "voxeurop.eu", "desc": "28 ago 2019 ... Il Partito democratico sloveno (Sds) di Janez Jan\u0161a e il Partito popolare sloveno (\nSls) sono i vincitori delle elezioni europee in Slovenia. La loro\u00a0...", "img": "https://voxeurop.eu/wp-content/uploads/2020/04/3050830466_67ae936010_b.jpg", "author": "https://www.facebook.com/Voxeurop", "date": "08/28/2019", "slo": false, "title_parsed": "Incastrata tra autoritarismo e \u201cnormalit\u00e0\u201d - VoxEurop", "lang": "it"}, {"title": "Orban: Fidesz bi mogao napustiti blok desnog centra", "link": "https://balkans.aljazeera.net/news/world/2019/11/22/orban-fidesz-bi-mogao-napustiti-blok-desnog-centra", "domain": "aljazeera.net", "desc": "22 \u043d\u043e\u0432. 2019 ... ... i erozije vladavine prava, slobode tiska i prava manjina pod njegovom \nvodstvom. ... \u201cNe\u0107emo \u017ertvovati vrijednosti poput gra\u0111anskih sloboda, vladavine \nprava i ... Jan\u0161a i Macron u Parizu o izazovima EU i Zapadnom Balkanu.", "img": "https://balkans.aljazeera.net/wp-content/uploads/2019/11/donald_tusk_zagreb_epa.jpg?resize=920%2C630", "author": null, "date": "11/22/2019", "slo": false, "title_parsed": "Orban: Fidesz bi mogao napustiti blok desnog centra | Evropska unija News | Al Jazeera", "lang": "hr"}, {"title": "Mr. Janez Jan\u0161a: \"This is a deep state. This is not a political ...", "link": "https://nova24tv.si/news/mr-janez-jansa-this-is-a-deep-state-this-is-not-a-political-formation-this-is-the-mafia/", "domain": "nova24tv.si", "desc": "Nov 25, 2019 ... Mr. Jan\u0161a, let's start with a government crisis, with the employment of a ... to the \ndictatorship of the Constitutional Court should be dismissed.", "img": "https://nova24tv.si/wp-content/uploads/2019/11/jan\u0161a2.png", "author": null, "date": "11/25/2019", "slo": true, "title_parsed": "Mr. Janez Jan\u0161a: \"This is a deep state. This is not a political ...", "lang": "en"}, {"title": "B\u00e2le H3K Maison des Arts Electroniques - B\u00e2le R\u00e9gion Mag", "link": "https://baleregionmag.org/bale-h3k-maison-des-arts-electroniques-decembre-2019/", "domain": "baleregionmag.org", "desc": "21 d\u00e9c. 2019 ... ... un partenariat unique entre 18 institutions culturelles en Suisse, ... Dirk Koy, \nJansa Jakub, Katrin Niedermeier, Lucas Lejeune, Raphael\u00a0...", "img": "https://i0.wp.com/baleregionmag.org/wp-content/uploads/2019/12/HEK1.jpg?fit=869%2C718&ssl=1", "author": "V\u00e9ronique Bidinger", "date": "12/21/2019", "slo": false, "title_parsed": "B\u00e2le H3K Maison des Arts Electroniques - B\u00e2le R\u00e9gion Mag", "lang": "fr"}, {"title": "Uma viagem pelo mundo em 2020 (5): a Europa central e de leste ...", "link": "https://www.esquerda.net/artigo/uma-viagem-pelo-mundo-em-2020-5-europa-central-e-de-leste/65403", "domain": "esquerda.net", "desc": "17 Jan 2020 ... Na Europa central e de leste, o autoritarismo domina. ... o nacional-conservador \ne populista SDS, de Janez Jan\u0161a, aliado ao pequeno partido\u00a0...", "img": "https://www.esquerda.net/sites/default/files/gergelykaracsony_budapeste191013_zoltanbalogh_1.jpg", "author": null, "date": "01/17/2020", "slo": false, "title_parsed": "Uma viagem pelo mundo em 2020 (5): a Europa central e de leste ...", "lang": "pt"}, {"title": "Pol\u00edtica europea: La ultraderecha ti\u00f1e el mapa de Europa: est\u00e1 en ...", "link": "https://www.publico.es/internacional/politica-europea-ultraderecha-tine-mapa-europa-5-gobiernos-22-parlamentos-paises-ue.html", "domain": "publico.es", "desc": "21 Ene 2020 ... ... que van desde el nacionalismo extremo al autoritarismo, y tienen un ... Su l\u00edder\n, Janez Jan\u0161a es un pol\u00edtico con una larga carrera, que se ha\u00a0...", "img": "https://www.publico.es/uploads/2020/01/21/5e264e2c6e6fb.jpeg", "author": null, "date": "01/21/2020", "slo": false, "title_parsed": "Pol\u00edtica europea: La ultraderecha ti\u00f1e el mapa de Europa: est\u00e1 en cinco gobiernos y 22 parlamentos de la UE | P\u00fablico", "lang": "en"}, {"title": "Slowenien: Regierungschef Sarec tritt zur\u00fcck | NZZ", "link": "https://www.nzz.ch/international/slowenien-regierungschef-sarec-tritt-zurueck-nzz-ld.1536683", "domain": "nzz.ch", "desc": "27. Jan. 2020 ... Marjan Sarec tritt am Montag in Ljubljana vor die Presse. ... Seinem Ruf nach \nNeuwahlen schloss sich Oppositionsf\u00fchrer Janez Jansa an. \u00abDer\u00a0...", "img": "https://img.nzz.ch/C=W4608,H2592,X0,Y0/S=W1200M,H675M/O=75/C=AR1200x675/https://nzz-img.s3.amazonaws.com/2020/1/27/67b2ccf9-b570-4586-bc7a-c166bef16cd9.jpeg?wmark=nzz", "author": null, "date": "01/27/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slowenien: Regierungschef Sarec tritt zur\u00fcck | NZZ", "lang": "de"}, {"title": "Europe in Line for Another Nationalist Leader as Jansa Gets Nod ...", "link": "https://www.bloomberg.com/news/articles/2020-02-26/orban-s-nationalist-ally-in-slovenia-wins-bid-to-form-government", "domain": "bloomberg.com", "desc": "Feb 26, 2020 ... Slovenian opposition leader Janez Jansa won a chance to form a new ... in a \nregion already struggling to control a surge in populism.", "img": "https://assets.bwbx.io/images/users/iqjWHBFdfxIU/iwyVOdVrn3BY/v1/1200x900.jpg", "author": null, "date": "02/26/2020", "slo": false, "title_parsed": "Europe in Line for Another Nationalist Leader as Jansa Gets Nod - Bloomberg", "lang": "de"}, {"title": "Janez Jansa, admirer of Viktor Orban, to be nominated PM of ...", "link": "https://www.euractiv.com/section/elections/news/janez-jansa-admirer-of-viktor-orban-to-be-nominated-pm-of-slovenia/", "domain": "euractiv.com", "desc": "Feb 26, 2020 ... The centre-right Slovenian Democratic Party (SDS), led by former prime minister \nJanez Jan\u0161a, late on Tuesday (25 February) agreed on a\u00a0...", "img": "https://www.euractiv.com/wp-content/uploads/sites/2/2020/02/Orban-Jansa-800x450.jpg", "author": null, "date": "02/26/2020", "slo": false, "title_parsed": "Janez Jansa, admirer of Viktor Orban, to be nominated PM of Slovenia \u2013 EURACTIV.com", "lang": "en"}, {"title": "Orban ally poised for third stint as Slovenia's premier", "link": "https://www.irishtimes.com/news/world/europe/orban-ally-poised-for-third-stint-as-slovenia-s-premier-1.4185930", "domain": "irishtimes.com", "desc": "Feb 26, 2020 ... Anti-immigration populist Janez Jansa tapped to lead coalition government.", "img": "https://www.irishtimes.com/image-creator/?id=1.4185928&origw=1440", "author": null, "date": "02/26/2020", "slo": false, "title_parsed": "Orban ally poised for third stint as Slovenia\u2019s premier", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia president names center-right Janez Jansa as PM ...", "link": "https://www.reuters.com/article/us-slovenia-government/slovenia-president-names-center-right-janez-jansa-as-pm-candidate-idUSKCN20K20B", "domain": "reuters.com", "desc": "Feb 26, 2020 ... FILE PHOTO: Janez Jansa, leader of the Slovenian Democratic Party (SDS), ... \nHe is close to Hungarian Prime Minister Viktor Orban and has\u00a0...", "img": "https://static.reuters.com/resources/r/?m=02&d=20200226&t=2&i=1495513417&r=LYNXNPEG1P1EX&w=800", "author": "Marja Novak", "date": "02/26/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia president names center-right Janez Jansa as PM candidate | Reuters", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia anti-migrant party leader nominated as PM", "link": "https://www.yahoo.com/now/slovenia-anti-migrant-party-leader-nominated-pm-152544424.html", "domain": "yahoo.com", "desc": "Feb 26, 2020 ... Janez Jansa's Slovenian Democratic Party (SDS) announced on ... and ally of \nHungarian nationalist Prime Minister Viktor Orban, Jansa led two\u00a0...", "img": "https://s.yimg.com/uu/api/res/1.2/vZe6.d_485fhVe5Bf7ukpg--~B/aD01MTE7dz03Njg7YXBwaWQ9eXRhY2h5b24-/http://media.zenfs.com/en_us/News/afp.com/2487bdab3fd9e760adb594269339c526e3b990a5.jpg", "author": null, "date": "02/26/2020", "slo": false, "title_parsed": "Yahoo is now a part of Verizon Media", "lang": "en"}, {"title": "Slovenian president nominates Janez Jansa as candidate for prime ...", "link": "http://www.xinhuanet.com/english/2020-02/26/c_138821700.htm", "domain": "xinhuanet.com", "desc": "Feb 26, 2020 ... LJUBLJANA, Feb. 26 (Xinhua) -- Slovenian President Borut Pahor has \nnominated Janez Jansa, leader of the Slovenian Democratic Party\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "02/26/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenian president nominates Janez Jansa as candidate for prime minister - Xinhua | English.news.cn", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia's new premier will be Orban ally in EU - Oxford Analytica ...", "link": "https://dailybrief.oxan.com/Analysis/ES250968/Slovenias-new-premier-will-be-Orban-ally-in-EU", "domain": "oxan.com", "desc": "Feb 27, 2020 ... Friend of Hungary's Orban heads disparate coalition with populist programme \nincluding ... Jansa will consolidate Slovenia's rightward shift.", "img": null, "author": null, "date": "02/27/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia\u2019s new premier will be Orban ally in EU - Oxford Analytica Daily Brief", "lang": "en"}, {"title": "Janez Jansa, un alli\u00e9 de Viktor Orban, d\u00e9sign\u00e9 premier ministre en ...", "link": "https://www.lemonde.fr/international/article/2020/02/27/janez-jansa-un-allie-de-viktor-orban-designe-premier-ministre-en-slovenie_6031036_3210.html", "domain": "lemonde.fr", "desc": "27 f\u00e9vr. 2020 ... Janez Jansa, un alli\u00e9 de Viktor Orban, d\u00e9sign\u00e9 premier ministre en Slov\u00e9nie. Ce \ndirigeant de droite est charg\u00e9 de former un gouvernement\u00a0...", "img": "https://img.lemde.fr/2020/02/26/0/0/4500/2250/1440/720/60/0/3b798db_5259341-01-06.jpg", "author": null, "date": "02/27/2020", "slo": false, "title_parsed": "Janez Jansa, un alli\u00e9 de Viktor Orban, d\u00e9sign\u00e9 premier ministre en Slov\u00e9nie", "lang": "es"}, {"title": "Anche la Slovenia vira verso il populismo: chi \u00e8 il nuovo premier ...", "link": "https://sicurezzainternazionale.luiss.it/2020/02/27/anche-la-slovenia-vira-verso-populismo-premier/", "domain": "luiss.it", "desc": "27 feb 2020 ... Jansa \u00e8 il leader del Partito Democratico della Slovenia, primo partito ... \nconsiderate in grado di minare lo stato di diritto, la libert\u00e0 di stampa e i\u00a0...", "img": "https://sicurezzainternazionale.luiss.it/files/2020/02/Janez_Jansa_premier-incaricato-Slovenia.jpg", "author": null, "date": "02/27/2020", "slo": false, "title_parsed": "Anche la Slovenia vira verso il populismo: chi \u00e8 il nuovo premier | Sicurezza internazionale | LUISS", "lang": "it"}, {"title": "Slovenia, nasce il Governo Jansa, amico di Orban - Avanti", "link": "https://www.avantionline.it/slovenia-nasce-il-governo-jansa-amico-di-orban/", "domain": "avantionline.it", "desc": "27 feb 2020 ... Un programma che avvicina notevolmente la Slovenia all'Ungheria di Victor \nOrban, notoriamente amico di Jansa e sotterraneo protagonista\u00a0...", "img": "https://www.avantionline.it/magazine/wp-content/uploads/2020/02/jansa.jpg", "author": null, "date": "02/27/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia, nasce il Governo Jansa, amico di Orban - Avanti", "lang": "it"}, {"title": "Seneste nyheder om Vera Jourova - finans.dk", "link": "https://finans.dk/?tags=tag:personer.jp.dk,2014:Vera_Jourova", "domain": "finans.dk", "desc": "Flere gange har der v\u00e6ret demonstrationer mod premierminister Janez Jansa, \nsiden han tiltr\u00e5dte i marts ... EU giver millioner til pressefrihed \u00b7 BRUXELLES\u00a0...", "img": "https://finans.dk/pictures/imagenicafree/article7762659.ece/BINARY/finans-nyheder-logo.png", "author": null, "date": "02/28/2020", "slo": false, "title_parsed": "Seneste nyheder om Vera Jourova - finans.dk", "lang": "da"}, {"title": "Mit Parolen gegen die \u00abdegenerierten Linken\u00bb | Tages-Anzeiger", "link": "https://www.tagesanzeiger.ch/ausland/europa/mit-parolen-gegen-die-degenerierten-linken/story/26172841", "domain": "tagesanzeiger.ch", "desc": "28. Febr. 2020 ... Der Rechtspopulist Janez Jan\u0161a wird erneut Ministerpr\u00e4sident von ... Tendenzen \nund eine Einschr\u00e4nkung der Pressefreiheit vorgeworfen.", "img": "https://cdn.unitycms.io/image/ocroped/1200,1200,1000,1000,0,0/I4f3pVp4RKc/6qZWukbeKA0BTi5BrXU5oZ.jpg", "author": null, "date": "02/28/2020", "slo": false, "title_parsed": "Mit Parolen gegen die \u00abdegenerierten Linken\u00bb | Tages-Anzeiger", "lang": "de"}, {"title": "Oiling Orb\u00e1n's Propaganda Machine - OCCRP", "link": "https://www.occrp.org/en/investigations/oiling-orbans-propaganda-machine", "domain": "occrp.org", "desc": "Feb 28, 2020 ... An ally of Viktor Orb\u00e1n is suspected of greasing the Hungarian Prime ... Jan\u0161a in \nSlovenia \u2014 who are considered friendly to Orb\u00e1n. Both men\u00a0...", "img": "https://www.occrp.org/assets/investigations/Olivery.jpg", "author": "Sa\u0161ka Cvetkovska (Investigative Reporting Lab Macedonia), Blanka Z\u00f6ldi (Direkt36), Anu\u0161ka Deli\u0107 (O\u0161tro.si)", "date": "02/28/2020", "slo": false, "title_parsed": "Oiling Orb\u00e1n\u2019s Propaganda Machine - OCCRP", "lang": "en"}, {"title": "Oiling Orb\u00e1n's Propaganda Machine \u2014 O\u0161tro", "link": "https://www.ostro.si/en/stories/oiling-orbans-propaganda-machine", "domain": "ostro.si", "desc": "Feb 28, 2020 ... An influential cheerleader for Hungarian Prime Minister Viktor Orb\u00e1n has \npumped over 3.2 ... Janez Jan\u0161a and Viktor Orb\u00e1n in Salzburg, 2018.", "img": "http://static1.squarespace.com/static/5b20fe764611a08280b04412/5b2fb56c2b6a28effef4e6e7/5e592a2741726b7517da4d91/1587396560785/21994191_10155772577552716_6543772113945123782_o.jpg?format=1500w", "author": null, "date": "02/28/2020", "slo": true, "title_parsed": "Oiling Orb\u00e1n\u2019s Propaganda Machine \u2014 O\u0161tro", "lang": "pl"}, {"title": "Viktor Orb\u00e1n's old Slovenian friend Janez Jan\u0161a is back: The ...", "link": "https://hungarianspectrum.org/2020/02/29/viktor-orbans-old-slovenian-friend-janez-jansa-is-back-the-question-is-for-how-long/", "domain": "hungarianspectrum.org", "desc": "Feb 29, 2020 ... In the last two years, I have written several articles on Slovenian-Hungarian \nrelations, one of which was about Viktor Orb\u00e1n's efforts to influence\u00a0...", "img": "https://hungarianspectrum.org/wp-content/uploads/2020/02/Slovenian-parliament.jpg", "author": null, "date": "02/29/2020", "slo": false, "title_parsed": "Viktor Orb\u00e1n\u2019s old Slovenian friend Janez Jan\u0161a is back: The question is for how long \u2013 Hungarian Spectrum", "lang": "en"}, {"title": "Slowenien: Neue Regierung in Slowenien steht", "link": "https://www.freiheit.org/de/deutschland/neue-regierung-slowenien-steht", "domain": "freiheit.org", "desc": "2. M\u00e4rz 2020 ... Die Parteien der Mitte werfen der SDS und Jan\u0161a selbst Radikalismus, \nAutoritarismus und eine einwanderungsfeindliche Rhetorik vor.", "img": "https://www.freiheit.org/sites/default/files/styles/facebook_share/public/2020-03/marjan-sarec_picture-alliancealexey-vitvitskysputnikdpa_0.jpg?itok=6CCur3xl", "author": null, "date": "03/02/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slowenien:  Neue Regierung in Slowenien steht", "lang": "de"}, {"title": "Slovenia confirms Orban ally as new PM | Financial Times", "link": "https://www.ft.com/content/664897ec-5d6f-11ea-b0ab-339c2307bcd4", "domain": "ft.com", "desc": "Mar 3, 2020 ... Slovenian Democratic Party leader Janez Jansa addresses the National \nAssembly prior to voting on electing the Janez Jansa: 'Slovenia is the\u00a0...", "img": "https://www.ft.com/__origami/service/image/v2/images/raw/http%3A%2F%2Fprod-upp-image-read.ft.com%2F5a712dc0-5d43-11ea-ac5e-df00963c20e6?source=next-opengraph&fit=scale-down&width=900", "author": "Valerie Hopkins", "date": "03/03/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia confirms Orban ally as new PM | Financial Times", "lang": "en"}, {"title": "Orb\u00e1n logra un aliado en la UE con la elecci\u00f3n de Janez Jansa ...", "link": "https://elpais.com/internacional/2020-03-03/orban-logra-un-aliado-en-la-ue-con-la-eleccion-de-janez-jansa-como-primer-ministro-de-eslovenia.html", "domain": "elpais.com", "desc": "3 Mar 2020 ... Janez Jansa, quien hace tres d\u00e9cadas fue amenazado con acabar ante un ... a la \nprensa justo cuando Jansa obtuvo un documento militar confidencial. ... fue \naplicada y la libertad de Jansa, recibido con una lluvia de flores,\u00a0...", "img": "https://imagenes.elpais.com/resizer/1B6adFuGHW4Ue5Bc4Y_B3XjS8KU=/1200x0/filters:focal(1690x1280:1700x1290)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/prisa/SSNK46RUCJHG5OPV442OCL6JGM.jpg", "author": "Antonio Pita", "date": "03/03/2020", "slo": false, "title_parsed": "Orb\u00e1n logra un aliado en la UE con la elecci\u00f3n de Janez Jansa como primer ministro de Eslovenia | Internacional | EL PA\u00cdS", "lang": "es"}, {"title": "Der Slowene Janez Jansa ist ein Verb\u00fcndeter Viktor Orbans", "link": "https://www.nzz.ch/international/victor-orban-erhaelt-einen-verbuendeten-in-slowenien-ld.1544358", "domain": "nzz.ch", "desc": "4. M\u00e4rz 2020 ... Viktor Orban erh\u00e4lt einen Verb\u00fcndeten in Slowenien. Janez Jansa hat sich in \nden drei Jahrzehnten seines politischen Engagements vom\u00a0...", "img": "https://img.nzz.ch/C=W3500,H1968.75,X0,Y110.125/S=W1200M,H675M/O=75/C=AR1200x675/https://nzz-img.s3.amazonaws.com/2020/3/4/d8a7b75d-287d-460d-9b8f-4ed68dbc6196.jpeg?wmark=nzz", "author": "Volker Pabst, Istanbul", "date": "03/04/2020", "slo": false, "title_parsed": "Der Slowene Janez Jansa ist ein Verb\u00fcndeter Viktor Orbans", "lang": "de"}, {"title": "Slovenian strongman back at EU top table \u2013 POLITICO", "link": "https://www.politico.eu/article/janez-jansa-slovenian-survivor-back-at-eu-top-table/", "domain": "politico.eu", "desc": "Mar 12, 2020 ... Janez Jan\u0161a, an anti-immigration hardliner and ally of Hungarian PM ... by EU \npoliticians and the European Parliament of undermining the rule\u00a0...", "img": "https://www.politico.eu/wp-content/uploads/2020/03/h_50633451-1200x628.jpg", "author": null, "date": "03/12/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenian strongman back at EU top table \u2013 POLITICO", "lang": "en"}, {"title": "New Slovenian Government Raises Fears of 'Orbanisation' | Balkan ...", "link": "https://balkaninsight.com/2020/03/17/new-slovenian-government-raises-fears-of-orbanisation/", "domain": "balkaninsight.com", "desc": "Mar 17, 2020 ... Hungarian Prime Minister Viktor Orban and leader of the Slovenian Democratic \nParty, SDS, Janez Jansa attend a campaign event of SDS in\u00a0...", "img": "https://balkaninsight.com/wp-content/uploads/2020/03/h_54326515-e1584359612391.jpg", "author": null, "date": "03/17/2020", "slo": false, "title_parsed": "New Slovenian Government Raises Fears of 'Orbanisation' | Balkan ...", "lang": "en"}, {"title": "En Slov\u00e9nie, le corona sert \u00e0 attaquer les journalistes \u2013 woxx", "link": "https://www.woxx.lu/en-slovenie-le-corona-sert-a-attaquer-les-journalistes/", "domain": "woxx.lu", "desc": "17 mars 2020 ... En Slov\u00e9nie, le corona sert \u00e0 attaquer les journalistes ... request \u00bb) sur le QG de \ncrise install\u00e9 par le gouvernement de Janez Jan\u0161a. ... Les menaces sur la \nd\u00e9mocratie et la libert\u00e9 de la presse restent elles bien r\u00e9elles.", "img": "https://www.woxx.lu/wp-content/uploads/2020/03/Screen-Shot-2020-03-17-at-08.48.44.png", "author": null, "date": "03/17/2020", "slo": false, "title_parsed": "En Slov\u00e9nie, le corona sert \u00e0 attaquer les journalistes \u2013 woxx", "lang": "en"}, {"title": "During the coronavirus pandemic Jan\u0161a's Slovenia is turning into a ...", "link": "https://www.nacional.hr/during-the-coronavirus-pandemic-jansas-slovenia-is-turning-into-a-military-state-overnight/", "domain": "nacional.hr", "desc": "Mar 27, 2020 ... After the far-right Slovenian Prime Minister Janez Jan\u0161a took power during the \ncoronavirus pandemic, he dismissed all the leading people of\u00a0...", "img": "https://www.nacional.hr/wp-content/uploads/2020/03/HN20200303481930crop.jpg", "author": null, "date": "03/27/2020", "slo": false, "title_parsed": "During the coronavirus pandemic Jan\u0161a's Slovenia is turning into a ...", "lang": "en"}, {"title": "OSCE Media Freedom Representative urges public officials in ...", "link": "https://www.osce.org/representative-on-freedom-of-media/449287", "domain": "osce.org", "desc": "Mar 27, 2020 ... VIENNA, 27 March 2020 \u2013 The OSCE Representative on Freedom of the Media, \n... (RTV SLO), by the Prime Minister of Slovenia, Janez Jan\u0161a.", "img": "https://www.osce.org/favicon/logo-square.jpg", "author": null, "date": "03/27/2020", "slo": false, "title_parsed": "OSCE Media Freedom Representative urges public officials in Slovenia to refrain from pressure on independence of public broadcaster  | OSCE", "lang": "en"}, {"title": "Una oportunidad para los Orb\u00e1n de Europa", "link": "https://www.politicaexterior.com/una-oportunidad-los-orban-europa/", "domain": "politicaexterior.com", "desc": "27 Mar 2020 ... Entre las medidas abortadas se encuentra el intento de Jansa de recuperar el \nservicio militar obligatorio (abolido en 2003) y su vocaci\u00f3n de\u00a0...", "img": "https://www.politicaexterior.com/wp-content/uploads/Orban_opt.jpg", "author": null, "date": "03/27/2020", "slo": false, "title_parsed": "Una oportunidad para los Orb\u00e1n de Europa", "lang": "es"}, {"title": "Eslovenia sigue los pasos de Hungr\u00eda en recortar libertades por ...", "link": "https://www.lavanguardia.com/politica/20200331/48216660692/eslovenia-sigue-los-pasos-de-hungria-en-recortar-libertades-por-covid-19.html", "domain": "lavanguardia.com", "desc": "31 Mar 2020 ... El nuevo Gobierno esloveno del conservador Janez Jansa est\u00e1 aprovechando la \nlucha contra el coronavirus para ahogar la libertad de prensa\u00a0...", "img": "https://www.lavanguardia.com/images/default.jpg", "author": null, "date": "03/31/2020", "slo": false, "title_parsed": "Eslovenia sigue los pasos de Hungr\u00eda en recortar libertades por COVID-19", "lang": "en"}, {"title": "Eslov\u00eania segue Hungria e amea\u00e7a liberdades em meio \u00e0 ...", "link": "https://noticias.r7.com/internacional/eslovenia-segue-hungria-e-ameaca-liberdades-em-meio-a-pandemia-31032020", "domain": "r7.com", "desc": "31 Mar 2020 ... Governo de Janez Jansa busca mais poderes enquanto amea\u00e7a a ... o \ncoronav\u00edrus para sufocar a liberdade de imprensa e a democracia,\u00a0...", "img": "https://img.r7.com/images/coronavirus-eslovenia-rimeiro-ministro-jansa-31032020152410301?dimensions=660x360&", "author": "R7.com", "date": "03/31/2020", "slo": false, "title_parsed": "Eslov\u00eania segue Hungria e amea\u00e7a liberdades em meio \u00e0 pandemia - Not\u00edcias - R7 Internacional", "lang": "en"}, {"title": "Eslovenia sigue los pasos de Hungr\u00eda y utiliza el coronavirus para ...", "link": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus/actualidad/mundo/2020/03/31/eslovenia-sigue-los-pasos-de/1022106.html", "domain": "noticiasdegipuzkoa.eus", "desc": "31 Mar 2020 ... El nuevo Gobierno esloveno del conservador Janez Jansa est\u00e1 aprovechando la \nlucha contra el coronavirus para ahogar la libertad de prensa\u00a0...", "img": "https://fotos00.noticiasdegipuzkoa.eus/mmp/2020/03/31/690x278/hungarian-parliamentar21263583.jpg", "author": "Noticias de Gipuzkoa", "date": "03/31/2020", "slo": false, "title_parsed": "Eslovenia sigue los pasos de Hungr\u00eda y utiliza el coronavirus para recortar libertades - Noticias de Gipuzkoa", "lang": "es"}, {"title": "Coronavirus might be giving some European governments an ...", "link": "https://www.abc.net.au/news/2020-04-02/eastern-european-regimes-exploit-coronavirus/12109720", "domain": "abc.net.au", "desc": "Apr 1, 2020 ... Janez Jansa walking past a row of Slovenian soldiers holding rifles. Critics say \nJanez Jansa has turned Slovenia into a military state during the\u00a0...", "img": "https://live-production.wcms.abc-cdn.net.au/c49774dccef296bab31dcf94896a79e6?impolicy=wcms_crop_resize&cropH=1689&cropW=3000&xPos=0&yPos=205&width=862&height=485", "author": "https://www.abc.net.au/news/linton-besser/7278682", "date": "04/01/2020", "slo": false, "title_parsed": "Coronavirus might be giving some European governments an excuse to tighten grip on power - ABC News", "lang": "en"}, {"title": "Leader autoritari usano l'emergenza coronavirus per avere pieni ...", "link": "https://www.valigiablu.it/leader-autoritari-coronavirus/", "domain": "valigiablu.it", "desc": "1 apr 2020 ... ... l'esecutivo del conservatore Janez Jansa, al governo del paese dal ... ma \nrinforza anche l'autoritarismo imposto dal presidente Gurbanguly\u00a0...", "img": "https://www.valigiablu.it/wp-content/uploads/2020/04/orban-viktor.jpg", "author": "https://facebook.com/marconurra2020", "date": "04/01/2020", "slo": false, "title_parsed": "Leader autoritari usano l\u2019emergenza coronavirus per avere pieni poteri e imporre il bavaglio all\u2019informazione \u2013 Valigia Blu", "lang": "en"}, {"title": "'Deep concern' over coronavirus emergency powers - BBC News", "link": "https://www.bbc.com/news/world-europe-52135402", "domain": "bbc.com", "desc": "Apr 2, 2020 ... Europe has been hit hardest by the coronavirus pandemic, with more ... Recently \ninstalled right-wing Prime Minister Janez Jansa wanted to\u00a0...", "img": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_news/C6FE/production/_111524905_gettyimages-1208644624.jpg", "author": "https://www.facebook.com/bbcnews", "date": "04/02/2020", "slo": false, "title_parsed": "\u2018Deep concern\u2019 over coronavirus emergency powers - BBC News", "lang": "en"}, {"title": "\u00bfPuede el confinamiento ser la excusa perfecta de algunos ...", "link": "https://www.france24.com/es/20200401-confinamiento-autoritarismo-gobiernos-coronavirus", "domain": "france24.com", "desc": "2 Abr 2020 ... La libertad de prensa tambi\u00e9n est\u00e1 en peligro en Hungr\u00eda. ... en Eslovenia, \ngracias al nuevo gobierno del ultraconservador, Janez Jansa.", "img": "https://s.france24.com/media/display/bb4ecc5a-7455-11ea-82f8-005056a964fe/w:1280/p:16x9/militares duomo milan.jpg", "author": "https://www.facebook.com/FRANCE24.Espanol", "date": "04/02/2020", "slo": false, "title_parsed": "\u00bfPuede el confinamiento ser la excusa perfecta de algunos gobiernos para abusar de su poder?", "lang": "es"}, {"title": "Ungheria: Coronavirus COVID-19, dal purgatorio all'inferno senza ...", "link": "https://lindro.it/ungheria-coronavirus-covid-19-dal-purgatorio-all-inferno-senza-ritorno/", "domain": "lindro.it", "desc": "4 apr 2020 ... Sotto l'aspetto retorico della 'guerra ad un nemico', quest'epidemia \u00e8 arrivata nel \n... I suoi poteri sono infinitesimali, a parte un po' di visibilit\u00e0 mediatica. ... c'\u00e8 il \npartito di Janez Jan\u0161a, appoggiato anche dagli oligarchi vicini a\u00a0...", "img": "https://lindro.it/wp-content/uploads/2020/04/Ungheria-Viktor-Orban-coronavirus-Covid-19-Ue.jpg", "author": null, "date": "04/04/2020", "slo": false, "title_parsed": "Ungheria: Coronavirus COVID-19, dal purgatorio all'inferno senza ...", "lang": "it"}, {"title": "Ocho historias europeas de una pandemia com\u00fan", "link": "https://www.infolibre.es/noticias/mundo/2020/04/04/historias_eic_105588_1022.html", "domain": "infolibre.es", "desc": "5 Abr 2020 ... Son ocho cr\u00f3nicas elaboradas por periodistas de medios de ... Partido \nDemocr\u00e1tico Esloveno (SDS), amenaza a periodistas cr\u00edticos y a otros medios, ... \nEl Ejecutivo de Jansa tambi\u00e9n intenta ampliar los poderes de la polic\u00eda,\u00a0...", "img": "https://d3cra5ec8gdi8w.cloudfront.net/uploads/imagenes/social/2020/04/03/_blgica_d2b4dd71.jpg?a003ddf5a49a727e32b2e1918661a733", "author": "EIC Network", "date": "04/05/2020", "slo": false, "title_parsed": "Ocho historias europeas de una pandemia com\u00fan", "lang": "es"}, {"title": "Wie der Orb\u00e1n-Sympathisant Janez Jan\u0161a die slowenische ...", "link": "https://mosaik-blog.at/jansa-slowenien-demokratie/", "domain": "mosaik-blog.at", "desc": "7. Apr. 2020 ... Die SDS (Slowenische Demokratische Partei) ist wieder einmal an der \nRegierung, ihr Vorsitzender Janez Jan\u0161a wieder Premierminister. Er, der\u00a0...", "img": "https://mosaik-blog.at/wp-content/uploads/2020/04/jansa.jpg", "author": null, "date": "04/07/2020", "slo": false, "title_parsed": "Wie der Orb\u00e1n-Sympathisant Janez Jan\u0161a die slowenische Demokratie aush\u00f6hlt", "lang": "de"}, {"title": "Matthew Porges | In Ljubljana \u00b7 LRB 7 April 2020", "link": "https://www.lrb.co.uk/blog/2020/april/in-ljubljana", "domain": "lrb.co.uk", "desc": "Apr 7, 2020 ... The SDS is a nationalist, anti-immigrant party of a familiar type; Jan\u0161a is a close \nfriend and ally of the Hungarian prime minister, Viktor Orban.", "img": "https://www.lrb.co.uk/media/cache/social_image/lrb-blog-social.jpg", "author": "Matthew Porges", "date": "04/07/2020", "slo": false, "title_parsed": "Matthew Porges | In Ljubljana \u00b7 LRB 7 April 2020", "lang": "en"}, {"title": "Diversi leader stanno approfittando della pandemia per guadagnare ...", "link": "https://thevision.com/coronavirus/lader-potere-pandemia/", "domain": "thevision.com", "desc": "8 apr 2020 ... \u201cLo dico ad agenti di polizia e militari: se ci sono problemi e c'\u00e8 la possibilit\u00e0 di ... \nusando la scusa delle false notizie sulla pandemia per controllare la stampa. ... \nJan\u0161a ha anche rimpiazzato i vertici delle forze di sicurezza e di ... metter in \ncampo provvedimenti gravemente limitativi della libert\u00e0 personale,\u00a0...", "img": "https://thevision.com/wp-content/uploads/2020/04/GettyImages-1152488803_Social-1600x823.jpg", "author": "https://www.facebook.com/a.serrecchia", "date": "04/08/2020", "slo": false, "title_parsed": "Diversi leader stanno approfittando della pandemia per guadagnare potere. Lo restituiranno?", "lang": "en"}, {"title": "Repressive laws, prosecutions, attacks\u2026 Europe fails to shield its ...", "link": "https://rsf.org/en/news/repressive-laws-prosecutions-attacks-europe-fails-shield-its-journalists-against-abuse-covid-19", "domain": "rsf.org", "desc": "Apr 8, 2020 ... ... following her coverage of yet another authoritarian turn in Hungary, which ... In \nSlovenia, the government of Janez Jan\u0161a, an ally of Hungary's\u00a0...", "img": "https://rsf.org/sites/default/files/ana-lalic-850x560.jpg", "author": null, "date": "04/08/2020", "slo": false, "title_parsed": "Repressive laws, prosecutions, attacks\u2026 Europe fails to shield its ...", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia, il premier Jansa si attribuisce pieni poteri", "link": "https://www.friulioggi.it/cronaca/pieni-poteri-premier-slovenia-jansa-8-aprile-2020/", "domain": "friulioggi.it", "desc": "8 apr 2020 ... La decisioni del premier sloveno. Dopo l'Ungheria, pure la Slovenia. Anche nel \nPaese vicino al Friuli, come riporta L'Espresso, il premier ha\u00a0...", "img": "https://www.friulioggi.it/wp-content/uploads/2020/04/janez-jansa.jpg", "author": null, "date": "04/08/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia, il premier Jansa si attribuisce pieni poteri", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia. Coronavirus: anche per Jansa pieni poteri, le opposizioni ...", "link": "https://www.notiziegeopolitiche.net/slovenia-coronavirus-anche-per-jansa-pieni-poteri-le-opposizioni-chiedono-garanzie/", "domain": "notiziegeopolitiche.net", "desc": "8 apr 2020 ... Janez Jansa. (Foto Facebook). di Guido Keller \u2013. Seppur in modo pi\u00f9 edulcorato \nrispetto al collega ungherese Orban, anche il premier sloveno\u00a0...", "img": "https://www.notiziegeopolitiche.net/wp-content/uploads/2018/06/Janez-Jansa-534.jpg", "author": null, "date": "04/08/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia. Coronavirus: anche per Jansa pieni poteri, le opposizioni chiedono garanzie | Notizie Geopolitiche", "lang": "it"}, {"title": "Dopo l'Ungheria, la Slovenia: la pandemia anti-democratica si ...", "link": "https://www.articolo21.org/2020/04/dopo-lungheria-la-slovenia-la-pandemia-anti-democratica-si-espande/", "domain": "articolo21.org", "desc": "8 apr 2020 ... ... ad opera del primo ministro di ultra-destra Janez Jan\u0161a. Considerando che la \nSlovenia confina con il Friuli Venezia-Giulia e che l'Ungheria\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "04/08/2020", "slo": false, "title_parsed": "Dopo l'Ungheria, la Slovenia: la pandemia anti-democratica si ...", "lang": "it"}, {"title": "I skyggen av korona \u2013 Norpublica", "link": "https://norpublica.org/2020/04/08/i-skyggen-av-korona/", "domain": "norpublica.org", "desc": "8. apr 2020 ... Jan\u0161a beskrives gjerne som en alliert av Orb\u00e1n. Historien har alts\u00e5 ikke stoppet. \nFidesz er medlem av det europeiske folkepartiet EPP,\u00a0...", "img": "https://norpublica.org/wp-content/uploads/2020/04/2871-2560x852-1-1160x386.png", "author": null, "date": "04/08/2020", "slo": false, "title_parsed": "I skyggen av korona \u2013 Norpublica", "lang": "ko"}, {"title": "Non solo coronavirus. Ecco come l'autoritarismo dilaga in Ue ...", "link": "https://formiche.net/2020/04/coronavirus-autoritarismo-ue/", "domain": "formiche.net", "desc": "9 apr 2020 ... Si tratta di Ivan Jan\u0161a, tornato a fare il capo del governo lo scorso marzo e che \nguida il Partito democratico sloveno, che nel Paese balcanico\u00a0...", "img": "https://formiche.net/wp-content/blogs.dir/10051/files/2020/04/europa-3.jpg", "author": null, "date": "04/09/2020", "slo": false, "title_parsed": "Non solo coronavirus. Ecco come l'autoritarismo dilaga in Ue - Formiche.net", "lang": "it"}, {"title": "Minacce ai giornalisti sloveni, l'informazione nel mirino al tempo del ...", "link": "https://www.articolo21.org/2020/04/minacce-ai-giornalisti-sloveni-linformazione-nel-mirino-al-tempo-del-covid-19/", "domain": "articolo21.org", "desc": "9 apr 2020 ... ... minaccia e gli editori a fornire ai giornalisti appoggio e tutela. Gli attacchi sono \nstati condannati anche dal nuovo Primo Ministro Janez Jan\u0161a:\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "04/09/2020", "slo": false, "title_parsed": "Minacce ai giornalisti sloveni, l'informazione nel mirino al tempo del ...", "lang": "it"}, {"title": "Slovenia verso il modello ungherese: una seconda dittatura in ...", "link": "https://www.lavocedellelotte.it/2020/04/09/slovenia-verso-il-modello-ungherese-una-seconda-dittatura-in-europa/", "domain": "lavocedellelotte.it", "desc": "9 apr 2020 ... ... la scusa dei \u201cmotivi di pubblica sicurezza in risposta alla minaccia Covid-19\u201d. ... \nLa prima mossa di Jan\u0161a, precedente ai fatti di questi giorni ed anche ai ... \nQuesta \u00e8 proseguita sino alla proposta di pedinare giornalisti, figure\u00a0...", "img": "https://www.lavocedellelotte.it/TheVoiceOfFights/wp-content/themes/barcelona/assets/images/placeholders/barcelona-lg-pthumb.jpg", "author": null, "date": "04/09/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia verso il modello ungherese: una seconda dittatura in Europa?", "lang": "it"}, {"title": "Right-wing authoritarian innovations in Central and Eastern Europe", "link": "https://rsa.tandfonline.com/doi/pdf/10.1080/21599165.2020.1787162", "domain": "tandfonline.com", "desc": "Apr 10, 2020 ... organizational innovations of a new authoritarian elite. ... Orb\u00e1n, Vu\u010di\u0107, Fico, \n\u0110ukanovi\u0107, Dodik, Babi\u0161, Zeman, Plahotniuc, Dragnea, Jan\u0161a and.", "img": null, "author": null, "date": "04/10/2020", "slo": false, "title_parsed": "Right-wing authoritarian innovations in Central and Eastern Europe", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia: colpo di stato governativo, Orb\u00e1n ha fatto scuola. Sospese ...", "link": "https://bresciaanticapitalista.com/2020/04/10/slovenia-colpo-di-stato-governativo-orban-ha-fatto-scuola-sospese-tutte-le-garanzie-costituzionali/", "domain": "bresciaanticapitalista.com", "desc": "10 apr 2020 ... La prima mossa di Jan\u0161a, precedente ai fatti di questi giorni ed\u2026 ... con la scusa \ndei \u201cmotivi di pubblica sicurezza in risposta alla minaccia Covid-19\u201d. ... Questa \u00e8 \nproseguita sino alla proposta di pedinare giornalisti, figure\u00a0...", "img": "https://bresciaanticapitalista.files.wordpress.com/2020/04/819bc5c0-e59a-4bc5-b446-031c4ce6eff9.jpeg?w=1200", "author": null, "date": "04/10/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia: colpo di stato governativo, Orb\u00e1n ha fatto scuola. Sospese tutte le garanzie costituzionali. \u2013 Brescia Anticapitalista", "lang": "it"}, {"title": "L'orbanizzazione durante l'emergenza: colpo di stato anche in ...", "link": "https://www.possibile.com/lorbanizzazione-durante-lemergenza-colpo-di-stato-anche-in-slovenia/", "domain": "possibile.com", "desc": "11 apr 2020 ... Dopo l'Ungheria di Orban, al quale il parlamento ha conferito i pieni poteri ... La \nvicinanza di Jansa all'ungherese Orban ci lascia pensare che\u00a0...", "img": "https://www.possibile.com/wp-content/uploads/2020/04/9ac4cf44d16c4af6d873c5bba4a6696b_XL.jpg", "author": null, "date": "04/11/2020", "slo": false, "title_parsed": "L'orbanizzazione durante l'emergenza: colpo di stato anche in ...", "lang": "it"}, {"title": "Pressefreiheit / In der Viruskrise geraten unabh\u00e4ngige Medien in Ost ...", "link": "https://www.tageblatt.lu/premium/in-der-viruskrise-geraten-unabhaengige-medien-in-ost-und-suedosteuropa-zunehmend-unter-druck/", "domain": "tageblatt.lu", "desc": "14. Apr. 2020 ... Sloweniens Regierungschefs Janez Jansa droht schon mal Journalisten, wenn \ndiese kritische Beitr\u00e4ge produzieren (Foto: EPA/Igor\u00a0...", "img": "https://www.tageblatt.lu/wp-content/uploads/2020/04/58082_cx__cy__cw__ch_.jpg", "author": null, "date": "04/14/2020", "slo": false, "title_parsed": "Pressefreiheit / In der Viruskrise geraten unabh\u00e4ngige Medien in Ost- und S\u00fcdosteuropa zunehmend unter Druck | Tageblatt.lu", "lang": "en"}, {"title": "Europa - Coronavirus: leyes liberticidas, ataques y persecuci\u00f3n a ...", "link": "https://rsf.org/es/noticias/europa-coronavirus-leyes-liberticidas-ataques-y-persecucion-periodistas-la-libertad-de-prensa", "domain": "rsf.org", "desc": "14 Abr 2020 ... ... ataques y persecuci\u00f3n a periodistas: la libertad de prensa, v\u00edctima ... el primer \nministro, Janez Jan\u0161a, dirigi\u00f3 sus ataques verbales contra la\u00a0...", "img": "https://rsf.org/sites/default/files/ana-lalic-850x560.jpg", "author": null, "date": "04/14/2020", "slo": false, "title_parsed": "Europa - Coronavirus: leyes liberticidas, ataques y persecuci\u00f3n a ...", "lang": "es"}, {"title": "Medien bei Europarat angeschw\u00e4rzt - Slovenci-Meldungen", "link": "https://volksgruppen.orf.at/slovenci/meldungen/stories/3044061/", "domain": "orf.at", "desc": "16. Apr. 2020 ... ... auf die Pressefreiheit in Slowenien gewarnt und konkret auf Aussagen des \nrechtspopulistischen Ministerpr\u00e4sidenten Janez Jan\u0161a \u00fcber den\u00a0...", "img": "https://ibs.orf.at/slovencimeldungen?image=https%3A%2F%2Foekastatic.orf.at%2Fmojo%2F1_4_1%2Fstoryserver%2Foeka%2Fcommon%2Fimages%2Fog-fallback-slo.png%3Fs%3D0f9e70e143ad4645fad86cb51992634d6fd8e08a", "author": null, "date": "04/16/2020", "slo": false, "title_parsed": "Medien bei Europarat angeschw\u00e4rzt - Slovenci-Meldungen", "lang": "en"}, {"title": "Covid-19 e stato di emergenza nella regione balcanica: cosa ...", "link": "https://www.meltingpot.org/Covid-19-e-stato-di-emergenza-nella-regione-balcanica-cosa.html", "domain": "meltingpot.org", "desc": "16 apr 2020 ... In questo momento nella regione dei Balcani si trovano alcune decine di ... \nricadute sulla libert\u00e0 di stampa: in particolare, una giornalista \u00e8 stata fermata ... Il \ngoverno, guidato dal primo ministro Janez Jan\u0161a, aveva avanzato la\u00a0...", "img": "http://www.meltingpot.org/IMG/arton25119.jpg", "author": null, "date": "04/16/2020", "slo": false, "title_parsed": "Covid-19 e stato di emergenza nella regione balcanica: cosa succede alle persone in transito? - Progetto Melting Pot Europa", "lang": "it"}, {"title": "Slovenian media fear fallout from government virus campaign ...", "link": "https://www.france24.com/en/20200419-slovenian-media-fear-fallout-from-government-virus-campaign", "domain": "france24.com", "desc": "Apr 19, 2020 ... Jansa, 61, just over a month into office, has a political career stretching back ... \nThe Journalists' Association condemned \"a threat to all RTVSLO\u00a0...", "img": "https://static.france24.com/meta_og_twcards/F24_TW.png", "author": "https://www.facebook.com/FRANCE24.English", "date": "04/19/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenian media fear fallout from government virus campaign - France 24", "lang": "en"}, {"title": "SLOVENIA: Il governo in cerca di \u201cpieni poteri\u201d ma la Corte ...", "link": "https://www.eastjournal.net/archives/104933", "domain": "eastjournal.net", "desc": "20 apr 2020 ... Jan\u0161a riesce \u2013 con il 29% dei seggi in parlamento ottenuti dal suo ... tendenza \nverso l'autoritarismo da parte del nuovo esecutivo sloveno, ma\u00a0...", "img": "https://www.eastjournal.net/wp-content/uploads/2020/04/Corte-costituzionale-slovena-rtvslo.jpg", "author": "https://www.facebook.com/teedgo", "date": "04/20/2020", "slo": false, "title_parsed": "SLOVENIA: Il governo in cerca di \u201cpieni poteri\u201d ma la Corte ...", "lang": "it"}, {"title": "Slovinsko: nov\u00e1 vl\u00e1da m\u00e1 spadeno na nevl\u00e1dky a m\u00e9dia :: Civil ...", "link": "https://www.liberties.eu/cz/stories/nova-slovinska-vlada-cili-na-media-a-nno/18520", "domain": "liberties.eu", "desc": "21. duben 2020 ... P\u0159edseda vl\u00e1dy Jan\u0161a, jak je zobrazen na tituln\u00ed str\u00e1nce t\u00fdden\u00edku Mladina. ... K \n\u00fatok\u016fm na sv\u00e9 c\u00edle pou\u017e\u00edv\u00e1 Jan\u0161a i sv\u016fj twitterov\u00fd \u00fa\u010det.", "img": "https://liberties.imgix.net/images/d1767b88-ecd7-4bb6-875c-470376272ea3/Screen_Shot_2020-04-22_at_1.16.22_PM.png?ixlib=rails-4.1.0&w=1200&h=630&s=7c5fbe4f34cfc4390657b8822b099fb0", "author": "European Liberties Platform", "date": "04/21/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovinsko: nov\u00e1 vl\u00e1da m\u00e1 spadeno na nevl\u00e1dky a m\u00e9dia :: Civil Liberties Union for Europe", "lang": "cs"}, {"title": "Sloweniens neue Regierung greift NGOs und die Medien an :: Civil ...", "link": "https://www.liberties.eu/de/news/sloweniens-neue-regierung-greift-ngos-und-die-medien-an/19141", "domain": "liberties.eu", "desc": "21. Apr. 2020 ... Im ersten Monat der dritten Amtszeit der von SDS und Janez Jan\u0161a gef\u00fchrten \nRegierung spielte das Kommunikationsb\u00fcro der Regierung leine\u00a0...", "img": "https://liberties.imgix.net/images/d1767b88-ecd7-4bb6-875c-470376272ea3/Screen_Shot_2020-04-22_at_1.16.22_PM.png?ixlib=rails-0.3.2&w=1200&h=630&fit=crop&q=60&fm=jpg&auto=format&lossless=true&s=5a541178fae6022f15bef5ff0163a232", "author": "European Liberties Platform", "date": "04/21/2020", "slo": false, "title_parsed": "Sloweniens neue Regierung greift NGOs und die Medien an :: Civil Liberties Union for Europe", "lang": "de"}, {"title": "Slovenia: New Government Targeting NGOs and the Media :: Civil ...", "link": "https://www.liberties.eu/en/stories/new-slovenian-government-targeting-ngos-and-media/18520", "domain": "liberties.eu", "desc": "Apr 21, 2020 ... When the national press agency, STA, published a report about the letter of the \ninternational media freedom organisations, Prime Minister Jan\u0161a\u00a0...", "img": "https://liberties.imgix.net/images/d1767b88-ecd7-4bb6-875c-470376272ea3/Screen_Shot_2020-04-22_at_1.16.22_PM.png?ixlib=rails-4.1.0&w=1200&h=630&s=7c5fbe4f34cfc4390657b8822b099fb0", "author": "European Liberties Platform", "date": "04/21/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia: New Government Targeting NGOs and the Media :: Civil Liberties Union for Europe", "lang": "en"}, {"title": "Slov\u00e9nie : le nouveau gouvernement slov\u00e8ne menace les ONG et ...", "link": "https://www.liberties.eu/fr/stories/new-slovenian-government-targeting-ngos-and-media/18520", "domain": "liberties.eu", "desc": "21 avr. 2020 ... Au cours des premiers mois du troisi\u00e8me gouvernement dirig\u00e9 par le parti SDS et \nJanez Jan\u0161a, le Bureau de la communication de ce dernier a jou\u00e9 un r\u00f4le central \n... Les journalistes font l'objet de menaces et de diffamation.", "img": "https://liberties.imgix.net/images/d1767b88-ecd7-4bb6-875c-470376272ea3/Screen_Shot_2020-04-22_at_1.16.22_PM.png?ixlib=rails-4.1.0&w=1200&h=630&s=7c5fbe4f34cfc4390657b8822b099fb0", "author": "European Liberties Platform", "date": "04/21/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slov\u00e9nie : le nouveau gouvernement slov\u00e8ne menace les ONG et les m\u00e9dias :: Civil Liberties Union for Europe", "lang": "fr"}, {"title": "Szlov\u00e9nia: a civilek \u00e9s a m\u00e9dia ellen fordult az \u00faj korm\u00e1ny :: Civil ...", "link": "https://www.liberties.eu/hu/stories/uj-szloven-kormany-civil-szervezetek-es-media-ellen-fordult/18520", "domain": "liberties.eu", "desc": "2020. \u00e1pr. 21. ... Alig egy h\u00f3napja alakult meg a SDS \u00e9s Janez Jan\u0161a vezette harmadik korm\u00e1ny, \nde a Korm\u00e1nyzati Kommunik\u00e1ci\u00f3s Hivatal m\u00e1ris nekiesett a\u00a0...", "img": "https://liberties.imgix.net/images/d1767b88-ecd7-4bb6-875c-470376272ea3/Screen_Shot_2020-04-22_at_1.16.22_PM.png?ixlib=rails-4.1.0&w=1200&h=630&s=7c5fbe4f34cfc4390657b8822b099fb0", "author": "European Liberties Platform", "date": "04/21/2020", "slo": false, "title_parsed": "Szlov\u00e9nia: a civilek \u00e9s a m\u00e9dia ellen fordult az \u00faj korm\u00e1ny :: Civil Liberties Union for Europe", "lang": "hu"}, {"title": "Slovenia: Il nuovo governo prende di mira le ONG e i media :: Civil ...", "link": "https://www.liberties.eu/it/stories/il-nuovo-governo-sloveno-prende-di-mira-le-ong-e-i-media/18520", "domain": "liberties.eu", "desc": "21 apr 2020 ... Questo \u00e8 il terzo mandato di Jan\u0161a come primo ministro. ... Un giornalista che ha \npresentato una richiesta di libert\u00e0 d'informazione al Governo\u00a0...", "img": "https://liberties.imgix.net/images/d1767b88-ecd7-4bb6-875c-470376272ea3/Screen_Shot_2020-04-22_at_1.16.22_PM.png?ixlib=rails-4.1.0&w=1200&h=630&s=7c5fbe4f34cfc4390657b8822b099fb0", "author": "European Liberties Platform", "date": "04/21/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia: Il nuovo governo prende di mira le ONG e i media :: Civil Liberties Union for Europe", "lang": "it"}, {"title": "Sloveni\u00eb: Nieuwe regering richt haar peilen op NGO's en de media ...", "link": "https://www.liberties.eu/nl/stories/nieuwe-sloveense-regering-valt-ngos-en-media-aan/18520", "domain": "liberties.eu", "desc": "21 april 2020 ... Prime Minister Jan\u0161a as depicted on the cover page of Mladina weekly. ... de \npersvrijheid en de onafhankelijkheid van de openbare media.", "img": "https://liberties.imgix.net/images/d1767b88-ecd7-4bb6-875c-470376272ea3/Screen_Shot_2020-04-22_at_1.16.22_PM.png?ixlib=rails-4.1.0&w=1200&h=630&s=7c5fbe4f34cfc4390657b8822b099fb0", "author": "European Liberties Platform", "date": "04/21/2020", "slo": false, "title_parsed": "Sloveni\u00eb: Nieuwe regering richt haar peilen op NGO's en de media  :: Civil Liberties Union for Europe", "lang": "nl"}, {"title": "Reporter ohne Grenzen: Sorge \u00fcber Druck auf Journalisten in ...", "link": "https://www.derstandard.de/story/2000117033268/reporter-ohne-grenzen-sorge-ueber-druck-auf-journalisten-in-slowenien", "domain": "derstandard.de", "desc": "22. Apr. 2020 ... Die Organisationen betonten, dass Zgaga nicht als einziger Journalist bedroht \nworden sei, seitdem Jansa Regierungschef wurde. Als Beispiel\u00a0...", "img": "https://images.derstandard.at/img/2020/04/22/didier.jpg?w=1200&h=600&a=49,38&s=6fa07d6a", "author": null, "date": "04/22/2020", "slo": false, "title_parsed": "Reporter ohne Grenzen: Sorge \u00fcber Druck auf Journalisten in Slowenien - Presse- und Meinungsfreiheit - derStandard.de \u203a Kultur", "lang": "de"}, {"title": "Slov\u00e9nie. Des m\u00e9dias sous la pression du gouvernement de Janez ...", "link": "https://www.ouest-france.fr/europe/slovenie/slovenie-des-medias-sous-la-pression-du-gouvernement-de-janez-jansa-qui-s-inspire-de-la-hongrie-6814627", "domain": "ouest-france.fr", "desc": "22 avr. 2020 ... Le Conseil de l'Europe s'est r\u00e9cemment inqui\u00e9t\u00e9 pour la libert\u00e9 de la ... Des \nm\u00e9dias sous la pression du gouvernement de Janez Jansa qui s'inspire de la \nHongrie ... il accuse alors les journalistes de diffuser des fausses informations. ... \ntrouvez sous une pression qui est li\u00e9e \u00e0 des menaces publiques [\u2026]\u00a0...", "img": "https://media.ouest-france.fr/v1/pictures/MjAyMDA0NjRlM2I1YTAyMzRhYzFmYjhkNDE5NjM4ZTM3YzQ3MzY?width=1260&height=712&focuspoint=50%2C25&cropresize=1&client_id=bpeditorial&sign=bae89d45d619614d88a61b5107364ca8149424f1680909262558d226cc096d23", "author": "avec AFP", "date": "04/22/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slov\u00e9nie. Des m\u00e9dias sous la pression du gouvernement de Janez Jansa qui s\u2019inspire de la Hongrie", "lang": "en"}, {"title": "States of Emergency in Europe: Slovenia", "link": "https://www.transform-network.net/en/blog/article/states-of-emergency-in-europe-slovenia/", "domain": "transform-network.net", "desc": "Apr 23, 2020 ... Jan\u0161a had previously served as Prime Minister from 2004 to 2008 and ... protest \nreads, 'the virus will leave, but the dictatorship might stay'.", "img": "https://www.transform-network.net/fileadmin/user_upload/orban_and_jansa2.jpg", "author": null, "date": "04/23/2020", "slo": false, "title_parsed": "States of Emergency in Europe: Slovenia", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia's public broadcaster pressured by government - Public ...", "link": "https://www.publicmediaalliance.org/slovenias-public-broadcaster-pressured-by-government/", "domain": "publicmediaalliance.org", "desc": "Apr 24, 2020 ... Read more: Governments must not use coronavirus as an excuse to curtail media \nfreedom. Jan\u0161a's tweet was also criticised by the Journalists'\u00a0...", "img": "https://i1.wp.com/www.publicmediaalliance.org/wp-content/uploads/2020/04/RTV_Slovenija_Radiotelevizija_Slovenija_Televizija.jpg?fit=1200%2C736&ssl=1", "author": null, "date": "04/24/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia's public broadcaster pressured by government - Public Media Alliance", "lang": "en"}, {"title": "Commissioner contacts Slovenian authorities over media freedom ...", "link": "https://sloveniatimes.com/commissioner-contacts-slovenian-authorities-over-media-freedom/", "domain": "sloveniatimes.com", "desc": "Apr 25, 2020 ... In March Zgaga received death threats and was the subject of defamatory ... \nJan\u0161a, who also referred two women journalist of RTV Slovenija as\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "04/25/2020", "slo": true, "title_parsed": "Commissioner contacts Slovenian authorities over media freedom ...", "lang": "en"}, {"title": "[SLOVENIA] Covid19, in Slovenia una svolta autoritaria?", "link": "https://poterealpopolo.org/slovenia-svolta-autoritaria-levica/", "domain": "poterealpopolo.org", "desc": "26 apr 2020 ... Il primo Ministro Jan\u0161a ha assunto numerosi poteri e procede a un attacco ... ma, \nad esempio, stampa e giornalisti sono oggetto di una denigrazione costante. ... \nParliamo del rischio di una restrizione del campo delle libert\u00e0\u00a0...", "img": "https://poterealpopolo.org/wp-content/uploads/2020/04/policijska-dr\u017eav.png", "author": null, "date": "04/26/2020", "slo": false, "title_parsed": "[SLOVENIA] Covid19, in Slovenia una svolta autoritaria?", "lang": "it"}, {"title": "Il premier ungherese ha approfittato della situazione per cancellare ...", "link": "https://www.articolo21.org/2020/04/coronavirus-il-premier-ungherese-ha-approfittato-della-situazione-per-cancellare-quel-che-restava-della-democrazia-nel-paese/", "domain": "articolo21.org", "desc": "26 apr 2020 ... Jansa, la cui storia personale e background ideologico lo rende molto vicino all'\nungherese Viktor Orban, a quanto pare ne condivide anche la\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "04/26/2020", "slo": false, "title_parsed": "Il premier ungherese ha approfittato della situazione per cancellare ...", "lang": "it"}, {"title": "EU MONITOR: Backsliding of democracy in Slovenia under right ...", "link": "https://www.europeum.org/en/articles/detail/3432/eu-monitor-backsliding-of-democracy-in-slovenia-under-right-wing-populist-janez-jansa", "domain": "europeum.org", "desc": "Apr 27, 2020 ... With Jan\u0161a's strong ties to Hungarian PM Viktor Orban, his endorsement ... \nSpecific journalists also became victims of defamation on social media, ... \nsituation, was prohibited under a risk of imprisonment, while access to basic\u00a0...", "img": "https://www.europeum.org/en/data/articles/15a9bcb103aa5514876b8cd41af28aed.png", "author": "EUROPEUM.org", "date": "04/27/2020", "slo": false, "title_parsed": "EU MONITOR: Backsliding of democracy in Slovenia under right-wing populist Janez Jan\u0161a  | Europeum", "lang": "en"}, {"title": "An\u00e1lisis semanal 326: Abuso de Poder: la otra epidemia que afecta ...", "link": "https://www.opi.ucr.ac.cr/node/1507", "domain": "ucr.ac.cr", "desc": "27 Abr 2020 ... Eslovenia, es otro caso, bajo el mando del conservador Janez Jansa, donde la \nlibertad de prensa se ha visto perjudicada ya que el Gobierno\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "04/27/2020", "slo": false, "title_parsed": "An\u00e1lisis semanal 326: Abuso de Poder: la otra epidemia que afecta ...", "lang": "es"}, {"title": "Verso il 3 maggio, al via la maratona social per la Giornata ... - FNSI", "link": "https://www.fnsi.it/verso-il-3-maggio-al-via-la-maratona-social-per-la-giornata-mondiale-della-liberta-di-stampa", "domain": "fnsi.it", "desc": "27 apr 2020 ... Jansa, la cui storia personale e background ideologico lo rendono molto ... \nGiornata mondiale della libert\u00e0 di stampa, il 2 maggio a Trento\u00a0...", "img": "https://www.fnsi.it/upload/70/70efdf2ec9b086079795c442636b55fb/428a003fee8a68fd9baf6036701e2c47.jpg", "author": "Difnet Srls", "date": "04/27/2020", "slo": false, "title_parsed": "FNSI - Verso il 3 maggio, al via la maratona social per la Giornata mondiale della libert\u00e0 di stampa", "lang": "it"}, {"title": "Cinque domande sullo scenario futuro | Doppiozero", "link": "https://www.doppiozero.com/materiali/cinque-domande-sullo-scenario-futuro-2", "domain": "doppiozero.com", "desc": "29 apr 2020 ... Mi ricordo che Churchill diceva che \u201cgli italiani vanno in guerra come fosse una ... \ncol tempo siamo precipitati in una chiacchiera mediatica: incontri, ... il premier \nJanez Jan\u0161a, vorrebbe essere ancora in guerra e ha preso i\u00a0...", "img": "https://www.doppiozero.com/sites/default/files/wuhan_deserta_3_1.jpg", "author": null, "date": "04/29/2020", "slo": false, "title_parsed": "Cinque domande sullo scenario futuro | Doppiozero", "lang": "it"}, {"title": "Serbien: G\u00e4ngelung missliebiger Medien \u2013 M \u2013 Menschen Machen ...", "link": "https://mmm.verdi.de/internationales/serbien-gaengelung-missliebiger-medien-66037", "domain": "verdi.de", "desc": "30. Apr. 2020 ... ... Verletzungen der Pressefreiheit in Serbien auf der Balkan-Konferenz ... nicht \nirrezuf\u00fchren,\u201c warnte Sloweniens Regierungschef Janez Jansa\u00a0...", "img": "https://mmm.verdi.de/wp-content/uploads/2020/04/Serbien-Vicic-Macron-Merkel-119776746.jpg", "author": null, "date": "04/30/2020", "slo": false, "title_parsed": "Serbien: G\u00e4ngelung missliebiger Medien \u2013 M \u2013 Menschen Machen Medien (ver.di)", "lang": "de"}, {"title": "Slovenia-Ungheria, Orban torna a guardare con favore il Porto di ...", "link": "https://www.triesteallnews.it/2020/09/02/slovenia-ungheria-orban-torna-a-guardare-con-favore-il-porto-di-koper/", "domain": "triesteallnews.it", "desc": "2 set 2020 ... Il primo ministro della Slovenia Janez Jan\u0161a ha incontrato questo marted\u00ec la sua \ncontroparte magiara, il premier Viktor Orban. Si \u00e8 discusso di\u00a0...", "img": "https://www.triesteallnews.it/wp-content/images/2020/09/Jan%C5%A1a-Orban-slovenia-ungheria.jpg", "author": "https://www.triesteallnews.it", "date": "05/02/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia-Ungheria, Orban torna a guardare con favore il Porto di Koper - TRIESTE.news", "lang": "it"}, {"title": "Nessun timore, nessun favore. Il 3 maggio per un giornalismo libero ...", "link": "https://caffedeigiornalisti.it/nessun-timore-nessun-favore-il-3-maggio-per-un-giornalismo-libero/", "domain": "caffedeigiornalisti.it", "desc": "3 mag 2020 ... Caff\u00e8 dei giornalisti - Testata online dedicata alla libert\u00e0 di stampa, alla ... \nrilevante attualit\u00e0: dopo la recente elezione del premier Janez Jansa,\u00a0...", "img": "https://caffedeigiornalisti.it/wp-content/uploads/2020/04/libert\u00e0-stampa.jpg", "author": "https://www.facebook.com/elisabetta.gatto.98", "date": "05/03/2020", "slo": false, "title_parsed": "Nessun timore, nessun favore. Il 3 maggio per un giornalismo libero - Caff\u00e8 dei giornalisti", "lang": "it"}, {"title": "Slovenia's PM Jan\u0161a channels Orb\u00e1n with attacks on media and ...", "link": "https://www.theguardian.com/world/2020/may/04/janez-jansa-new-pm-slovenia-in-mould-of-orban", "domain": "theguardian.com", "desc": "May 4, 2020 ... Janez Jan\u0161a has criticised journalists and seems to want to use the coronavirus \ncrisis for political advantage.", "img": "https://i.guim.co.uk/img/media/741f1dd60f293727d7c1a3fbfcbd277aba600a27/0_23_4500_2700/master/4500.jpg?width=1200&height=630&quality=85&auto=format&fit=crop&overlay-align=bottom%2Cleft&overlay-width=100p&overlay-base64=L2ltZy9zdGF0aWMvb3ZlcmxheXMvdGctZGVmYXVsdC5wbmc&enable=upscale&s=239d722fd1af978f635aecd1f530e70f", "author": "https://www.theguardian.com/profile/shaun-walker", "date": "05/04/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia's PM Jan\u0161a channels Orb\u00e1n with attacks on media and migrants | Slovenia | The Guardian", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia's PM Jan\u0161a Channels Orb\u00e1n With Attacks on Media and ...", "link": "https://www.editorandpublisher.com/stories/slovenias-pm-jana-channels-orbn-with-attacks-on-media-and-migrants,84227?", "domain": "editorandpublisher.com", "desc": "May 5, 2020 ... On Wednesday, he retweeted an article suggesting press freedom advocates \nwho had raised alarm about his actions had been using cocaine.", "img": "https://cdn1.creativecirclemedia.com/editorandpublisher/original/20200602102748-1001-editorandpublisher5ed661e4b41d4.jpg", "author": null, "date": "05/05/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia's PM Jan\u0161a Channels Orb\u00e1n With Attacks on Media and Migrants | Editor and Publisher", "lang": "en"}, {"title": "Slov\u00e9nie : le Premier ministre Janez Jan\u0161a marche-t-il dans les pas ...", "link": "https://www.franceculture.fr/politique/slovenie-le-premier-ministre-janez-jansa-marche-t-il-dans-les-pas-de-viktor-orban", "domain": "franceculture.fr", "desc": "5 mai 2020 ... Et comme Orb\u00e1n, il fait peur, jusqu'au Parlement europ\u00e9en. Le Premier ministre \nslov\u00e8ne Janez Jansa\u00a0...", "img": "https://cdn.radiofrance.fr/s3/cruiser-production/2020/04/c1817a37-5b1c-4ede-95f2-3a2f23cfc2f2/838_000_par7397118.jpg", "author": null, "date": "05/05/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slov\u00e9nie : le Premier ministre Janez Jan\u0161a marche-t-il dans les pas de Viktor Orb\u00e1n ?", "lang": "fr"}, {"title": "Atacuri f\u0103r\u0103 precedent la adresa presei lansate de premierul ...", "link": "https://www.capital.ro/atacuri-fara-precedent-la-adresa-presei-lansate-de-premierul-sloveniei-dupa-modelul-orban.html", "domain": "capital.ro", "desc": "5 Mai 2020 ... Premierul Sloveniei, Janez Jan\u0161a o ia pe urmele lui Viktor Orban cu ... Un \nconsor\u0163iu al unor asocia\u0163ii care sus\u0163in libertatea presei, inclusiv\u00a0...", "img": "https://www.capital.ro/wp-content/uploads/2020/05/jansa.jpg", "author": null, "date": "05/05/2020", "slo": false, "title_parsed": "Atacuri f\u0103r\u0103 precedent la adresa presei lansate de premierul ...", "lang": "ro"}, {"title": "Slovenia's PM Jan\u0161a under fire for being PM Orb\u00e1n's 'hardline anti ...", "link": "https://rmx.news/article/article/slovenian-pm-jansa-under-fire-for-being-pm-orban-s-hardline-anti-immigration-ally", "domain": "rmx.news", "desc": "May 6, 2020 ... Politico also wrote that Jan\u0161a is an \"anti-immigration hardliner and ally of \nHungarian PM Viktor Orb\u00e1n\" and referred to him as a \"strongman\", a\u00a0...", "img": "https://rmx.news/media/d06/soc_media_d065c318548db156147ee0670c43422307f83165.jpeg", "author": "D\u00e9nes Albert and John Cody", "date": "05/06/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia's PM Jan\u0161a under fire for being PM Orb\u00e1n's 'hardline anti ...", "lang": "en"}, {"title": "DW Freedom of Speech laureate Blaz Zgaga attacked for critical ...", "link": "https://www.dw.com/en/dw-freedom-of-speech-laureate-blaz-zgaga-attacked-for-critical-remarks/a-53346673", "domain": "dw.com", "desc": "May 6, 2020 ... Jansa heads a shaky tripartite coalition. For his right-wing national goals and \nauthoritarian form of rule, the 61-year-old does not even have a\u00a0...", "img": null, "author": "Deutsche Welle (www.dw.com)", "date": "05/06/2020", "slo": false, "title_parsed": "DW Freedom of Speech laureate Blaz Zgaga attacked for critical remarks | Europe| News and current affairs from around the continent | DW | 06.05.2020", "lang": "en"}, {"title": "La protesta en bicicleta que organizaron en Eslovenia en contra del ...", "link": "https://www.elespectador.com/noticias/el-mundo/la-protesta-en-bicicleta-que-organizaron-en-eslovenia-en-contra-del-primer-ministro-articulo-918548/", "domain": "elespectador.com", "desc": "8 May 2020 ... \"Queremos advertir que el gobierno de Janez Jansa, con sus burdas ... y \namenazas desde su cuenta de Twitter contra periodistas cr\u00edticos.", "img": "https://www.elespectador.com/resizer/VTN7gdyFj4hyZhv_uDe6ecAXHkQ=/657x0/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/elespectador/OXKWQE7ETNAJZMDTKMWL2IQRVA.jpg", "author": "El Espectador", "date": "05/08/2020", "slo": false, "title_parsed": "La protesta en bicicleta que organizaron en Eslovenia en contra del primer ministro | EL ESPECTADOR", "lang": "en"}, {"title": "En Slov\u00e9nie, le Premier ministre Janez Jansa en marche dans les ...", "link": "https://www.liberation.fr/planete/2020/05/08/en-slovenie-le-premier-ministre-janez-jansa-en-marche-dans-les-pas-d-orban_1787764/", "domain": "liberation.fr", "desc": "8 mai 2020 ... Un admirateur d'Orb\u00e1n. A l'instar du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, Donald Trump, Jansa s'\nattaque aux journalistes critiques \u00e0 son \u00e9gard sur Twitter et les\u00a0...", "img": "https://www.liberation.fr/resizer/N0Ykd3Nqca0i-dCJG98b8dUG8Gg=/1200x630/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/liberation/CZ7HGKNSXSX2A37C2LFF4Z2HFE.jpg", "author": "Jelena Prtoric", "date": "05/08/2020", "slo": false, "title_parsed": "En Slov\u00e9nie, le Premier ministre Janez Jansa en marche dans les pas d\u2019Orb\u00e1n \u2013 Lib\u00e9ration", "lang": "fr"}, {"title": "Hj\u00f3lrei\u00f0af\u00f3lk m\u00f3tm\u00e6lti yfirv\u00f6ldum \u00ed Sl\u00f3ven\u00edu - V\u00edsir", "link": "https://www.visir.is/g/20201156206d/hjol-reida-folk-mot-maelti-yfir-voldum-i-sloveniu", "domain": "visir.is", "desc": "9 ma\u00ed 2020 ... S\u00f6g\u00f0u \u00feau fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herrann Janez Jansa n\u00fdta s\u00e9r \u00e1standi\u00f0 sem skapast ... \nEinnig hafi hann r\u00e1\u00f0ist gegn bla\u00f0am\u00f6nnum og grafi\u00f0 st\u00f6rfum \u00feeirra. ... einnig \u00fe\u00e1tt \n\u00ed m\u00f3tm\u00e6lunum vegna lagabreytinga sem \u00fatiloka samr\u00e1\u00f0 vi\u00f0 \u00feau\u00a0...", "img": "https://www.visir.is/i/2949C32F4E48C5AC0C91A53766F6CA4AEFDE800C98EBD32748E7C0C328B42063_1600x900.jpg", "author": "Sylv\u00eda Hall", "date": "05/09/2020", "slo": false, "title_parsed": "Hj\u00f3l\u00adrei\u00f0a\u00adf\u00f3lk m\u00f3t\u00adm\u00e6lti yfir\u00adv\u00f6ldum \u00ed Sl\u00f3ven\u00edu - V\u00edsir", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia cyclists hold anti-government protest - BBC News", "link": "https://www.bbc.com/news/world-europe-52597748", "domain": "bbc.com", "desc": "May 9, 2020 ... Thousands accused PM Janez Jansa of using the coronavirus crisis as a pretext \nto restrict freedoms.", "img": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_news/62E9/production/_112212352_mediaitem112212351.jpg", "author": "https://www.facebook.com/bbcnews", "date": "05/09/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia cyclists hold anti-government protest - BBC News", "lang": "en"}, {"title": "Postaje li Jan\u0161a slovenska verzija Orbana? Za Telegram govore ...", "link": "https://www.telegram.hr/politika-kriminal/postaje-li-jansa-slovenska-verzija-orbana-za-telegram-govore-ljudi-iznutra/", "domain": "telegram.hr", "desc": "10 svi 2020 ... Tek su dva mjeseca otkako je Janez Jan\u0161a, po tre\u0107i put, postao ... sloboda \nizra\u017eavanja misli, govora i javnih istupa, tiska i drugih oblika javnog\u00a0...", "img": "https://www.telegram.hr/wp-content/uploads/2020/05/jans\u030ca001mt.png", "author": "Telegram.hr", "date": "05/10/2020", "slo": false, "title_parsed": "Postaje li Jan\u0161a slovenska verzija Orbana? Za Telegram govore ...", "lang": "sh"}, {"title": "War with the media | GOV.SI", "link": "https://www.gov.si/en/news/2020-05-11-war-with-the-media/", "domain": "gov.si", "desc": "May 11, 2020 ... Prime Minister Janez Jan\u0161a. You have probably heard many times that a war \nagainst the media cannot be won. This is one of the folk sayings\u00a0...", "img": "https://www.gov.si/assets/PV/Marec-2020/Janez-Jansa.jpg", "author": null, "date": "05/11/2020", "slo": true, "title_parsed": "War with the media | GOV.SI", "lang": "en"}, {"title": "ECF response to the European Commission stakeholders ...", "link": "https://www.ldh-france.org/wp-content/uploads/2021/03/Rule-of-Law-2021-ECF.pdf", "domain": "ldh-france.org", "desc": "Mar 4, 2021 ... The European Civic Forum (ECF) is a trans-European network gathering more ... \nsufficient public discussion, thereby undermining the stability and clarity of ... 143 \nCIVICUS Monitor, JAN\u0160A'S GOVERNMENT THREATENS TO\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "03/04/2021", "slo": false}, {"title": "Protection et s\u00e9curit\u00e9 des journalistes", "link": "https://www.coe.int/fr/web/media-freedom/detail-alert?p_p_id=sojdashboard_WAR_coesojportlet&p_p_lifecycle=0&p_p_col_id=column-3&p_p_col_count=7&_sojdashboard_WAR_coesojportlet_alertPK=64271814", "domain": "coe.int", "desc": "11 mai 2020 ... Le 21 mars 2016, Janez Jansa, l'ancien Premier ministre de ... concluant que \ncela ne repr\u00e9sentait plus une menace \u00e0 la libert\u00e9 des m\u00e9dias.", "img": "https://www.coe.int:443/documents/9287595/12286400/visual-id-media-freedom.jpg/b7ff3c9e-9f28-5480-eceb-d364bda5df96?t=1501665500000", "author": null, "date": "05/11/2020", "slo": false, "title_parsed": "Protection et s\u00e9curit\u00e9 des journalistes", "lang": "fr"}, {"title": "Jan\u0161a Makes Case for \u201cWar with the Media\u201d", "link": "https://www.total-slovenia-news.com/politics/6220-jansa-makes-case-for-war-with-the-media", "domain": "total-slovenia-news.com", "desc": "May 12, 2020 ... STA, 12 May 2020 - Prime Minister Janez Jan\u0161a makes the case for ... told the \npress that Jan\u0161a had used a populist rhetoric of undermining the\u00a0...", "img": "https://www.total-slovenia-news.com/media/k2/items/cache/6fe33563829b8e236aedc057a51b250e_XL.jpg", "author": null, "date": "05/12/2020", "slo": false, "title_parsed": "Jan\u0161a Makes Case for \u201cWar with the Media\u201d", "lang": "en"}, {"title": "Slovenian Bicycle Protests Against Authoritarianism As Concerns ...", "link": "https://theowp.org/slovenian-bicycle-protests-against-authoritarianism-as-concerns-over-democracy-in-eastern-europe-grow/", "domain": "theowp.org", "desc": "May 13, 2020 ... Since he took power in March, many aspects of Jan\u0161a's initial response to the ... \nis part of a much wider and deeply concerning trend in Eastern Europe. ... The \nlaw undermines the autonomy of trade unions and allows Prime\u00a0...", "img": "https://s0.wp.com/i/blank.jpg", "author": null, "date": "05/13/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenian Bicycle Protests Against Authoritarianism As Concerns Over Democracy In Eastern Europe Grow \u2013 The Organization for World Peace", "lang": "en"}, {"title": "EFJ condemns discrediting of journalists by Slovenian PM ...", "link": "https://europeanjournalists.org/blog/2020/05/14/efj-condemns-the-discrediting-of-journalists-by-the-slovenian-prime-minister/", "domain": "europeanjournalists.org", "desc": "May 14, 2020 ... Turning specifically to Slovenian media, Jan\u0161a singles out the public ... The EFJ \nreported today this media freedom violation to the Council of\u00a0...", "img": "https://europeanjournalists.org/wp-content/uploads/2020/05/000_16E8B3-1.jpg", "author": null, "date": "05/14/2020", "slo": false, "title_parsed": "EFJ condemns discrediting of journalists by Slovenian PM \u2013 European Federation of Journalists", "lang": "en"}, {"title": "Confine italo-sloveno: telefonata Conte-Jansa - Diplomazia Italiana", "link": "https://www.diplomaziaitaliana.it/confine-sloveno-conte-jansa/", "domain": "diplomaziaitaliana.it", "desc": "15 mar 2020 ... Tuttavia a seguito delle decisioni di Croazia e Ungheria di impedire l'ingresso \nagli automezzi provenienti dall'Italia, la Slovenia ha adottato\u00a0...", "img": "https://i2.wp.com/www.diplomaziaitaliana.it/wp-content/uploads/2020/03/confine-sloveno.jpg?fit=903%2C560&ssl=1", "author": null, "date": "05/15/2020", "slo": false, "title_parsed": "Confine italo-sloveno: telefonata Conte-Jansa - Diplomazia Italiana", "lang": "it"}, {"title": "Eslov\u00eania declara fim da epidemia de Covid-19. Entenda", "link": "https://www.gazetadopovo.com.br/mundo/eslovenia-declara-fim-da-epidemia-de-covid-19-entenda-o-que-isso-significa/", "domain": "gazetadopovo.com.br", "desc": "15 Mai 2020 ... O governo da Eslov\u00eania declarou nesta quinta-feira (14) o fim da ... um protesto \npor restringir a liberdade em meio \u00e0 pandemia de covid-19| Foto: Jure Makovec/\nAFP ... a epidemia geral terminou\", disse o primeiro-ministro Janez Jansa. ... \nGabinete de Comunica\u00e7\u00e3o do Governo em comunicado \u00e0 imprensa.", "img": "https://media.gazetadopovo.com.br/2020/05/15130532/000_1R656U-660x372.jpg", "author": "null", "date": "05/15/2020", "slo": false, "title_parsed": "Eslov\u00eania declara fim da epidemia de Covid-19. Entenda", "lang": "pt"}, {"title": "Eslovenia sacudida por protestas contra un gobierno cada vez m\u00e1s ...", "link": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/eslovenia-sacudida-por-protestas-contra-un-gobierno-cada-vez-mas-desunido/10001-4247844", "domain": "efe.com", "desc": "16 May 2020 ... ... el Gobierno del primer ministro, el conservador Janez Jansa, que asumi\u00f3 el \ncargo a mediados de marzo y a quien acusan de autoritarismo.", "img": "https://estaticos.efe.com/efecom/recursos2/imagen.aspx?-P-2fL4Jfo8HOMisVwuYBIE-P-2bAbd1sHQvjmIxQ4TncnkXVSTX-P-2bAoG0sxzXPZPAk5l-P-2fU5UZEm-P-2bahXxHpG6Wsdd7K4g4w-P-3d-P-3d", "author": "https://www.efe.com", "date": "05/16/2020", "slo": false, "title_parsed": "Eslovenia sacudida por protestas contra un gobierno cada vez m\u00e1s desunido | Mundo | Agencia EFE", "lang": "es"}, {"title": "Ungheria e Slovenia annunciano maggiore cooperazione ...", "link": "https://sicurezzainternazionale.luiss.it/2020/03/16/ungheria-slovenia-annunciano-maggiore-cooperazione/", "domain": "luiss.it", "desc": "16 mar 2020 ... Il ministro degli Affari Esteri dell'Ungheria, Peter Szijjarto, si \u00e8 recato in ... Alla \nguida del nuovo esecutivo vi \u00e8 Janez Jansa, leader del Partito\u00a0...", "img": "https://sicurezzainternazionale.luiss.it/files/2020/03/36701529510_bbe2686dfd_k.jpg", "author": null, "date": "05/16/2020", "slo": false, "title_parsed": "Ungheria e Slovenia annunciano maggiore cooperazione | Sicurezza internazionale | LUISS", "lang": "it"}, {"title": "Protestas en Eslovenia contra un Gobierno en descomposici\u00f3n", "link": "https://www.atlantico.net/articulo/economia/protestas-eslovenia-gobierno-descomposicion/20200517014514775193.html", "domain": "atlantico.net", "desc": "17 May 2020 ... Ciudadanos eslovenos protestando por el autoritarismo del Gobierno. ... \nprotestar contra lo que califican como \"gobierno aut\u00f3crata\" de Jansa.", "img": "https://www.atlantico.net/media/atlantico/images/2020/05/17/2020051701450694857.jpg", "author": "Atl\u00e1ntico", "date": "05/17/2020", "slo": false, "title_parsed": "Protestas en Eslovenia contra un Gobierno en descomposici\u00f3n", "lang": "es"}, {"title": "En Slov\u00e9nie, le premier ministre en guerre contre les m\u00e9dias", "link": "https://www.la-croix.com/Monde/Europe/En-Slovenie-premier-ministre-guerre-contre-medias-2020-05-20-1201095205", "domain": "la-croix.com", "desc": "20 mai 2020 ... Janez Jansa, homme fort de la droite slov\u00e8ne, n'h\u00e9site pas \u00e0 insulter les \njournalistes qui d\u00e9noncent la corruption de son gouvernement. ... avalanche de \nmenaces, alors qu'il avait fait une demande d'information sur la gestion\u00a0...", "img": "https://img.aws.la-croix.com/2020/05/20/1201095205/Janez-Jansade-investiture-premier-ministre-3-2020-Llubljana-Slovenie_0_1400_933.jpg", "author": "La Croix", "date": "05/20/2020", "slo": false, "title_parsed": "En Slov\u00e9nie, le premier ministre en guerre contre les m\u00e9dias", "lang": "fr"}, {"title": "Balkan: Corona-Krise versch\u00e4rft Kritik gegen\u00fcber Regierung", "link": "https://www.nzz.ch/international/balkan-corona-krise-verschaerft-kritik-gegenueber-regierung-ld.1557627", "domain": "nzz.ch", "desc": "24. Mai 2020 ... Der Frust \u00fcber wachsenden Autoritarismus und Perspektivlosigkeit hat im ... \nAllerdings ist mit Janez Jansa Mitte M\u00e4rz ein Mann an die\u00a0...", "img": "https://img.nzz.ch/C=W2328,H1309.5,X2323,Y879.25/S=W1200M,H675M/O=75/C=AR1200x675/https://nzz-img.s3.amazonaws.com/2020/5/24/b434566d-a96e-4af6-a63b-8c48e1fc067f.jpeg?wmark=nzz", "author": "Volker Pabst, Istanbul", "date": "05/24/2020", "slo": false, "title_parsed": "Balkan: Corona-Krise versch\u00e4rft Kritik gegen\u00fcber Regierung", "lang": "de"}, {"title": "Slovenia: Trump's disciple attacks journalists and introduces a ...", "link": "https://rsf.org/en/news/slovenia-trumps-disciple-attacks-journalists-and-introduces-systemic-change", "domain": "rsf.org", "desc": "May 26, 2020 ... Given the threats, Reporters Without Borders (RSF) asks for ... Janez Jan\u0161a has \naddressed to both Slovenian and foreign journalists criticising\u00a0...", "img": "https://rsf.org/sites/default/files/slovenia_0.jpg", "author": null, "date": "05/26/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia: Trump's disciple attacks journalists and introduces a ...", "lang": "en"}, {"title": "Slov\u00e9nie : un disciple de Trump attaque les journalistes et entra\u00eene ...", "link": "https://rsf.org/fr/actualites/slovenie-un-disciple-de-trump-attaque-les-journalistes-et-entraine-le-pays-dans-une-derive", "domain": "rsf.org", "desc": "26 mai 2020 ... ... am\u00e9ricain et soutenu par les investissements m\u00e9diatiques d'oligarques \nhongrois, ... Mais Janez Jan\u0161a a toute latitude pour attaquer les journalistes, \ndepuis ... M\u00eame si Janez Jan\u0161a nie vouloir mener une \u201cguerre contre les\u00a0...", "img": "https://rsf.org/sites/default/files/slovenia_0.jpg", "author": null, "date": "05/26/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slov\u00e9nie : un disciple de Trump attaque les journalistes et entra\u00eene ...", "lang": "fr"}, {"title": "Pandemie, commercio e mercati finanziari: cosa ci insegnano le crisi ...", "link": "https://www.itssi.it/pandemie-commercio-e-mercati-finanziari-cosa-ci-insegnano-le-crisi-del-passato/", "domain": "itssi.it", "desc": "27 mag 2020 ... ... Slovenia con Janez Jansa anche se la Corte Costituzionale ha ritenuto il \nprovvedimento illegittimo. Questo potrebbe rappresentare un inizio\u00a0...", "img": "https://www.itssi.it/wp-content/uploads/2020/05/Crisi.jpg", "author": null, "date": "05/27/2020", "slo": false, "title_parsed": "Pandemie, commercio e mercati finanziari: cosa ci insegnano le crisi ...", "lang": "it"}, {"title": "Why the European People's Party struggles to distance itself from ...", "link": "https://www.europeandatajournalism.eu/eng/News/Data-news/Why-the-European-People-s-Party-struggles-to-distance-itself-from-Orban", "domain": "europeandatajournalism.eu", "desc": "May 29, 2020 ... ... Viktor Orb\u00e1n with a diplomatic \u201cThe dictator is coming\u2026 dictator!\u201d. ... minister \nJan\u0161a does not appear to have any particular problems with\u00a0...", "img": "https://www.europeandatajournalism.eu/var/ezdemo_site/storage/images/news/data-news/why-the-european-people-s-party-struggles-to-distance-itself-from-orban/162769-1-eng-GB/Why-the-European-People-s-Party-struggles-to-distance-itself-from-Orban.jpg", "author": "European Data Journalism Network", "date": "05/29/2020", "slo": false, "title_parsed": "Why the European People\u2019s Party struggles to distance itself from Orb\u00e1n / Data news / News / Home  - edjnet", "lang": "en"}, {"title": "Premi\u00e4rministerns krig mot media: Filip Kotsambouikidis ...", "link": "https://sverigesradio.se/avsnitt/1519105", "domain": "sverigesradio.se", "desc": "29 maj 2020 ... Jansa, som i mars installerades som premi\u00e4rminister i Slovenien f\u00f6r ... Ytterligare \nunderst\u00f6d till den slovenska premi\u00e4rministerns mediekrig.", "img": "https://static-cdn.sr.se/images/4773/a553f623-7732-49c0-aece-071723a63171.jpg", "author": "Sveriges Radio", "date": "05/29/2020", "slo": false, "title_parsed": "Premi\u00e4rministerns krig mot media: Filip Kotsambouikidis, \u00d6steuropakorrespondent 29 maj 2020 kl 10.00 - Utrikeskr\u00f6nikan | Sveriges Radio", "lang": "sv"}, {"title": "10,000 protesters take on far right Slovenian government", "link": "https://socialistworker.co.uk/art/50136/10%2C000+protesters+take+on+far+right+Slovenian+government", "domain": "socialistworker.co.uk", "desc": "May 31, 2020 ... Jansa is trying to use the coronavirus crisis to increase state powers for ... \nminister, Viktor Orban, who gave himself dictatorial powers in March.", "img": "https://socialistworker.co.uk/images1412/Image/2020/2707/slovenia.jpg", "author": null, "date": "05/31/2020", "slo": false, "title_parsed": "10,000 protesters take on far right Slovenian government", "lang": "en"}, {"title": "Eslovenia: un presidente admirador de Trump que ataca a ...", "link": "https://rsf.org/es/noticias/eslovenia-un-presidente-admirador-de-trump-que-ataca-periodistas-y-arrastra-al-pais-una-deriva", "domain": "rsf.org", "desc": "2 Jun 2020 ... ... Janez Jan\u0161a, ha dirigido a periodistas eslovenos y extranjeros que ... \namenazas, RSF exige garant\u00edas de seguridad de los periodistas y la\u00a0...", "img": "https://rsf.org/sites/default/files/slovenia_0.jpg", "author": null, "date": "06/02/2020", "slo": false, "title_parsed": "Eslovenia: un presidente admirador de Trump que ataca a ...", "lang": "es"}, {"title": "Is hate speech in Slovenia now mainstream? - Kosovo 2.0", "link": "https://kosovotwopointzero.com/en/is-hate-speech-in-slovenia-now-mainstream/", "domain": "kosovotwopointzero.com", "desc": "Jun 3, 2020 ... At the end of the '80s, Jan\u0161a was arrested with three other journalists from ... \nKnafelj received a death threat after he backed Gale's story.", "img": "https://kosovotwopointzero.com/wp-content/uploads/2020/06/Ljubljana-Feature-Photo-is-by-Gas\u030cper-Andrinek-1024x480.jpg", "author": null, "date": "06/03/2020", "slo": false, "title_parsed": "Is hate speech in Slovenia now mainstream? - Kosovo 2.0", "lang": "en"}, {"title": "Growing hostility leads to attacks on RTV journalists in Slovenia ...", "link": "https://ipi.media/growing-hostility-leads-to-attacks-on-rtv-journalists-in-slovenia/", "domain": "ipi.media", "desc": "Jun 3, 2020 ... IPI calls on government of Janez Jan\u0161a to lead the way in reducing insults and \nthreats ... In a now infamous letter written by Jan\u0161a in May entitled \u201cWar with the ... \nThe Ministry of Culture is currently said to be working on draft\u00a0...", "img": "https://ipi.media/wp-content/uploads/2020/06/IPI-Janez-Jansa-statement-03-06-2020.jpg", "author": null, "date": "06/03/2020", "slo": false, "title_parsed": "Growing hostility leads to attacks on RTV journalists in Slovenia - International Press Institute", "lang": "en"}, {"title": "Trianon Centenary Stirs Mixed Emotions Across Central Europe ...", "link": "https://balkaninsight.com/2020/06/04/trianon-centenary-stirs-mixed-emotions-across-central-europe/", "domain": "balkaninsight.com", "desc": "Jun 4, 2020 ... The treaty is best known for stripping Hungary of two-thirds of its ... \u201cPart of the \nSlovenian public, led by Jansa, in some way supports the idea of\u00a0...", "img": "https://balkaninsight.com/wp-content/uploads/2020/06/h_56128885.jpg", "author": null, "date": "06/04/2020", "slo": false, "title_parsed": "Trianon Centenary Stirs Mixed Emotions Across Central Europe ...", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia's prime minister hunts for enemies | The Economist", "link": "https://www.economist.com/europe/2020/06/06/slovenias-prime-minister-hunts-for-enemies", "domain": "economist.com", "desc": "Jun 6, 2020 ... Janez Jansa is copying his Hungarian chum, Viktor Orban | Europe.", "img": "https://www.economist.com/img/b/1280/720/90/sites/default/files/20200606_EUP501.jpg", "author": null, "date": "06/06/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia's prime minister hunts for enemies | The Economist", "lang": "en"}, {"title": "Slovenian reporter Eugenija Carl receives threatening letter with ...", "link": "https://cpj.org/2020/06/slovenian-reporter-eugenija-carl-receives-threatening-letter-with-white-powder/", "domain": "cpj.org", "desc": "Jun 8, 2020 ... Carl said the letter referenced a lawsuit she had filed against Prime Minister \nJanez Jan\u0161a. On May 21, Carl and another journalist won a\u00a0...", "img": "https://cpj.org/wp-content/uploads/2020/06/afp_slovenia_06-08-2020.jpg", "author": null, "date": "06/08/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenian reporter Eugenija Carl receives threatening letter with white powder - Committee to Protect Journalists", "lang": "en"}, {"title": "Slovenian post-epidemic realities | ORF", "link": "https://www.orfonline.org/expert-speak/slovenian-post-epidemic-realities-67549/", "domain": "orfonline.org", "desc": "Jun 9, 2020 ... The government of PM Janez Jan\u0161a tried to paint the country as a ... executive \noverreach and (perceived) authoritarian tendencies, and a\u00a0...", "img": "https://www.orfonline.org/wp-content/uploads/2020/06/Slovenian-post-epidemic-realities.jpg", "author": null, "date": "06/09/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenian post-epidemic realities | ORF", "lang": "en"}, {"title": "Artist who represented Slovenia at 2015 Venice Biennale detained ...", "link": "http://www.theartnewspaper.com/news/uncertainty-and-distress-slovenian-artists-protesting-against-cultural-austerity-are-met-with-police-violence", "domain": "theartnewspaper.com", "desc": "Jun 16, 2020 ... In March, Jansa's four-party coalition imposed strict anti-virus ... political art \ncollective Neue Slowenische Kunst, the theatre director Jasa Jenull,\u00a0...", "img": "https://dmdlnu87i51n1.cloudfront.net/v1/uk/ckbhtmzeb2h9u0113r8k9l8jy/0x81:1718x902/1200x630/screenshot_2020_06_16_at_120547.png", "author": null, "date": "06/16/2020", "slo": false, "title_parsed": "Artist who represented Slovenia at 2015 Venice Biennale detained as country enters eighth week of anti-government protests  | The Art Newspaper", "lang": "pl"}, {"title": "Dnevnik says Jan\u0161a reaping what he sowed - STA", "link": "https://english.sta.si/2778896/dnevnik-says-jansa-reaping-what-he-sowed", "domain": "sta.si", "desc": "Jun 24, 2020 ... ... who are resisting the authoritarian fits of Jan\u0161a's government and the \nincreasing police repression on the streets of the capital in line with the\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "06/24/2020", "slo": true, "title_parsed": "STA: Dnevnik says Jan\u0161a reaping what he sowed", "lang": "en"}, {"title": "Col\u00e8re populaire en Slov\u00e9nie \u2013 Janez Jansa, le \u00abViktor Orb\u00e1n ...", "link": "https://www.tdg.ch/janez-jansa-la-replique-slovene-du-hongrois-orban-mobilise-les-democrates-contre-lui-773992828484", "domain": "tdg.ch", "desc": "26 juin 2020 ... ... du pays et au slogan de la Seconde Guerre mondiale \u00abMort au fascisme\u00bb. Une \nr\u00e9f\u00e9rence que Janez Jansa n'appr\u00e9cie pas. ... que Jansa et le SDS cr\u00e9ent \nNova24TV, groupe m\u00e9diatique priv\u00e9 tr\u00e8s progouvernement.", "img": "https://cdn.unitycms.io/image/ocroped/1200,1200,1000,1000,0,0/3VygXdonW2c/1t0RUUw6KbsANd2Qt_uP63.jpg", "author": null, "date": "06/26/2020", "slo": false, "title_parsed": "Col\u00e8re populaire en Slov\u00e9nie \u2013 Janez Jansa,  le \u00abViktor Orb\u00e1n slov\u00e8ne\u00bb, mobilise les d\u00e9mocrates contre lui | Tribune de Gen\u00e8ve", "lang": "fr"}, {"title": "Slavoj \u017di\u017eek: Coronavirus, Black Lives Matter, and revolution | Samo ...", "link": "https://samoburja.com/slavoj-zizek-coronavirus-black-lives-matter-and-revolution/", "domain": "samoburja.com", "desc": "Jun 30, 2020 ... I interviewed cultural critic and Hegelian philosopher Slavoj \u017di\u017eek on Thursday, \nJune ... And you described these measures as \u201cwar communism\u201d, drawing ... \nEven now when Janez Jan\u0161a, this young right wing nationalist, is in\u00a0...", "img": "https://samoburja.com/wp-content/uploads/2020/06/SamoZizekWebsiteBanner.jpg", "author": null, "date": "06/30/2020", "slo": true, "title_parsed": "Slavoj \u017di\u017eek: Coronavirus, Black Lives Matter, and revolution | Samo Burja", "lang": "en"}, {"title": "Right-wing authoritarian innovations in Central and Eastern Europe", "link": "https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/21599165.2020.1787162", "domain": "tandfonline.com", "desc": "Authoritarian-minded political entrepreneurs could, of course, always tap into the \n... Dodik, Babi\u0161, Zeman, Plahotniuc, Dragnea, Jan\u0161a and Grueski (and more to\u00a0...", "img": "https://www.tandfonline.com/doi/cover-img/10.1080/fjcs21.v036.i03", "author": null, "date": "06/30/2020", "slo": false, "title_parsed": "Right-wing authoritarian innovations in Central and Eastern Europe", "lang": "en"}, {"title": "Prosecutors Condemn Political Pressure from Jan\u0161a over Protests", "link": "https://www.total-slovenia-news.com/politics/6558-prosecutors-condemn-political-pressure-from-jansa-over-protests", "domain": "total-slovenia-news.com", "desc": "Jul 6, 2020 ... Prosecutors Condemn Political Pressure from Jan\u0161a over Protests ... at anti-\ngovernment protests and attacks on the police taking place as part of ... Jan\u0161a \nalso said that \u0160keta would be responsible if the violence escalated.", "img": "https://www.total-slovenia-news.com/media/k2/items/cache/d681a52432b869e6b636924252cb9bdb_XL.jpg", "author": null, "date": "07/06/2020", "slo": false, "title_parsed": "Prosecutors Condemn Political Pressure from Jan\u0161a over Protests", "lang": "en"}, {"title": "Virus Balkanicus \u2013 Fascist Chauvinism: Slovenia Uber Alles - Essay ...", "link": "https://www.eurasiareview.com/07072020-virus-balkanicus-fascist-chauvinism-slovenia-uber-alles-essay/", "domain": "eurasiareview.com", "desc": "Jul 7, 2020 ... It is amazing that Janez Jan\u0161a, current president of the Government of ... any \ntotalitarian dictator creating a Slovenian way of populism through\u00a0...", "img": "https://i1.wp.com/www.eurasiareview.com/wp-content/uploads/2020/07/b-49.jpg?fit=800%2C445&ssl=1", "author": null, "date": "07/07/2020", "slo": false, "title_parsed": "Virus Balkanicus \u2013 Fascist Chauvinism: Slovenia Uber Alles \u2013 Essay \u2013 Eurasia Review", "lang": "en"}, {"title": "Slovenian PM calls for mandatory coronavirus app, against ...", "link": "https://www.euractiv.com/section/digital/news/slovenian-pm-calls-for-mandatory-coronavirus-app-against-commission-advice/", "domain": "euractiv.com", "desc": "Jul 8, 2020 ... Slovenian Prime Minister Janez Jan\u0161a [EPA-EFE/IGOR KUPLJENIK] ... has met \nwith opposition criticism of 'slowly introducing dictatorship'.", "img": "https://www.euractiv.com/wp-content/uploads/sites/2/2020/07/w_56087300-800x450.jpg", "author": "Samuel Stolton", "date": "07/08/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenian PM calls for mandatory coronavirus app, against Commission advice \u2013 EURACTIV.com", "lang": "en"}, {"title": "Illiberal European bloc says Westerners shouldn't lecture Easterners ...", "link": "https://www.politico.com/news/2020/07/08/illiberal-european-leaders-say-westerners-shouldnt-lecture-easterners-352909", "domain": "politico.com", "desc": "Jul 8, 2020 ... Hungary's Viktor Orban speaks ... Prime Minister Viktor Orb\u00e1n, Slovenian Prime \nMinister Janez Jan\u0161a and Serbian President Aleksandar Vu\u010di\u0107\u00a0...", "img": "https://static.politico.com/c8/d4/c0e995f44875965fdafa871316b2/webp.net-resizeimage%20(18).jpg", "author": null, "date": "07/08/2020", "slo": false, "title_parsed": "Illiberal European bloc says Westerners shouldn't lecture Easterners - POLITICO", "lang": "en"}, {"title": "Jan\u0161a Pledges to Fight \u201cCultural Marxism\u201d in Online Discussion with ...", "link": "https://www.total-slovenia-news.com/politics/6576-jansa-pledges-to-fight-cultural-marxism-in-online-discussion-with-orban-vucic-on-future-of-europe", "domain": "total-slovenia-news.com", "desc": "Jul 9, 2020 ... In short, according to Jan\u0161a and Orban these seem to be mainly the \u201cprogressive \nliberal leftists\u201d, as Orban has called the ideological problem\u00a0...", "img": "https://www.total-slovenia-news.com/media/k2/items/cache/0f6623a2c7da45f807dcc9b070fbfab6_XL.jpg", "author": null, "date": "07/09/2020", "slo": false, "title_parsed": "Jan\u0161a Pledges to Fight \u201cCultural Marxism\u201d in Online Discussion with ...", "lang": "en"}, {"title": "Orb\u00e1n criticizes \"semi-Marxist\" West in \"Europe Uncensored\" video ...", "link": "https://insighthungary.444.hu/2020/07/09/orban-criticizes-semi-marxist-west-in-europe-uncensored-video-conference", "domain": "444.hu", "desc": "Jul 9, 2020 ... The conference, dubbed \"Europe Uncensored\", was held by Orb\u00e1n and his \nilliberal allies: Slovenian Prime Minister Janez Jan\u0161a and Serbian\u00a0...", "img": "https://4cdn.hu/kraken/image/upload/s--KlDIPeWt--/c_limit,w_1160/7TYRJ5NE59hqLxBfs.jpeg", "author": "Justin Spike", "date": "07/09/2020", "slo": false, "title_parsed": "Orb\u00e1n criticizes \"semi-Marxist\" West in \"Europe Uncensored\" video ...", "lang": "en"}, {"title": "Slovenska novinska agencija suo\u010dena s finansijkim problemima ...", "link": "https://analiziraj.ba/slovenska-novinska-agencija-suocena-s-finansijkim-problemima-nakon-najave-vlade-o-uskracivanju-sredstava/", "domain": "analiziraj.ba", "desc": "Vlada premijera Janeza Jan\u0161e je u ponedjeljak, na prijedlog UKOM-a, donijela ... \nSljede\u0107iPrvi Zakon o slobodi \u0161tampe donesen je prije 254 godine u \u0160vedskoj\u00a0...", "img": "https://analiziraj.ba/wp-content/uploads/2020/12/Ljubljana-1_02.jpg", "author": null, "date": "07/12/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenska novinska agencija suo\u010dena s finansijkim problemima nakon najave Vlade o uskra\u0107ivanju sredstava \u2013 Analiziraj.ba", "lang": "en"}, {"title": "The struggle against authoritarian liberalism is more urgent than ...", "link": "https://www.cadtm.org/The-struggle-against-authoritarian-liberalism-is-more-urgent-than-ever-Epidemic", "domain": "cadtm.org", "desc": "Jul 13, 2020 ... Prime minister Jan\u0161a continued to exert pressure on the judiciary, writing ... law \nand regulations a central place in the improvement of market conditions. ... and \nthe Slovak Sloboda a Solidarita (SaS \u2013 Freedom and Solidarity),\u00a0...", "img": "https://www.cadtm.org/local/cache-vignettes/L640xH336/57a9095db4973c6c995b34f2ee8707-5fc1d.jpg", "author": "Ana Podvr\u0161i\u010d", "date": "07/13/2020", "slo": false, "title_parsed": "The struggle against authoritarian liberalism is more urgent than ever. Epidemic and the far right on the European periphery", "lang": "en"}, {"title": "Europe's East-West Divide: Tolerance With Authoritarian ...", "link": "https://theglobepost.com/2020/07/13/europe-east-west-divide/", "domain": "theglobepost.com", "desc": "Jul 14, 2020 ... Wednesday, last week, a peculiar videoconference was held with Serbia's \nPresident Alexsandar Vu\u010di\u0107, Slovenia's Prime Minister Janez Jan\u0161a,\u00a0...", "img": "https://theglobepost.com/wp-content/uploads/2020/07/Screenshot-2020-07-13-at-18.51.18.png", "author": null, "date": "07/14/2020", "slo": false, "title_parsed": "Europe's East-West Divide: Tolerance With Authoritarian Characteristics", "lang": "en"}, {"title": "Le Premier ministre de Slov\u00e9nie appelle \u00e0 d\u00e9fendre l'Occident face ...", "link": "https://fl24.net/2020/07/14/le-premier-ministre-de-slovenie-appelle-a-defendre-loccident-face-a-limmigration-et-le-marxisme/", "domain": "fl24.net", "desc": "14 juil. 2020 ... Le Premier ministre slov\u00e8ne Janez Jan\u0161a, s'est exprim\u00e9 sur les ... les universit\u00e9s, \nl'industrie culturelle, les institutions multinationales et certains\u00a0...", "img": "https://fl24.net/wp-content/uploads/2020/07/Janez-Jan\u0161a.jpg", "author": null, "date": "07/14/2020", "slo": false, "title_parsed": "Le Premier ministre de Slov\u00e9nie appelle \u00e0 d\u00e9fendre l'Occident face \u00e0 l'immigration et le marxisme - FL24.net", "lang": "fr"}, {"title": "Authoritarianism wins once more | TheHill", "link": "https://thehill.com/opinion/international/507472-authoritarianism-wins-once-more", "domain": "thehill.com", "desc": "Jul 15, 2020 ... Count on the list Slovenian Prime Minister Janez Jansa, Serbian President \nAleksandar Vucic, as well as Brazilian President Jair Bolsonaro.", "img": "https://thehill.com/sites/default/files/duda_poland_10232018.jpg", "author": "Steve Israel, opinion contributor", "date": "07/15/2020", "slo": false, "title_parsed": "Authoritarianism wins once more | TheHill", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia: The struggle against authoritarian liberalism is more ...", "link": "http://www.europe-solidaire.org/spip.php?article54376", "domain": "europe-solidaire.org", "desc": "Jul 15, 2020 ... Prime minister Jan\u0161a continued to exert pressure on the judiciary, writing to ... \ndislocation and the undermining of societal links and solidarity,\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "07/15/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia: The struggle against authoritarian liberalism is more urgent than ever - Europe Solidaire Sans Fronti\u00e8res", "lang": "en"}, {"title": "EU-Kommission sorgt sich um Medienvielfalt in Europa", "link": "https://www.handelsblatt.com/politik/international/medienwirtschaft-eu-kommission-will-der-medienbranche-helfen/26030788.html", "domain": "handelsblatt.com", "desc": "23. Juli 2020 ... Br\u00fcssel Weniger Anzeigen, weniger Erl\u00f6se: Die Coronakrise bedroht auch die ... \nEuropa\u201c sollen Medienpluralismus und Journalismus f\u00f6rdern. ... durch den \nnationalkonservativen Premier Janez Jansa, der im M\u00e4rz sein Amt\u00a0...", "img": "https://www.handelsblatt.com/images/eu-kommissarin-jourova/26032114/2-format2003.jpg", "author": null, "date": "07/23/2020", "slo": false, "title_parsed": "EU-Kommission sorgt sich um Medienvielfalt in Europa", "lang": "de"}, {"title": "Melania Trump's Homeland Adopts Her Husband's Political Brand ...", "link": "https://www.bloomberg.com/news/articles/2020-07-24/melania-trump-s-homeland-adopts-her-husband-s-political-brand", "domain": "bloomberg.com", "desc": "Jul 23, 2020 ... Slovenia's Prime Minister Janez Jansa arrives at a European Union leaders ... \npopulist-in-chief whom European officials accuse of undermining\u00a0...", "img": "https://assets.bwbx.io/images/users/iqjWHBFdfxIU/iShKTYjdxZjI/v0/1200x800.jpg", "author": null, "date": "07/23/2020", "slo": false, "title_parsed": "Melania Trump\u2019s Homeland Adopts Her Husband\u2019s Political Brand - Bloomberg", "lang": "en"}, {"title": "Maradhat-e a Fidesz a N\u00e9pp\u00e1rtban 2022 tavasz\u00e1ig felf\u00fcggesztve?", "link": "http://m.atv.hu/belfold/20200728-maradhat-e-a-fidesz-a-neppartban-2022-tavaszaig-felfuggesztve", "domain": "atv.hu", "desc": "2020. j\u00fal. 28. ... Friss h\u00edr, hogy a magyar sajt\u00f3szabads\u00e1g k\u00e9rd\u00e9se, az Index \u00fcgy\u00e9ben \u00edrtak ... \nOrb\u00e1n-Vucic-Jansa konferenci\u00e1n Budapesten a moder\u00e1tor is volt -\u00a0...", "img": "http://m.atv.hu/thumbnail/600x315/3/b7/e3000.jpg", "author": "ATV", "date": "07/28/2020", "slo": false, "title_parsed": "Maradhat-e a Fidesz a N\u00e9pp\u00e1rtban 2022 tavasz\u00e1ig felf\u00fcggesztve?", "lang": "en"}, {"title": "Fajon: Right-wing is seeking help of similar regimes - European ...", "link": "https://europeanwesternbalkans.com/2020/07/31/fajon-right-wing-is-seeking-help-of-similar-regimes/", "domain": "europeanwesternbalkans.com", "desc": "Jul 31, 2020 ... Poku\u0161aj diskreditacije skre\u0107e pa\u017enju na va\u017enost borbe za slobodu ... home \ncountry and in the EU, is the main opposition to Jan\u0161a,\u201d said \u0160tiplija.", "img": "https://europeanwesternbalkans.com/wp-content/uploads/2019/10/20190926_EP-092233A_TRO_004_RESIZED_M-1021x580.jpg", "author": null, "date": "07/31/2020", "slo": false, "title_parsed": "Fajon: Right-wing is seeking help of similar regimes - European Western Balkans", "lang": "en"}, {"title": "Secretary Michael R. Pompeo and Slovenian Prime Minister Janez ...", "link": "https://2017-2021.state.gov/secretary-michael-r-pompeo-and-slovenian-prime-minister-janez-jansa-at-a-press-availability/", "domain": "state.gov", "desc": "Aug 13, 2020 ... ... the press conference of Prime Minister Janez Jansa and Secretary of ... of our \nfight for freedom, the rule of law, human rights and democracy.", "img": "https://2017-2021.state.gov/wp-content/uploads/2020/09/50222682996_18917bb68c_k.jpg", "author": null, "date": "08/13/2020", "slo": false, "title_parsed": "Secretary Michael R. Pompeo and Slovenian Prime Minister Janez Jansa at a Press Availability - United States Department of State", "lang": "en"}, {"title": "Pompeo Says 5G Declaration Protects Slovenia Against ...", "link": "https://www.usnews.com/news/world/articles/2020-08-13/pompeo-says-5g-declaration-protects-slovenia-against-authoritarian-threats", "domain": "usnews.com", "desc": "Aug 13, 2020 ... Slovenian Prime Minister Janez Jansa shakes hands with U.S. ... has secured \nprotection against \"authoritarian threats\" including China's effort\u00a0...", "img": "https://www.usnews.com/dims4/USNEWS/60fcdd9/2147483647/thumbnail/970x647/quality/85/?url=http%3A%2F%2Fmedia.beam.usnews.com%2F99%2F052906b7e6ca9df3514d5f51509cae%2Ftag%3Areuters.com%2C2020%3Anewsml_LYNXNPEG7C0ZC%3A12020-08-13T123334Z_1_LYNXNPEG7C0ZC_RTROPTP_3_SLOVENIA-USA-POMPEO.JPG", "author": null, "date": "08/13/2020", "slo": false, "title_parsed": "Pompeo Says 5G Declaration Protects Slovenia Against Authoritarian Threats | World News | US News", "lang": "en"}, {"title": "FALL 2020 Honors Seminars Draft - 8 4/21/2020", "link": "https://honors.okstate.edu/seminars_fall_2020_draft_8.pdf", "domain": "okstate.edu", "desc": "Apr 21, 2020 ... Social Sciences Gen Ed Code - if any [DS] Credit Hours [3] Joshua Jansa TR \n1230 ... First Amendment Freedoms HONR 1000 CRN 70270 - Honors Area ... \nthe freedoms of speech, press, and religion as they are protected by\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "04/21/2020", "slo": false}, {"title": "Pompeo, in Slovenia, pushes 5G security, warns about China - The ...", "link": "https://www.washingtonpost.com/business/technology/pompeo-in-slovenia-pushes-5g-security-warns-about-china/2020/08/13/9993c9f8-dd50-11ea-b4f1-25b762cdbbf4_story.html", "domain": "washingtonpost.com", "desc": "Aug 13, 2020 ... Slovenian Prime Minister Janez Jansa, right, shakes hands with US ... \u201cFree \nnations must work together to confront authoritarian threats,\u201d he\u00a0...", "img": "https://www.washingtonpost.com/resizer/2CjPNwqvXHPS_2RpuRTKY-p3eVo=/1484x0/www.washingtonpost.com/pb/resources/img/twp-social-share.png", "author": null, "date": "08/13/2020", "slo": false, "title_parsed": "- The Washington Post", "lang": "en"}, {"title": "Pompeo, in Slovenia, pushes 5G security, warns about China ...", "link": "https://www.lowellsun.com/2020/08/13/pompeo-in-slovenia-pushes-5g-security-warns-about-china", "domain": "lowellsun.com", "desc": "Aug 13, 2020 ... Slovenian Prime Minister Janez Jansa, right, shakes hands with US ... \u201cFree \nnations must work together to confront authoritarian threats,\u201d he\u00a0...", "img": "https://www.lowellsun.com/wp-content/uploads/2020/08/Slovenia_US_Pompeo_30331-1.jpg?w=1024&h=683", "author": null, "date": "08/13/2020", "slo": false, "title_parsed": "Pompeo, in Slovenia, pushes 5G security, warns about China \u2013 Lowell Sun", "lang": "en"}, {"title": "Mike Pompeo's summer feel-good tour of Europe - POLITICO", "link": "https://www.politico.com/news/2020/08/14/mike-pompeos-summer-feel-good-tour-of-europe-395200", "domain": "politico.com", "desc": "Aug 14, 2020 ... The secretary of State is on a European vacation few Americans can get this ... \nJan\u0161a hosted Pompeo Thursday at the stunning Lake Bled, where the two ... as \npart of Washington's push to undermine China's push into Europe.", "img": "https://static.politico.com/c9/d3/63ed4ef8479aab973be2f960a983/200814-pompeo-gty-773.jpg", "author": null, "date": "08/14/2020", "slo": false, "title_parsed": "Mike Pompeo\u2019s summer feel-good tour of Europe - POLITICO", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia-USA, \"falco\" Mike Pompeo discute con Jan\u0161a di 5G e ...", "link": "https://www.triesteallnews.it/2020/08/14/slovenia-usa-il-falco-mike-pompeo-discute-con-jansa-di-5g-e-nucleare/", "domain": "triesteallnews.it", "desc": "14 ago 2020 ... ... contro il Partito Comunista Cinese e i suoi sforzi di limitare la libert\u00e0 per tutti\u201d. ... \nStando alle dichiarazioni stampa dell'Ambasciata, il Segretario di Stato ... con \nJan\u0161a che \u201cl'enorme potenziale della nuova generazione di\u00a0...", "img": "https://www.triesteallnews.it/wp-content/images/2020/08/mike-pompeo-slovenia-stati-uniti.jpg", "author": "https://www.triesteallnews.it", "date": "08/14/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia-USA, \"falco\" Mike Pompeo discute con Jan\u0161a di 5G e nucleare - TRIESTE.news", "lang": "it"}, {"title": "Three wreaths laid in Ljubljana on behalf of Prime Minister Janez ...", "link": "https://www.gov.si/en/news/2020-08-21-three-wreaths-laid-in-ljubljana-on-behalf-of-prime-minister-janez-jansa-on-the-europe-wide-day-of-remembrance-for-the-victims-of-all-totalitarian-and-authoritarian-regimes/", "domain": "gov.si", "desc": "Aug 21, 2020 ... ... on behalf of Prime Minister Janez Jan\u0161a on the Europe-Wide Day of \nRemembrance for the victims of all totalitarian and authoritarian regimes.", "img": "https://www.gov.si/assets/vlada/Fotografije/PV/08-2020/737A5193.jpg", "author": null, "date": "08/21/2020", "slo": true, "title_parsed": "Three wreaths laid in Ljubljana on behalf of Prime Minister Janez Jan\u0161a on the Europe-Wide Day of Remembrance for the victims of all totalitarian and authoritarian regimes | GOV.SI", "lang": "en"}, {"title": "In Central and South-Eastern Europe, media freedom is under attack ...", "link": "https://www.equaltimes.org/in-central-and-south-eastern", "domain": "equaltimes.org", "desc": "Aug 24, 2020 ... On being elected prime minister of Slovenia at the beginning of March, Janez \nJan\u0161a, the conservative leader of the right-wing Slovenian\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "08/24/2020", "slo": false, "title_parsed": "In Central and South-Eastern Europe, media freedom is under attack, and journalists are on the frontline - Equal Times", "lang": "en"}, {"title": "En Europa central y sudoriental, la libertad de los medios de ...", "link": "https://www.equaltimes.org/en-europa-central-y-sudoriental-la", "domain": "equaltimes.org", "desc": "24 Ago 2020 ... Jan\u0161a tambi\u00e9n ha participado personalmente en ataques contra periodistas, ... El \n\u00edndice de la libertad de prensa m\u00e1s reciente se\u00f1ala que \u201cel\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "08/24/2020", "slo": false, "title_parsed": "En Europa central y sudoriental, la libertad de los medios de comunicaci\u00f3n se ve seriamente amenazada, y los periodistas se encuentran en primera l\u00ednea - Equal Times", "lang": "es"}, {"title": "La libert\u00e9 des m\u00e9dias attaqu\u00e9e et des journalistes en premi\u00e8re ligne ...", "link": "https://www.equaltimes.org/la-liberte-des-medias-attaquee-et", "domain": "equaltimes.org", "desc": "24 ao\u00fbt 2020 ... Janez Jan\u0161a a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9 dans des attaques ... une menace pour la \nlibert\u00e9 des m\u00e9dias et \u00ab poussent les journalistes \u00e0\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "08/24/2020", "slo": false, "title_parsed": "La libert\u00e9 des m\u00e9dias attaqu\u00e9e et des journalistes en premi\u00e8re ligne dans les Balkans et en Europe centrale - Equal Times", "lang": "fr"}, {"title": "Protection and safety of journalists", "link": "https://www.coe.int/en/web/media-freedom/detail-alert?p_p_id=sojdashboard_WAR_coesojportlet&p_p_lifecycle=0&p_p_col_id=column-2&p_p_col_pos=5&p_p_col_count=10&_sojdashboard_WAR_coesojportlet_alertPK=70302029", "domain": "coe.int", "desc": "Aug 25, 2020 ... Prime Minister Janez Jan\u0161a Denigrates Journalists. Source of threatState ... On \n11 May 2020, the Prime Minister of Slovenia, Janez Jan\u0161a,\u00a0...", "img": "https://www.coe.int:443/documents/9287595/12286400/visual-id-media-freedom.jpg/b7ff3c9e-9f28-5480-eceb-d364bda5df96?t=1501665500000", "author": null, "date": "08/25/2020", "slo": false, "title_parsed": "Protection and safety of journalists", "lang": "en"}, {"title": "New Administration, Old Agenda: Press Freedom Strained Again in ...", "link": "https://ipi.media/new-administration-old-agenda-press-freedom-strained-again-in-slovenia-under-veteran-pm-jansa/", "domain": "ipi.media", "desc": "Sep 1, 2020 ... Few countries in Europe have experienced such a swift downturn in ... the first \ntime 61-year-old Jan\u0161a has courted criticism for undermining press freedom. ... \nSlovenia's Prime Minister Janez Jansa arrives speaks to the media\u00a0...", "img": "https://ipi.media/wp-content/uploads/2020/09/Jansa-camera.jpg", "author": null, "date": "09/01/2020", "slo": false, "title_parsed": "New Administration, Old Agenda: Press Freedom Strained Again in Slovenia Under Veteran PM Jan\u0161a - International Press Institute", "lang": "en"}, {"title": "Respinti alla luce del sole. Che cosa sta succedendo al confine tra ...", "link": "https://altreconomia.it/respingimenti-migranti-slovenia-croazia/", "domain": "altreconomia.it", "desc": "1 set 2020 ... \u201cMurat, un giovane afgano arrivato in Piazza della Libert\u00e0 a Trieste, ha le scarpe \n... Il nuovo premier Janez Jan\u0161a viene accusato di attuare la\u00a0...", "img": "https://i0.wp.com/altreconomia.it/app/uploads/2020/08/Riammissioni_IMG_0483_Balcani1.jpg?fit=1800%2C1200&ssl=1", "author": null, "date": "09/01/2020", "slo": false, "title_parsed": "Respinti alla luce del sole. Che cosa sta succedendo al confine tra Italia e Slovenia, a danno dei diritti umani", "lang": "it"}, {"title": "Slovenia: A swift downturn in press and media freedom - IFEX", "link": "https://ifex.org/slovenia-a-swift-downturn-in-press-and-media-freedom/", "domain": "ifex.org", "desc": "Sep 2, 2020 ... In the last 6 months, Prime Minister Janez Jan\u0161a - who took office in ... the rise of \nauthoritarianism in Europe, in Bled, Slovenia, during the 15th Bled ... not the first \ntime 61-year-old Jan\u0161a has courted criticism for undermining\u00a0...", "img": "https://ifex.org/wp-content/uploads/2020/09/slovenia-jansa-protest-free-media-bled-getty.jpg", "author": null, "date": "09/02/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia: A swift downturn in press and media freedom - IFEX", "lang": "en"}, {"title": "Jansa is Eroding Press Freedom in Slovenia, IPI Warns | Balkan ...", "link": "https://balkaninsight.com/2020/09/02/jansa-is-eroding-press-freedom-in-slovenia-ipi-warns/", "domain": "balkaninsight.com", "desc": "Sep 2, 2020 ... On August 25, the government responded to an alert on the Council of Europe's \nplatform, which monitors press freedom, issued in May, attaching\u00a0...", "img": "https://balkaninsight.com/wp-content/uploads/2020/09/h_54382449-1-e1599040340298.jpg", "author": null, "date": "09/02/2020", "slo": false, "title_parsed": "Jansa is Eroding Press Freedom in Slovenia, IPI Warns | Balkan ...", "lang": "en"}, {"title": "Prime Minister Janez Jan\u0161a meets with Hungarian Prime Minister ...", "link": "https://www.gov.si/en/news/2020-09-01-prime-minister-janez-jansa-meets-with-hungarian-prime-minister-viktor-orban/", "domain": "gov.si", "desc": "2 sep 2020 ... Prime Minister Janez Jan\u0161a today in Bled met with the Hungarian Prime Minister \nViktor Orb\u00e1n. The prime ministers discussed the relations\u00a0...", "img": "https://www.gov.si/assets/PV/September-2020/Rokovanje-PV-Jansa-PV-Orban_01092020.jpg", "author": null, "date": "09/02/2020", "slo": true, "title_parsed": "Prime Minister Janez Jan\u0161a meets with Hungarian Prime Minister Viktor Orb\u00e1n | GOV.SI", "lang": "en"}, {"title": "K\u00fclf\u00f6ld - Fogy\u00f3eszk\u00f6z lett az Orb\u00e1n-korm\u00e1ny sz\u00e1m\u00e1ra a ... - Index", "link": "https://index.hu/kulfold/2020/09/02/fogyoeszkoz_a_szloveniai_nagykovet/", "domain": "index.hu", "desc": "2020. szept. 2. ... Mivel az id\u0151 t\u00e1jt m\u00e9g nem a magyar minisztereln\u00f6k bar\u00e1tja, Janez Jansa \u00e1llt a \nljubljanai korm\u00e1ny \u00e9l\u00e9n, a pr\u00f3b\u00e1lkoz\u00e1s nem j\u00e1rt eredm\u00e9nnyel,\u00a0...", "img": "https://kep.cdn.index.hu/1/0/3442/34427/344277/34427777_2635983_01cb688e5120e0b91b6ac28e0a25fe2f_wm.jpg", "author": "Wolf G\u00e9za", "date": "09/02/2020", "slo": false, "title_parsed": "Index - K\u00fclf\u00f6ld - Fogy\u00f3eszk\u00f6z lett az Orb\u00e1n-korm\u00e1ny sz\u00e1m\u00e1ra a szlov\u00e9niai nagyk\u00f6vet", "lang": "hu"}, {"title": "Sloweniens Regierung nimmt \u00f6ffentliche Medien mitten in der ...", "link": "https://ipi.media/sloweniens-regierung-nimmt-offentliche-medien-mitten-in-der-pandemie-ins-visier/", "domain": "ipi.media", "desc": "7. Sept. 2020 ... M\u00e4rz endlich die Nachricht bekannt wurde, dass Slowenien Covid-19 ... weil sie \nJan\u0161a und SDS bei h\u00e4ufigen Angriffen auf die Presse und\u00a0...", "img": "https://ipi.media/wp-content/uploads/2020/07/w_56225565-1.jpg", "author": null, "date": "09/07/2020", "slo": false, "title_parsed": "Sloweniens Regierung nimmt \u00f6ffentliche Medien mitten in der Pandemie ins Visier - International Press Institute", "lang": "de"}, {"title": "The situation of Democracy, the Rule of Law and Fundamental ...", "link": "http://www.europarl.europa.eu/cmsdata/231906/SLOVENIA%20IDA%20DRFMG.update.pdf", "domain": "europa.eu", "desc": "Mar 25, 2021 ... Threats to journalists and media in 2020-2021. 13 ... of the US President were \nstill being counted, Jansa wrote in a tweet: \u201cIt's pretty clear that\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "03/25/2021", "slo": false}, {"title": "Kurz und Jan\u0161a betonten Gleichklang in Coronakrise | SN.at", "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/kurz-und-jana-betonten-gleichklang-in-coronakrise-92531539", "domain": "sn.at", "desc": "8. Sept. 2020 ... Vor der Presse betonten Kurz und Jan\u0161a ihren politischen Gleichklang und die \nBedeutung nachbarschaftlicher Beziehung insbesondere in der\u00a0...", "img": "https://www.sn.at/kurz-und-jana-betonten-gleichklang-in-coronakrise-41-89931577.jpg/size-1280x717/92.541.583", "author": "Salzburger Nachrichten", "date": "09/08/2020", "slo": false, "title_parsed": "Kurz und Jan\u0161a betonten Gleichklang in Coronakrise | SN.at", "lang": "en"}, {"title": "Kurz und Jan\u0161a: Gleichklang in Coronakrise - Slovenci-Meldungen", "link": "https://volksgruppen.orf.at/slovenci/meldungen/stories/3065840/", "domain": "orf.at", "desc": "8. Sept. 2020 ... Auch die Gesichtsmasken legten die beiden Politiker schon beim Fototermin f\u00fcr \ndie versammelte Presse ab. Kurz thematisierte in der\u00a0...", "img": "https://ibs.orf.at/slovencimeldungen?image=https%3A%2F%2Foekastatic.orf.at%2Fmims%2F2020%2F37%2F77%2Fcrops%2Fw%3D1200%2Ch%3D627%2Cq%3D75%2F678825_master_234277_jansa_kurz1.jpg%3Fs%3D0cb8ae3a4e9079a90a40954921ddad86ec451eea", "author": null, "date": "09/08/2020", "slo": false, "title_parsed": "Kurz und Jan\u0161a: Gleichklang in Coronakrise  - Slovenci-Meldungen", "lang": "en"}, {"title": "European Parliament", "link": "https://www.europarl.europa.eu/cmsdata/231681/DFRMG%2031.03.2021%20-%20Follow-up%20questions%20to%20SL%20authorities.pdf", "domain": "europa.eu", "desc": "Mar 26, 2021 ... journalists in case of systematic offenses or threats addressed to them by ... \nPrime Minister Janez Jan\u0161a in a closed Facebook group and she is\u00a0...", "img": null, "author": "ARRIBAS Sophie", "date": "03/26/2021", "slo": false}, {"title": "\u00abYo tambi\u00e9n soy taiwan\u00e9s\u00bb", "link": "https://www.larazon.es/internacional/20200914/xllnvx3gy5fthkjich7fzcpewi.html", "domain": "larazon.es", "desc": "14 Sep 2020 ... Las amenazas de China al presidente del Senado checo por visitar Taiw\u00e1n ... \nJanez Jan\u0161a, han coincidido al calificar las amenazas chinas de\u00a0...", "img": "https://www.larazon.es/resizer/oVa6Wlpr4Z529lf_uj0-KVxIz-Q=/1260x840/smart/filters:format(jpg)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/larazon/7GASU3TC5REWLH2KZ6XF4QWZ5E.jpg", "author": null, "date": "09/14/2020", "slo": false, "title_parsed": "\u00abYo tambi\u00e9n soy taiwan\u00e9s\u00bb", "lang": "es"}, {"title": "V\u00e1lka s m\u00e9dii podle vzoru Orb\u00e1n. Ma\u010farsko roz\u0161i\u0159uje vliv na ...", "link": "https://hlidacipes.org/valka-s-medii-podle-vzoru-orban-madarsko-rozsiruje-vliv-na-balkane-v-hledacku-ma-novinare/", "domain": "hlidacipes.org", "desc": "16. z\u00e1\u0159\u00ed 2020 ... Jan\u0161a se do \u00fa\u0159adu letos na ja\u0159e vr\u00e1til za posledn\u00ed dv\u011b dek\u00e1dy u\u017e pot\u0159et\u00ed a ... Dal\u0161\u00ed \nz nich, Evropsk\u00e9 centrum pro svobodu tisku a m\u00e9di\u00ed, kter\u00e9 v\u00a0...", "img": "https://hlidacipes.org/app/uploads/2018/01/orban.jpg", "author": null, "date": "09/16/2020", "slo": false, "title_parsed": "V\u00e1lka s m\u00e9dii podle vzoru Orb\u00e1n. Ma\u010farsko roz\u0161i\u0159uje vliv na ...", "lang": "cs"}, {"title": "Promoting Media Freedom: Focus on Western Balkans", "link": "https://rm.coe.int/pr-isd-2020-09-council-of-europe-promoting-media-freedom-in-western-ba/16809f9b02", "domain": "coe.int", "desc": "Sep 18, 2020 ... Media freedom is attacked. 26. Jansa is eroding press freedom in. Slovenia, IPI \nwarns. \u2713 Jansa has launched \u201cvitriolic attacks on reporters on\u00a0...", "img": null, "author": "SOFRANSKY Octavian", "date": "09/18/2020", "slo": false, "title_parsed": "Promoting Media Freedom: Focus on Western Balkans", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia: European journalist and press freedom groups condemn ...", "link": "https://www.article19.org/resources/slovenia-european-journalist-and-press-freedom-groups-condemn-slapp-lawsuits-against-investigative-news-outlet-in-slovenia/", "domain": "article19.org", "desc": "Oct 1, 2020 ... As outlined in a media freedom alert issued by the Council of Europe, ... to \nSlovenian Prime Minister Janez Jan\u0161a, bringing the total so far to 39.", "img": "https://www.article19.org/wp-content/uploads/2020/10/9b3b4d8852f33b936ae691ec6ad171ac.jpeg", "author": null, "date": "10/01/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia: European journalist and press freedom groups condemn SLAPP lawsuits against investigative news outlet in Slovenia - ARTICLE 19", "lang": "en"}, {"title": "Another Right-Wing Turnaround in Europe: Orb\u00e1n Ally Jansa ...", "link": "https://hungarytoday.hu/another-right-wing-turnaround-in-europe-orban-ally-jansa-appointed-slovenias-pm/", "domain": "hungarytoday.hu", "desc": "Another Right-Wing Turnaround in Europe: Orb\u00e1n Ally Jansa Appointed \nSlovenia's PM. P\u00e9ter Cseresny\u00e9s 2020.03.10. After Slovenia's liberal PM's failed \nattempt\u00a0...", "img": "https://hungarytoday.hu/wp-content/uploads/2019/10/D_MTI20191011001.jpg", "author": null, "date": "10/03/2020", "slo": false, "title_parsed": "Another Right-Wing Turnaround in Europe: Orb\u00e1n Ally Jansa Appointed Slovenia's PM - Hungary Today", "lang": "en"}, {"title": "Police question 2 Slovenian journalists at public broadcaster RTV ...", "link": "https://cpj.org/2020/10/police-question-2-slovenian-journalists-at-public-broadcaster-rtv/", "domain": "cpj.org", "desc": "Oct 5, 2020 ... In March, Prime Minister Janez Jan\u0161a published an essay titled \u201cWar with the \nmedia ... circle of female editors\u201d were working with the \u201cdeep state\u201d to undermine \nhim. ... Pa\u0161ek and Carl sued Jan\u0161a for defamation and on May 21, 2020, the \nHigher ... More On: Case \u00b7 Europe & Central Asia \u00b7 Slovenia; More On:\u00a0...", "img": "https://cpj.org/wp-content/uploads/2020/10/afp_slovenia_10-05-2020.jpg", "author": null, "date": "10/05/2020", "slo": false, "title_parsed": "Police question 2 Slovenian journalists at public broadcaster RTV - Committee to Protect Journalists", "lang": "en"}, {"title": "Jan\u0161a vas *ebe - neizpodbitni dokazi - Gorenjska-online.com", "link": "https://www.gorenjska-online.com/jansa-vas-ebe-neizpodbitni-dokazi/", "domain": "gorenjska-online.com", "desc": "V tem \u010dlanku boste prebrali neizpodbitne dokaze o tem, kako vas trenutni \npredsednik vlade, nekateri mu pravijo Princ teme, drug Twitto, tretji Jajo, pa \nKalimero,\u00a0...", "img": "https://www.gorenjska-online.com/wp-content/uploads/2020/06/depala-janez-a-_auo8.jpg", "author": "Blackbeard", "date": "10/06/2020", "slo": true, "title_parsed": "Jan\u0161a vas *ebe - neizpodbitni dokazi - Gorenjska-online.com", "lang": "en"}, {"title": "Jansa: Nationale Schande: Premier attackiert die ...", "link": "https://www.kleinezeitung.at/politik/aussenpolitik/5883374/Jansa_Nationale-Schande_Premier-attackiert-die-Nachrichtenagentur", "domain": "kleinezeitung.at", "desc": "16. Okt. 2020 ... Im M\u00e4rz, als die STA \u00fcber die Sorgen von sieben internationalen Pressefreiheit-\nOrganisationen um die Sicherheit eines slowenischen\u00a0...", "img": "https://media.kleinezeitung.at/social_klz/images/uploads_520/5/e/e/5883374/0BEF53AD-9B7D-4B00-B288-EEC823166CF2_1602850263221996_v0_h.jpg", "author": null, "date": "10/16/2020", "slo": false, "title_parsed": "Jansa: Nationale Schande: Premier attackiert die Nachrichtenagentur Sloweniens \u00ab kleinezeitung.at", "lang": "de"}, {"title": "\"Nationale Schande\": Sloweniens Premier kritisiert ...", "link": "https://www.derstandard.de/story/2000120980463/nationale-schande-sloweniens-premier-kritisiert-nachrichtenagentur-sta", "domain": "derstandard.de", "desc": "16. Okt. 2020 ... Ljubljana \u2013 Der slowenische Regierungschef Janez Jansa hat auf Twitter die \nslowenische Nachrichtenagentur STA als \"nationale Schande\"\u00a0...", "img": "https://images.derstandard.at/img/2020/10/16/jansaap.jpg?w=1200&h=600&a=71,35&s=056b3355", "author": null, "date": "10/16/2020", "slo": false, "title_parsed": "\"Nationale Schande\": Sloweniens Premier kritisiert Nachrichtenagentur STA - Presse- und Meinungsfreiheit - derStandard.de \u203a Kultur", "lang": "de"}, {"title": "Videokonferenz von Bundeskanzlerin Merkel mit dem slowenischen ...", "link": "https://www.bundeskanzlerin.de/bkin-de/aktuelles/videokonferenz-von-bundeskanzlerin-merkel-mit-dem-slowenischen-ministerpraesidenten-janez-jan%C5%A1a-1803904", "domain": "bundeskanzlerin.de", "desc": "22. Okt. 2020 ... Presse- und Informationsamt der Bundesregierung ... Bundeskanzlerin Angela \nMerkel und der slowenische Ministerpr\u00e4sident Janez Jan\u0161a\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "10/22/2020", "slo": false, "title_parsed": "Videokonferenz von Bundeskanzlerin Merkel mit dem slowenischen Ministerpr\u00e4sidenten Janez Jan\u0161a", "lang": "de"}, {"title": "Slovenian premier endorses Trump's reelection, joins others", "link": "https://news.yahoo.com/slovenian-premier-supports-trumps-reelection-123033694.html", "domain": "yahoo.com", "desc": "Oct 23, 2020 ... Right-wing conservatives in Eastern and Central Europe, like Orban, Vucic and \nJansa, have sometimes copied Trump's style of leadership.", "img": "https://s.yimg.com/ny/api/res/1.2/zhh6TM0S20jSzqm1syQ8.g--/YXBwaWQ9aGlnaGxhbmRlcjt3PTIwMDA7aD0xMzMz/https://s.yimg.com/uu/api/res/1.2/aEwxEzH4RJJ_04h9xJO6Hw--~B/aD0yNzI3O3c9NDA5MDthcHBpZD15dGFjaHlvbg--/https://media.zenfs.com/en/ap.org/f35cf775d81eac818696069466813086", "author": null, "date": "10/23/2020", "slo": false, "title_parsed": "Yahoo is now a part of Verizon Media", "lang": "en"}, {"title": "Slovenian Premier Endorses Trump's Reelection, Joins Others | U.S. ...", "link": "https://www.usnews.com/news/us/articles/2020-10-23/slovenian-premier-supports-trumps-reelection-joins-others", "domain": "usnews.com", "desc": "Oct 23, 2020 ... Slovenian Prime Minister Janez Jansa has endorsed U.S. President ... They \ninclude Hungarian and Serbian populist leaders Viktor Orban and\u00a0...", "img": "https://www.usnews.com/dims4/USNEWS/6c38d12/2147483647/thumbnail/970x647/quality/85/?url=http%3A%2F%2Fmedia.beam.usnews.com%2Fb8%2F1a98fdccb6c58b42a93687aafe17a6%2Fmedia%3A15bb9adb5a86407695e5a52aea312688Election_2020_Trump_37819.jpg", "author": null, "date": "10/23/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenian Premier Endorses Trump's Reelection, Joins Others | U.S. News\u00ae | US News", "lang": "en"}, {"title": "Slovenian premier endorses Trump's reelection, joins others", "link": "https://apnews.com/article/joe-biden-donald-trump-viktor-orban-serbia-aleksandar-vucic-ee5af0e59e073a4b9fe7c8085eb5d0d8", "domain": "apnews.com", "desc": "Oct 23, 2020 ... With a tweet, Jansa added his name to a list of regional leaders who have ... They \ninclude Hungarian and Serbian populist leaders Viktor Orban\u00a0...", "img": "https://storage.googleapis.com/afs-prod/media/15bb9adb5a86407695e5a52aea312688/3000.jpeg", "author": null, "date": "10/23/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenian premier endorses Trump's reelection, joins others", "lang": "en"}, {"title": "Slovenian premier endorses Trump's reelection, joins others", "link": "https://www.wsls.com/news/world/2020/10/23/slovenian-premier-endorses-trumps-reelection-joins-others/", "domain": "wsls.com", "desc": "Oct 23, 2020 ... Slovenian Prime Minister Janez Jansa has endorsed U.S. President ... They \ninclude Hungarian and Serbian populist leaders Viktor Orban and\u00a0...", "img": "https://www.wsls.com/resizer/W4ElzzKlLeeitQLtdPnmchKs_GQ=/800x533/smart/filters:format(jpeg):strip_exif(true):strip_icc(true):no_upscale(true):quality(65)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gmg/HTB6E34A7FH6ZG3X7L5ENZ7FSU.jpg", "author": "Associated Press", "date": "10/23/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenian premier endorses Trump's reelection, joins others", "lang": "ja"}, {"title": "C\u00f3mo votan los ciudadanos y los gobiernos del resto del mundo en ...", "link": "https://www.infobae.com/america/eeuu/2020/10/25/como-votan-los-ciudadanos-y-los-gobiernos-del-resto-del-mundo-en-las-elecciones-de-estados-unidos/", "domain": "infobae.com", "desc": "25 Oct 2020 ... ... acudi\u00f3 al rescate del viejo continente ante la amenaza del nazismo y el \nfascismo. ... Despu\u00e9s del primer y ca\u00f3tico debate presidencial, Jan\u0161a lanz\u00f3 un ... \n\u201cnoticias falsas\u201d y la us\u00f3 para encarcelar a decenas de periodistas,\u00a0...", "img": "https://www.infobae.com/new-resizer/piv9iWyRUM3hYBQYhiAwq_QgOzo=/1200x628/filters:format(jpg):quality(85)//cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/infobae/H3NCLEBXVVBQTD5EZA432Q6QEA.jpg", "author": null, "date": "10/25/2020", "slo": false, "title_parsed": "C\u00f3mo votan los ciudadanos y los gobiernos del resto del mundo en las elecciones de Estados Unidos - Infobae", "lang": "es"}, {"title": "Doradca Joe Bidena pok\u0142\u00f3ci\u0142 si\u0119 z premierem S\u0142owenii na Twitterze ...", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-wybory-w-usa-2020/aktualnosci/news-doradca-joe-bidena-poklocil-sie-z-premierem-slowenii-na-twit,nId,4814771", "domain": "interia.pl", "desc": "25 Pa\u017a 2020 ... Fundusze Europejskie \u00b7 Dziki Kraj \u00b7 Nowa Historia \u00b7 Przegl\u0105d prasy ... w pi\u0105tek na \nTwitterze Jansa, dodaj\u0105c \u017ce kibicuje Donaldowi Trumpowi, bo \"wolny \u015bwiat ... \nJansa odpowiedzia\u0142, \u017ce \"bagno si\u0119 gotuje\" i... zablokowa\u0142 Carpentera w serwisie. \n... A pity that Janez Jansa called me names and then blocked me.", "img": "https://i.iplsc.com/-/000AMKNSXUGP95W6-C411.jpg", "author": "INTERIA.PL", "date": "10/25/2020", "slo": false, "title_parsed": "Doradca Joe Bidena pok\u0142\u00f3ci\u0142 si\u0119 z premierem S\u0142owenii na Twitterze - Wydarzenia w INTERIA.PL", "lang": "fr"}, {"title": "Will Janez Jan\u0161a take Slovenia down the same populist road as ...", "link": "https://www.euronews.com/2020/10/28/will-janez-jansa-take-slovenia-down-the-same-populist-road-as-hungary", "domain": "euronews.com", "desc": "Oct 28, 2020 ... From a young communist to a pacifist, to a wartime defence minister to an \navowed liberal, Jan\u0161a is now widely considered a right-wing\u00a0...", "img": "https://static.euronews.com/articles/stories/05/08/88/54/1000x563_cmsv2_becb5f73-ea69-57bc-a6ea-86555e19a643-5088854.jpg", "author": null, "date": "10/28/2020", "slo": false, "title_parsed": "Will Janez Jan\u0161a take Slovenia down the same populist road as Hungary? | Euronews", "lang": "en"}, {"title": "Freedom of association - SLOVENIA: NGOs Facing Eviction From ...", "link": "https://civicspacewatch.eu/slovenia-ngos-facing-eviction-from-metelkova-claim-jansa-wants-them-silenced/", "domain": "civicspacewatch.eu", "desc": "Oct 28, 2020 ... Jansa, previously a senior member of the communist youth ... his government \nwas offering authoritarianism instead of democratization, and\u00a0...", "img": "https://civicspacewatch.eu/wp-content/uploads/2020/10/3477358341_7dcc1c5139_c.jpg", "author": "https://www.facebook.com/giada.negri.71", "date": "10/28/2020", "slo": false, "title_parsed": "Freedom of association - SLOVENIA: NGOs Facing Eviction From ...", "lang": "en"}, {"title": "Freedom of association - SLOVENIA: Peaceful assembly and media ...", "link": "http://civicspacewatch.eu/slovenia-peaceful-assembly-and-media-freedom-strained-under-jansas-government/", "domain": "civicspacewatch.eu", "desc": "Oct 30, 2020 ... Report on Slovenian civic space produced by the European Civic Forum for ... \nbeen a regular feature of public life in Slovenia since Jan\u0161a took office. ... for \nmedia freedom to be undermined,\u201d \u2013 DNS head Petra Lesjak Tu\u0161ek,\u00a0...", "img": "http://civicspacewatch.eu/wp-content/uploads/2020/10/107734644_982644685499104_6101113100977197959_n.jpg", "author": "https://www.facebook.com/giada.negri.71", "date": "10/30/2020", "slo": false, "title_parsed": "Freedom of association - SLOVENIA: Peaceful assembly and media ...", "lang": "en"}, {"title": "Le monde selon Donald Trump: l'Europe orpheline de son Oncle d ...", "link": "https://www.lesoir.be/334934/article/2020-10-30/le-monde-selon-donald-trump-leurope-orpheline-de-son-oncle-damerique", "domain": "lesoir.be", "desc": "30 oct. 2020 ... Que ce soit \u00e0 l'Union europ\u00e9enne ou \u00e0 l'Otan, les Europ\u00e9ens ont d\u00fb s'habituer \naux ... Journaliste au service Monde Le 30/10/2020 \u00e0 14:36 ... Et il menace d'en \nfaire autant sur les autos made in Europe \u2013 il ne voudrait \u00ab plus ... Et les Premiers \nministres hongrois Orban et slov\u00e8ne Jansa ont d\u00e9j\u00e0 souhait\u00e9 une\u00a0...", "img": "https://plus.lesoir.be/sites/default/files/dpistyles_v2/ena_16_9_extra_big/2020/10/30/node_334934/27780050/public/2020/10/30/B9725087153Z.1_20201030143628_000+G4PGVH6H2.1-0.jpg?itok=11_gnxg01604073102", "author": null, "date": "10/30/2020", "slo": false, "title_parsed": "Le monde selon Donald Trump: l\u2019Europe orpheline de son Oncle d\u2019Am\u00e9rique - Le Soir Plus", "lang": "fr"}, {"title": "Le Capitali \u2013 L'Europa si divide nel supporto ai candidati presidenti ...", "link": "https://euractiv.it/section/capitali/news/le-capitali-leuropa-si-divide-nel-supporto-ai-candidati-presidenti-americani/", "domain": "euractiv.it", "desc": "2 nov 2020 ... ... le loro relazioni bilaterali o se la guerra dei dazi peggiorer\u00e0 a nuovi livelli. ... La \ncopertura mediatica \u00e8 enorme e per lo pi\u00f9 imparziale. ... il premier conservatore \nsloveno Janez Jan\u0161a \u00e8\u00a0...", "img": "https://euractiv.it/wp-content/uploads/sites/11/2020/11/le_capitali_speciale_02novembre20-800x450.png", "author": "Network EURACTIV", "date": "11/02/2020", "slo": false, "title_parsed": "Le Capitali \u2013 L\u2019Europa si divide nel supporto ai candidati presidenti americani \u2013 EURACTIV Italia", "lang": "de"}, {"title": "Tovari\u0161 Twito: Janezu Jan\u0161i spodrsnilo, retvital \u00bbpreplonkano ...", "link": "https://insajder.com/slovenija/tovaris-twito-janezu-jansi-spodrsnilo-retvital-preplonkano-obsodbo-napada-v-avstriji", "domain": "insajder.com", "desc": "3 nov 2020 ... Tovari\u0161 Twito: Janezu Jan\u0161i spodrsnilo, retvital \u00bbpreplonkano\u00ab obsodbo napada \nv Avstriji! Oblast je sladka: Tito in Jan\u0161a. Kdo je najve\u010dji sin\u00a0...", "img": "https://insajder.com/sites/default/files/upload/news/images/titojansa.jpg", "author": null, "date": "11/03/2020", "slo": true, "title_parsed": "Tovari\u0161 Twito: Janezu Jan\u0161i spodrsnilo, retvital \u00bbpreplonkano\u00ab obsodbo napada v Avstriji! | Insajder.com - Objektivno. Odkrito. To\u010dno.", "lang": "en"}, {"title": "Elezioni Usa 2020, aggiornamenti in tempo reale - Sputnik Italia", "link": "https://it.sputniknews.com/mondo/202011039729652-aggiornamenti-in-tempo-reale-americani-affollano-i-seggi-dopo-voti-per-posta-da-record/", "domain": "sputniknews.com", "desc": "3 nov 2020 ... Quartier generale di Trump chiede a corte di \"impedire ai democratici di ... \nElezioni Usa, il premier sloveno Janez Jansa si congratula con Trump per la \"\nvittoria\" ... \u00e8 mai facile, per me non lo \u00e8\", ha detto Trump ai giornalisti durante la \nvisita ... Contiene insulti, minacce ad altri utenti, organizzazioni o individui,\u00a0...", "img": "https://cdnit2.img.sputniknews.com/images/07e4/0b/05/9750875.jpg", "author": null, "date": "11/03/2020", "slo": false, "title_parsed": "Elezioni Usa 2020, aggiornamenti in tempo reale - Sputnik Italia", "lang": "it"}, {"title": "Election cliffhanger captivates world, prompts fears for fate of U.S. ...", "link": "https://www.washingtonpost.com/world/2020/11/04/world-reaction-us-election-2020/", "domain": "washingtonpost.com", "desc": "Nov 4, 2020 ... Europeans expressed fear the situation in the United States could ... been \nperceived as so pointedly trying to undermine the process itself. ... for #\n4moreyears,\u201d tweeted Slovenian Prime Minister Janez Jansa tweeted. AD.", "img": "https://www.washingtonpost.com/wp-apps/imrs.php?src=https://arc-anglerfish-washpost-prod-washpost.s3.amazonaws.com/public/ZK3GUAQ52UI6XLKTJQP5USMQPU.jpg&w=1440", "author": null, "date": "11/04/2020", "slo": false, "title_parsed": "- The Washington Post", "lang": "en"}, {"title": "European leaders call for all US election votes to be counted", "link": "https://www.irishtimes.com/news/world/europe/european-leaders-call-for-all-us-election-votes-to-be-counted-1.4400042", "domain": "irishtimes.com", "desc": "Nov 4, 2020 ... European leaders urged for all votes to be counted amid a nail-biting ... weeks of \nstatements in which he has undermined trust in postal voting. ... \u201cIt's pretty clear \nthat American people have elected\u201d Trump, Mr Jan\u0161a wrote,\u00a0...", "img": "https://www.irishtimes.com/image-creator/?id=1.4400041&origw=1440", "author": null, "date": "11/04/2020", "slo": false, "title_parsed": "European leaders call for all US election votes to be counted", "lang": "en"}, {"title": "World watches, worries, wags a finger at U.S. 2020 election - Los ...", "link": "https://www.latimes.com/world-nation/story/2020-11-04/world-watches-worries-2020-election-presidential", "domain": "latimes.com", "desc": "Nov 4, 2020 ... Traditional U.S. allies in Europe, who watched the erosion of transatlantic ... \nsharply criticized Trump's efforts to undermine the credibility of the vote. ... Those \nincluded Janez Jansa, the right-wing prime minister of Slovenia,\u00a0...", "img": "https://ca-times.brightspotcdn.com/dims4/default/6d94d0d/2147483647/strip/true/crop/3072x1613+0+218/resize/1200x630!/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fcalifornia-times-brightspot.s3.amazonaws.com%2F20%2F4a%2F60da71a9468099ed2cc86a0cf6d1%2Ftrump-biden.jpg", "author": "https://www.latimes.com/people/shashank-bengali", "date": "11/04/2020", "slo": false, "title_parsed": "World watches, worries, wags a finger at U.S. 2020 election - Los Angeles Times", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia's PM apparently becomes first leader to back baseless ...", "link": "https://www.independent.co.uk/news/world/europe/trump-election-win-slovenia-janez-jansa-b1586241.html", "domain": "independent.co.uk", "desc": "Nov 4, 2020 ... Slovenian prime minister Janez Jan\u0161a appears to have become the first ... in \nMarch 2020 and has close ties with Hungary's PM Viktor Orban.", "img": "https://static.independent.co.uk/2020/11/04/13/AFP_8UJ8XL.jpg?width=1200&auto=webp&quality=75", "author": null, "date": "11/04/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia's PM apparently becomes first leader to back baseless Trump victory claim | The Independent", "lang": "en"}, {"title": "Slovenian PM congratulates Donald Trump for winning election", "link": "https://www.brusselstimes.com/news/world-all-news/139137/slovenian-pm-congratulates-donald-trump-for-winning-election-janez-jansa-viktor-orban-electoral-system/", "domain": "brusselstimes.com", "desc": "Nov 4, 2020 ... The Prime Minister of Slovenia Janez Jansa congratulated Donald Trump ... \nJansa, a close associate of Hungarian Prime Minister Viktor Orban,\u00a0...", "img": "https://www.brusselstimes.com/wp-content/uploads/2020/11/109862118_109521387.jpg", "author": null, "date": "11/04/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenian PM congratulates Donald Trump for winning election", "lang": "en"}, {"title": "PM of Melania's homeland congratulates Trump on victory | Reuters", "link": "https://www.reuters.com/article/us-usa-election-slovenia/pm-of-melanias-homeland-congratulates-trump-on-victory-idUSKBN27K19R", "domain": "reuters.com", "desc": "Nov 4, 2020 ... Slovenian Prime Minister Janez Jansa congratulated Donald Trump on what he \ndescribed in a tweet as a clear victory in the U.S. presidential\u00a0...", "img": "https://static.reuters.com/resources/r/?m=02&d=20201104&t=2&i=1539958032&r=LYNXMPEGA30RF&w=800", "author": "Reuters Staff", "date": "11/04/2020", "slo": false, "title_parsed": "PM of Melania's homeland congratulates Trump on victory | Reuters", "lang": "en"}, {"title": "Biden quase a tornar-se o 46.\u00ba presidente dos EUA. Trump contesta ...", "link": "https://www.jornaldenegocios.pt/economia/detalhe/presidenciais-americanas-com-participacao-a-caminho-de-recorde-siga-ao-minuto-a-noite-eleitoral", "domain": "jornaldenegocios.pt", "desc": "4 Nov 2020 ... Aceitar uma derrota n\u00e3o faz parte da cultura pol\u00edtica de Trump; Disputa ... \nSegundo relata a imprensa norte-americana, o pr\u00f3prio Donald Trump, ... Atrav\u00e9s \ndo Twitter, Janez Jan\u0161a, considera que \"\u00e9 bastante claro que o povo\u00a0...", "img": "https://cdn.jornaldenegocios.pt/images/2020-11/img_1200x676$2020_11_04_15_12_03_388167.jpg", "author": null, "date": "11/04/2020", "slo": false, "title_parsed": "Biden quase a tornar-se o 46.\u00ba presidente dos EUA. Trump contesta resultados no Supremo - Economia - Jornal de Neg\u00f3cios", "lang": "en"}, {"title": "Slovenian Prime Minister Janez Jan\u0161a congratulates Donald Trump ...", "link": "https://www.euronews.com/2020/11/04/slovenian-prime-minister-janez-jansa-congratulates-donald-trump-despite-no-election-result", "domain": "euronews.com", "desc": "Nov 4, 2020 ... embed. Copy/paste the article video embed link below: Copy \u00b7 facebook Share \u00b7 \ntwitter Tweet \u00b7 flipboard Share \u00b7 mail icon send \u00b7 facebook Share\u00a0...", "img": "https://static.euronews.com/articles/stories/05/10/61/86/1000x563_cmsv2_fccb6163-1c7e-5850-82a0-5582741389b5-5106186.jpg", "author": null, "date": "11/04/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenian Prime Minister Janez Jan\u0161a congratulates Donald Trump despite no election result | Euronews", "lang": "en"}, {"title": "Slovenian PM Jansa the first European leader to ... - bne IntelliNews", "link": "https://intellinews.com/slovenian-pm-jansa-the-first-european-leader-to-congratulate-trump-despite-lack-of-official-results-195812/", "domain": "intellinews.com", "desc": "Nov 4, 2020 ... Slovenia's conservative Prime Minister Janez Jansa congratulated US President \nDonald Trump on November 4 for winning the presidential\u00a0...", "img": "http://intellinews.com/img/main_logo.jpg", "author": "bne IntelliNews", "date": "11/04/2020", "slo": false, "title_parsed": "bne IntelliNews - Slovenian PM Jansa the first European leader to congratulate Trump despite lack of official results", "lang": "en"}, {"title": "PM Of Slovenia, Melania's Homeland, Congratulates Trump On ...", "link": "https://www.ndtv.com/world-news/pm-of-slovenia-melanias-homeland-congratulates-trump-on-triumph-2320557", "domain": "ndtv.com", "desc": "Nov 4, 2020 ... Slovenian Prime Minister Janez Jansa congratulated Donald Trump on what he \ndescribed in a tweet as a clear victory in the US presidential\u00a0...", "img": "https://c.ndtvimg.com/2020-11/md66s03s_slovenia-pm-janez-jansa-twitter_625x300_04_November_20.jpg", "author": null, "date": "11/04/2020", "slo": false, "title_parsed": "PM Of Slovenia, Melania's Homeland, Congratulates Trump On Triumph", "lang": "en"}, {"title": "MPs call on Blok to uphold democracy and ignore Trump's ...", "link": "https://www.dutchnews.nl/news/2020/11/mps-call-on-blok-to-uphold-democracy-and-ignore-trumps-declaration-of-victory/", "domain": "dutchnews.nl", "desc": "Nov 4, 2020 ... ... dangerous it is when a president undermines democracy by claiming ... The \nprime minister of Slovenia, Janesz Jan\u0161a, is the only European\u00a0...", "img": "https://www.dutchnews.nl/wpcms/wp-content/uploads/2020/11/trump-biden.jpg", "author": null, "date": "11/04/2020", "slo": false, "title_parsed": "MPs call on Blok to uphold democracy and ignore Trump's declaration of victory - DutchNews.nl", "lang": "es"}, {"title": "Joe Biden : \u201cNous pensons que nous allons remporter l'\u00e9lection\u201d", "link": "https://www.courrierinternational.com/article/en-direct-joe-biden-nous-pensons-que-nous-allons-remporter-lelection", "domain": "courrierinternational.com", "desc": "4 nov. 2020 ... Il en appelle toutefois \u00e0 la patience du peuple am\u00e9ricain et insiste sur ... \u00e0 \nWashington, selon les mots d'un journaliste de CNN \u00e0 l'antenne. ... l'un des \nth\u00e8mes les plus importants du mandat de Trump : la menace de la Chine. ... \nPremier ministre slov\u00e8ne, Janez Jansa, a f\u00e9licit\u00e9 Donald Trump pour sa victoire.", "img": "https://www.courrierinternational.com/sites/ci_master/files/styles/image_940/public/illustrations/thumbnails/rtx878it.jpg?itok=zljDO0xF", "author": null, "date": "11/04/2020", "slo": false, "title_parsed": "Joe Biden\u00a0: \u201cNous pensons que nous allons remporter l\u2019\u00e9lection\u201d", "lang": "fr"}, {"title": "Elezioni Usa, il premier sloveno Janez Jansa si congratula con ...", "link": "https://it.sputniknews.com/mondo/202011049734160-elezioni-usa-il-premier-sloveno-janez-jansa-si-congratula-con-trump-per-la-vittoria/", "domain": "sputniknews.com", "desc": "4 nov 2020 ... Jansa, assieme all'omologo ungherese Viktor Orban, \u00e8 stato fin dall'inizio tra i \nsostenitori dell'attuale presidente degli Stati Uniti nella corsa alla\u00a0...", "img": "https://cdnit2.img.sputniknews.com/images/07e4/0b/04/9734205.jpg", "author": "Alessandra Benignetti. Sputnik Italia", "date": "11/04/2020", "slo": false, "title_parsed": "Elezioni Usa, il premier sloveno Janez Jansa si congratula con Trump per la \"vittoria\" - Sputnik Italia", "lang": "it"}, {"title": "Premier Sloveni\u00eb feliciteert Trump alvast, al is race nog in volle gang ...", "link": "https://www.demorgen.be/politiek/premier-slovenie-feliciteert-trump-alvast-al-is-race-nog-in-volle-gang~bac8e56e/", "domain": "demorgen.be", "desc": "4 nov 2020 ... Voor de Sloveense regering staat de overwinning van Donald Trump al vast. \nPremier Janez Jansa feliciteert Trump op Twitter, terwijl de race\u00a0...", "img": "https://images0.persgroep.net/rcs/s0jLncTjkCF0l5hDcju-2LPbz6o/diocontent/178627407/_fitwidth/763?appId=93a17a8fd81db0de025c8abd1cca1279&quality=0.8", "author": "Redactie", "date": "11/04/2020", "slo": false, "title_parsed": "DPG Media Privacy Gate", "lang": "nl"}, {"title": "Europeans Critical Of Trump For Election Claims", "link": "https://www.buzzfeednews.com/article/christopherm51/european-officials-criticize-trump-election-comments", "domain": "buzzfeednews.com", "desc": "Nov 4, 2020 ... European Officials Are Criticizing Trump For Prematurely Claiming Victory ... \nJanez Jansa, appeared to be the only European Union leader or senior ... In \naddition to Trump's attempt to undermine the outcome of the election,\u00a0...", "img": "https://img.buzzfeed.com/buzzfeed-static/static/2020-11/4/21/campaign_images/f3f50a5fc486/european-officials-are-criticizing-trump-for-prem-2-3904-1604524673-11_dblbig.jpg?resize=1200:*", "author": null, "date": "11/04/2020", "slo": false, "title_parsed": "Europeans Critical Of Trump For Election Claims", "lang": "pt"}, {"title": "A Strategic Europe After the 2020 U.S. Election? - Carnegie Europe ...", "link": "https://carnegieeurope.eu/strategiceurope/83136", "domain": "carnegieeurope.eu", "desc": "Nov 5, 2020 ... Europe is sorely in need of a strategic culture, regardless of who ... where Prime \nMinister Janez Jan\u0161a congratulated Trump prematurely. ... to sanction \ngovernments that undermine the basic values of the EU and its treaty.", "img": "https://images.carnegieendowment.org/images/article_images/Soldier_Germany_military_navy_2019-1000.jpg", "author": null, "date": "11/05/2020", "slo": false, "title_parsed": "A Strategic Europe After the 2020 U.S. Election? - Carnegie Europe - Carnegie Endowment for International Peace", "lang": "en"}, {"title": "La guerra medi\u00e1tica domina palestra electoral estadounidense ...", "link": "https://www.elpais.cr/2020/11/05/la-guerra-mediatica-domina-palestra-electoral-estadounidense/", "domain": "elpais.cr", "desc": "5 Nov 2020 ... La guerra medi\u00e1tica domina palestra electoral estadounidense ... Trump, en \ntanto el primer ministro esloveno, Janez Jansa, mantuvo su l\u00ednea\u00a0...", "img": "https://sfo2.digitaloceanspaces.com/elpaiscr/2020/11/Elecciones-en-EEUU.-300x173.jpg", "author": null, "date": "11/05/2020", "slo": false, "title_parsed": "La guerra medi\u00e1tica domina palestra electoral estadounidense ...", "lang": "es"}, {"title": "Come si sono schierati i leader europei nelle elezioni presidenziali ...", "link": "https://www.linkiesta.it/2020/11/elezioni-usa-2020-presidenziali-biden-trump-europa/", "domain": "linkiesta.it", "desc": "5 nov 2020 ... Forse per questo motivo il premier sloveno Janez Jan\u0161a ha entusiasticamente ... \nPer alcuni paesi sotto perenne minaccia da parte di vicini ... non si \u00e8 espresso, \nma secondo gli addetti ai lavori una presidenza americana pi\u00f9\u00a0...", "img": "https://i0.wp.com/www.linkiesta.it/wp-content/uploads/2020/11/bandiera.jpg?fit=1280%2C831&ssl=1", "author": null, "date": "11/05/2020", "slo": false, "title_parsed": "Come si sono schierati i leader europei nelle elezioni presidenziali americane - Linkiesta.it", "lang": "it"}, {"title": "Prensa mundial bombardea a Trump por acusar de fraude electoral ...", "link": "http://www.omnia.com.mx/noticia/163517/prensa-mundial-bombardea-a-trump-por-acusar-de-fraude-electoral-sin-pruebas", "domain": "omnia.com.mx", "desc": "6 Nov 2020 ... ... un vergonzoso apoyo del presidente del pa\u00eds, Janez Jansa, a Trump. ... se \naprecia el autoritarismo, la falta de responsabilidad y empat\u00eda por\u00a0...", "img": "http://www.omnia.com.mx/public/cargas/noticias/2020/nov/06/obj163517/big_dAvu933b.jpg", "author": null, "date": "11/06/2020", "slo": false, "title_parsed": "Prensa mundial bombardea a Trump por acusar de fraude electoral sin pruebas | Omnia", "lang": "es"}, {"title": "Periodistas de investigaci\u00f3n afrontan m\u00e1s demandas legales que ...", "link": "https://www.vozdeamerica.com/noticias-internacional/periodistas-investigativos-afrontan-m%C3%A1s-demandas-legales-que-buscan", "domain": "vozdeamerica.com", "desc": "6 Nov 2020 ... Alrededor del mundo, los periodistas investigativos est\u00e1n siendo atacados ... \nnegras gubernamentales, pero la amenaza de acciones legales est\u00e1 teniendo el \n... y asesor financiero no oficial del primer ministro Janez Jan\u0161a.", "img": "https://im-media.voltron.voanews.com/Drupal/02live-246/2020-11/Galizia2.jpg", "author": null, "date": "11/06/2020", "slo": false, "title_parsed": "Periodistas de investigaci\u00f3n afrontan m\u00e1s demandas legales que buscan silenciarlos | Voice of America - Spanish", "lang": "es"}, {"title": "World Leaders Congratulate Biden And Some Celebrate Trump's ...", "link": "https://www.npr.org/sections/live-updates-2020-election-results/2020/11/07/932530415/world-leaders-congratulate-biden-on-win-and-some-celebrate-trumps-defeat", "domain": "npr.org", "desc": "Nov 7, 2020 ... The Slovenian prime minister, Janez Jansa, belongs to a clique of ... favorite \ndictator\" \u2014 was one of the first Arab leaders to congratulate Biden.", "img": "https://media.npr.org/assets/img/2020/11/07/ap_20310783638641_wide-a48807c4ec1c60ddaaa81fa8664de5ecaf7cfb5b.jpg?s=1400", "author": null, "date": "11/07/2020", "slo": false, "title_parsed": "World Leaders Congratulate Biden And Some Celebrate Trump's ...", "lang": "en"}, {"title": "Slovenian PM Janez Jansa Spouts Conspiracy Theories to Justify ...", "link": "https://foreignpolicy.com/2020/11/07/slovenia-prime-minister-trump-call-election/", "domain": "foreignpolicy.com", "desc": "Nov 7, 2020 ... Slovenia PM Frantically Tries to Justify Congratulatory Trump Call. Right-wing \nleader Janez Jansa called the election early\u2014for the wrong side.", "img": "https://foreignpolicy.com/wp-content/uploads/2020/11/JANSA-TRUMP-SLOVENIA.jpg?w=1000", "author": "James Palmer", "date": "11/07/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenian PM Janez Jansa Spouts Conspiracy Theories to Justify Trump Congratulatory Call", "lang": "en"}, {"title": "Many world leaders express hope, relief after Biden win | Star Tribune", "link": "https://www.startribune.com/welcome-back-america-world-celebrates-biden-harris-win/573003241/", "domain": "startribune.com", "desc": "Nov 7, 2020 ... Prime Minister Janez Jansa was the only world leader who congratulated Trump \neven before all the votes were counted, and showed support\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "11/07/2020", "slo": false, "title_parsed": "Many world leaders express hope, relief after Biden win | Star Tribune", "lang": "en"}, {"title": "World Leaders Congratulate Biden On Win, And Some Celebrate ...", "link": "https://www.capradio.org/news/npr/story?storyid=932530415", "domain": "capradio.org", "desc": "Nov 7, 2020 ... The Slovenian prime minister, Janez Jansa, belongs to a clique of ... favorite \ndictator\" \u2014 was one of the first Arab leaders to congratulate Biden.", "img": "https://media.npr.org/assets/img/2020/11/07/ap_20310783638641-b350f74ea5580363e18e2390ea7c0dde5d7b3760.jpg?s=6", "author": "Jason Slotkin, Joanna Kakissis", "date": "11/07/2020", "slo": false, "title_parsed": "Just a moment...", "lang": "en"}, {"title": "Sloveense premier zet zich met \u00e9\u00e9n tweet op de kaart", "link": "https://fd.nl/weekend/1363536/sloveense-premier-zet-zich-met-een-tweet-op-de-kaart", "domain": "fd.nl", "desc": "7 nov 2020 ... Janez Jansa begin oktober bij aankomst in Brussel voor een EU-top. ... Zijn \nvoornaamste slachtoffer lijkt de persvrijheid in zijn land.", "img": "https://images.fd.nl/73e3875ef6d295d285e1fe21e69bf9996a6e8ca9.png?w=640&fm=jpg&cs=tinysrgb&bg=ffeadb", "author": null, "date": "11/07/2020", "slo": false, "title_parsed": "Sloveense premier zet zich met \u00e9\u00e9n tweet op de kaart", "lang": "en"}, {"title": "Leaders Of Hungary And Slovenia Say U.S. Election Isn't Over ...", "link": "https://www.npr.org/sections/live-updates-2020-election-results/2020/11/07/932581107/leaders-of-hungary-and-slovenia-stout-trump-allies-in-eu-say-u-s-vote-isnt-over", "domain": "npr.org", "desc": "Nov 7, 2020 ... Hungarian Prime Minister Viktor Orban did not join other European leaders ... Not \nJanez Jansa, prime minister of Slovenia, the alpine country in\u00a0...", "img": "https://media.npr.org/assets/img/2020/11/07/gettyimages-1143574041_wide-f09ffa2e9b06956808eed57b2af963410b3cdb0e.jpg?s=1400", "author": null, "date": "11/07/2020", "slo": false, "title_parsed": "Leaders Of Hungary And Slovenia Say U.S. Election Isn't Over ...", "lang": "en"}, {"title": "Leaders Of Hungary And Slovenia, Stout Trump Allies In EU, Say ...", "link": "https://www.gpb.org/news/live-updates-2020-election-results/2020/11/07/leaders-of-hungary-and-slovenia-stout-trump", "domain": "gpb.org", "desc": "Nov 7, 2020 ... Hungarian Prime Minister Viktor Orban did not join other European leaders in ... \nJansa even cheered Trump on when the president prematurely\u00a0...", "img": "https://www.gpb.org/sites/default/files/styles/three_two_702x468/public/npr_story_images/2020/11/07/gettyimages-1143574041-ab48a394215e3b4db660167a22df384c72a5e4d0.jpg?h=b120c023&itok=pOzN0SHA", "author": null, "date": "11/07/2020", "slo": false, "title_parsed": "Leaders Of Hungary And Slovenia, Stout Trump Allies In EU, Say U.S. Vote Isn't Over | Georgia Public Broadcasting", "lang": "en"}, {"title": "Leaders Of Hungary And Slovenia, Stout Trump Allies In EU, Say ...", "link": "https://wamu.org/story/20/11/07/leaders-of-hungary-and-slovenia-stout-trump-allies-in-eu-say-u-s-vote-isnt-over/", "domain": "wamu.org", "desc": "Nov 7, 2020 ... Jansa, an anti-immigrant conservative, is one of the MAGA-style populists in \nEurope who endorsed Trump before the election. Jansa even\u00a0...", "img": "https://wamu.org/wp-content/uploads/2020/11/gettyimages-1143574041_wide-f09ffa2e9b06956808eed57b2af963410b3cdb0e-1024x576.jpg", "author": null, "date": "11/07/2020", "slo": false, "title_parsed": "Leaders Of Hungary And Slovenia, Stout Trump Allies In EU, Say U.S. Vote Isn't Over | WAMU", "lang": "en"}, {"title": "Many world leaders express hope, relief after Biden win", "link": "https://apnews.com/article/election-2020-joe-biden-donald-trump-elections-anne-hidalgo-a4f71db8bab46c4dbc00bf02fe5ef3c1", "domain": "apnews.com", "desc": "Nov 7, 2020 ... Prime Minister Janez Jansa was the only world leader who congratulated Trump \neven before all the votes were counted, and showed support\u00a0...", "img": "https://storage.googleapis.com/afs-prod/media/dde7bdd733314447b3cc1ad72bf14d4b/3000.jpeg", "author": null, "date": "11/07/2020", "slo": false, "title_parsed": "Many world leaders express hope, relief after Biden win", "lang": "en"}, {"title": "El mundo respira aliviado por la victoria de Joe Biden | Elecciones ...", "link": "https://www.elmundo.es/elecciones/elecciones-estados-unidos/2020/11/07/5fa6d204fc6c8392698b45bb.html", "domain": "elmundo.es", "desc": "7 Nov 2020 ... La nota disonante la ha aportado, una vez m\u00e1s, el l\u00edder esloveno, Janez Jansa, \nque hace tres d\u00edas felicit\u00f3 con entusiasmo a Trump y Mike\u00a0...", "img": "https://phantom-elmundo.unidadeditorial.es/bf6a1cafec695be5ec1c8b8f3fefaf70/crop/8x12/2046x1370/resize/1200/f/webp/assets/multimedia/imagenes/2020/11/07/16047682093553.jpg", "author": null, "date": "11/07/2020", "slo": false, "title_parsed": "El mundo respira aliviado por la victoria de Joe Biden | Elecciones EEUU", "lang": "es"}, {"title": "Resultados elecciones EEUU: Ganador y recuento de la votaci\u00f3n ...", "link": "https://www.lasexta.com/noticias/internacional/elecciones-eeuu/elecciones-eeuu-resultados-trump-biden-ultima-hora-directo_202011045fa2265b2416a6000199007e.html", "domain": "lasexta.com", "desc": "7 Nov 2020 ... El primer ministro de Eslovenia, Janez Jansa, que ayer ya dio por ... tiene \naspiraciones\", a\u00f1ade el periodista Emilio Dom\u00e9nech en Twitter.", "img": "https://img.lasexta.com/clipping/cmsimages02/2020/11/05/170FF97D-3ED9-4D86-8EA1-D89E8F75E29C/69.jpg", "author": null, "date": "11/07/2020", "slo": false, "title_parsed": "Resultados elecciones EEUU: Ganador y recuento de la votaci\u00f3n entre Biden y Trump en Estados Unidos, en directo", "lang": "es"}, {"title": "L\u00edderes mundiais parabenizam Joe Biden pela vit\u00f3ria, mas ...", "link": "https://extra.globo.com/noticias/brasil/lideres-mundiais-parabenizam-joe-biden-pela-vitoria-mas-bolsonaro-ainda-nao-se-pronuncia-24734893.html", "domain": "globo.com", "desc": "7 Nov 2020 ... Ele assegurou a vit\u00f3ria com o an\u00fancio dos resultados no estado da ... Dias atr\u00e1s, \nJansa havia felicitado Trump pela \"reelei\u00e7\u00e3o\". ... o Chile e os Estados Unidos \"\ncompartilham valores como a liberdade, ... Elei\u00e7\u00e3o nos EUA: Joe Biden \u00e9 eleito \npresidente dos Estados Unidos, projeta a imprensa americana\u00a0...", "img": "https://extra.globo.com/incoming/24734894-826-183/w976h550-PROP/90232293_file-photo-canada's-prime-minister-justin-trudeau-r-shakes-hands-with-us-vice-president.jpg", "author": null, "date": "11/07/2020", "slo": false, "title_parsed": "L\u00edderes mundiais parabenizam Joe Biden pela vit\u00f3ria, mas Bolsonaro ainda n\u00e3o se pronuncia", "lang": "pt"}, {"title": "Gotovo je: Bajden je predsednik Amerike - B92", "link": "https://www.b92.net/info/komentari.php?nav_id=1757072", "domain": "b92.net", "desc": "7 \u043d\u043e\u0432. 2020 ... \u0160tampa ga je napadala stalno nikada ama nikada mu nisu dali kredit za ... U \nsvakom mestu gde se broje glasovi, stanovnici tog okruga mogu slobodno da \nodu i ... Je li mogu\u0107e da je Janez Jan\u0161a ovako otvoreno za Trampa?!", "img": "https://www.b92.net/news/pics/2020/11/07/232097085fa6ccb2d47c7872017185_640x360x002571.jpg", "author": null, "date": "11/07/2020", "slo": false, "title_parsed": "Gotovo je: Bajden je predsednik Amerike - B92", "lang": "sr"}, {"title": "Many world leaders express hope and relief after Biden's victory ...", "link": "https://www.fr24news.com/a/2020/11/many-world-leaders-express-hope-and-relief-after-bidens-victory.html", "domain": "fr24news.com", "desc": "Nov 8, 2020 ... Prime Minister Janez Jansa was the only world leader to ... the Polish \ngovernment go far in undermining the independence of the judiciary. ... of far-\nright populism also in Europe,\u201d said Donald Tusk, former European Union\u00a0...", "img": "https://i1.wp.com/www.fr24news.com/a2/wp-content/uploads/2020/08/blank.jpg?fit=%2C&ssl=1", "author": null, "date": "11/08/2020", "slo": false, "title_parsed": "Many world leaders express hope and relief after Biden's victory ...", "lang": "en"}, {"title": "Jan\u0161a, Orb\u00e1n & Johnson Seen as Europe's Biggest Losers with ...", "link": "https://www.total-slovenia-news.com/politics/7279-jansa-orban-johnson-seen-as-europe-s-biggest-losers-with-trump-s-defeat", "domain": "total-slovenia-news.com", "desc": "Nov 8, 2020 ... With the election of Joe Biden as the 46th President of the United States, Politico \nlooks at the European leaders set to win and lose from the\u00a0...", "img": "https://www.total-slovenia-news.com/media/k2/items/cache/96ac4b32823088eb7e8921457b048b29_XL.jpg", "author": null, "date": "11/08/2020", "slo": false, "title_parsed": "Jan\u0161a, Orb\u00e1n & Johnson Seen as Europe's Biggest Losers with ...", "lang": "en"}, {"title": "Biden win a blow to populist nationalist Trump allies Bolsonaro ...", "link": "https://www.washingtonpost.com/world/the_americas/trump-populism-bolsonaro-duterte-orban/2020/11/07/53fcad7a-1e1d-11eb-90dd-abd0f7086a91_story.html", "domain": "washingtonpost.com", "desc": "Nov 8, 2020 ... ... present diplomatic challenges to Bolsonaro, Duterte, Orban and others. ... The \nhard-right Slovenian Prime Minister Janez Jansa tweeted: \u201cIt's\u00a0...", "img": "https://www.washingtonpost.com/wp-apps/imrs.php?src=https://arc-anglerfish-washpost-prod-washpost.s3.amazonaws.com/public/3WC626A62UI6XEG5VPIPOCDKSE.jpg&w=1440", "author": null, "date": "11/08/2020", "slo": false, "title_parsed": "- The Washington Post", "lang": "en"}, {"title": "EU:n johtajista vain Trumpin tukijana tunnettu Slovenian Jan\u0161a ei ...", "link": "https://www.hs.fi/ulkomaat/art-2000007607521.html", "domain": "hs.fi", "desc": "8. marraskuu 2020 ... Slovenian p\u00e4\u00e4ministeri Janez Jan\u0161a onnitteli jo keskiviikkona Trumpia ja pit\u00e4\u00e4 \nh\u00e4nt\u00e4 yh\u00e4 Yhdysvaltain presidentinvaalien voittajana. Unkarin\u00a0...", "img": "https://hs.mediadelivery.fi/img/some/default/1ec416aebd72458187c0d37f34481cb4.jpg", "author": null, "date": "11/08/2020", "slo": false, "title_parsed": "EU:n johtajista vain Trumpin tukijana tunnettu Slovenian Jan\u0161a ei ole onnitellut Bidenia - Ulkomaat | HS.fi", "lang": "fi"}, {"title": "EN DIRECT - Joe Biden \u00e9lu : le jour d'apr\u00e8s, Donald Trump s'enferre ...", "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/en-direct-joe-biden-elu-le-jour-d-apres-donald-trump-n-a-toujours-pas-reagi-20201108", "domain": "lefigaro.fr", "desc": "8 nov. 2020 ... \u00abJe m'engage \u00e0 \u00eatre un pr\u00e9sident qui rassemble et non pas qui divise\u00bb ... a \ntweet\u00e9 le premier ministre slov\u00e8ne Janez Jansa, qui avait f\u00e9licit\u00e9 Trump ... sans-\npapiers vivant aux \u00c9tats-Unis et pour environ 700.000 jeunes, arriv\u00e9s\u00a0...", "img": "https://i.f1g.fr/media/cms/704x396_cropupscale/2020/11/08/5eface429f8a0e7027642fdad17542089e8027c07682f6ad591fa93ce8d0fc64.jpeg", "author": null, "date": "11/08/2020", "slo": false, "title_parsed": "EN DIRECT - Joe Biden \u00c3\u00a9lu : le jour d'apr\u00c3\u00a8s, Donald Trump s'enferre dans le d\u00c3\u00a9ni", "lang": "fr"}, {"title": "Janez Jan\u0161a: Der slowenische Donald Trump - DER SPIEGEL", "link": "https://www.spiegel.de/politik/ausland/janez-jansa-der-slowenische-donald-a-a7fe15b6-f3e8-46c4-a725-60c014f83a52", "domain": "spiegel.de", "desc": "9. Nov. 2020 ... Mit der Wahlniederlage des amtierenden US-Pr\u00e4sidenten mag sich einer in der \nEU partout nicht abfinden: Janez Jan\u0161a. Der Premier und\u00a0...", "img": "https://cdn.prod.www.spiegel.de/images/b802f270-dbbd-45be-a2cc-437b7c209dbd_w1280_r1.77_fpx30_fpy45.jpg", "author": "Walter Mayr, DER SPIEGEL", "date": "11/09/2020", "slo": false, "title_parsed": "Janez Jan\u0161a: Der slowenische Donald Trump - DER SPIEGEL", "lang": "de"}, {"title": "US election 2020: World leaders who have remained silent on Joe ...", "link": "https://news.sky.com/story/us-election-2020-world-leaders-who-have-remained-silent-on-joe-bidens-win-12127865", "domain": "sky.com", "desc": "Nov 9, 2020 ... The North Korean dictatorship did not get along with Barack Obama, ... Slovenian \nPrime Minister Janez Jansa congratulated Mr Trump on a\u00a0...", "img": "https://e3.365dm.com/20/11/1600x900/skynews-vladimir-putin-jair-bolsonaro_5166146.jpg?20201109112225", "author": null, "date": "11/09/2020", "slo": false, "title_parsed": "US election 2020: World leaders who have remained silent on Joe Biden's win | World News | Sky News", "lang": "en"}, {"title": "Populists worldwide have lost their leader | Financial Times", "link": "https://www.ft.com/content/9de10cba-7871-4bae-8b0e-0e1d1ed4efd2", "domain": "ft.com", "desc": "Nov 9, 2020 ... As the US election results trickled out, Janez Jansa, prime minister of Slovenia, \ntook to Twitter to proclaim: \u201cIt's pretty clear that the American\u00a0...", "img": "https://www.ft.com/__origami/service/image/v2/images/raw/https%3A%2F%2Fd1e00ek4ebabms.cloudfront.net%2Fproduction%2F5d8df573-d91d-41ea-9a96-66e747b6d9b1.jpg?source=next-opengraph&fit=scale-down&width=900", "author": "Gideon Rachman", "date": "11/09/2020", "slo": false, "title_parsed": "Populists worldwide have lost their leader | Financial Times", "lang": "en"}, {"title": "Strongmen, Populists, and Authoritarians From Russia to Latin ...", "link": "https://foreignpolicy.com/2020/11/09/trump-strongmen-authoritarians-refuse-recognize-biden-us-president/", "domain": "foreignpolicy.com", "desc": "Nov 9, 2020 ... Only one leader, populist Slovenian Prime Minister Janez Jansa, has gone so far \nas to congratulate Trump, doing so on Wednesday, long\u00a0...", "img": "https://foreignpolicy.com/wp-content/uploads/2020/11/TrumpPutin.jpg?w=1000", "author": "Amy Mackinnon, Augusta Saraiva", "date": "11/09/2020", "slo": false, "title_parsed": "Strongmen, Populists, and Authoritarians From Russia to Latin America Refuse to Recognize Biden's Win", "lang": "en"}, {"title": "POLITICO Brussels Playbook: Congrats America, now here come ...", "link": "https://www.politico.eu/newsletter/brussels-playbook/politico-brussels-playbook-congrats-america-now-here-come-the-tariffs-budget-endgame-bulgarian-beef/", "domain": "politico.eu", "desc": "Nov 9, 2020 ... Jan\u0161a still hasn't congratulated Biden \u2014 at least not publicly, as he did ... PHONE \nCALL DIPLOMACY: British papers including the Daily Mail\u00a0...", "img": "https://www.politico.eu/wp-content/uploads/2019/02/Brussels_Playbook_Florian_newsletter.png", "author": null, "date": "11/09/2020", "slo": false, "title_parsed": "POLITICO Brussels Playbook: Congrats America, now here come ...", "lang": "en"}, {"title": "Con Joe Biden, Estados Unidos cambia de rumbo | Mugs Noticias", "link": "https://www.mugsnoticias.com.mx/noticias-del-dia/con-joe-biden-estados-unidos-cambia-de-rumbo/", "domain": "mugsnoticias.com.mx", "desc": "9 Nov 2020 ... Pasi\u00f3n por el periodismo. ... reconocer el triunfo de Joe Biden: Janez Jansa, \nprimer ministro de Eslovenia, quien plante\u00f3 la suspicacia de una\u00a0...", "img": "https://i0.wp.com/www.mugsnoticias.com.mx/wp-content/uploads/El69X6xXgAAfzZo.jpeg?fit=1200%2C800&ssl=1", "author": null, "date": "11/09/2020", "slo": false, "title_parsed": "Con Joe Biden, Estados Unidos cambia de rumbo | Mugs Noticias", "lang": "es"}, {"title": "Not\u00edcias - L\u00edderes mundiais sa\u00fadam vit\u00f3ria ... - Jornal de Angola", "link": "https://jornaldeangola.ao/ao/noticias/detalhes.php?id=462680", "domain": "jornaldeangola.ao", "desc": "9 Nov 2020 ... A presidente da Comiss\u00e3o Europeia, Ursula Von der Leyen, e o ... a liberdade, \nindepend\u00eancia, justi\u00e7a e dignidade do povo palestiniano\u201d. ... o Primeiro-Ministro \nesloveno Janez Jansa, um partid\u00e1rio de Trump, ... Na sequ\u00eancia do an\u00fancio do \nresultado, os advogados de Trump, em confer\u00eancia de imprensa,\u00a0...", "img": null, "author": "grxnet.com", "date": "11/09/2020", "slo": false, "title_parsed": "Jornal de Angola - Not\u00edcias - L\u00edderes mundiais sa\u00fadam vit\u00f3ria eleitoral de Biden", "lang": "pt"}, {"title": "US Election Results Dismay Trump's Populist Allies in Europe ...", "link": "https://www.voanews.com/europe/us-election-results-dismay-trumps-populist-allies-europe", "domain": "voanews.com", "desc": "Nov 10, 2020 ... These included Janez Jansa, prime minister of Slovenia, where Melania ... \nrepresents a victory for migration and the dictatorship of minorities.", "img": "https://im-media.voltron.voanews.com/Drupal/01live-166/2020-11/ap_trump_hungary_Viktor%20Orban_13mAY19.jpg", "author": null, "date": "11/10/2020", "slo": false, "title_parsed": "US Election Results Dismay Trump's Populist Allies in Europe | Voice of America - English", "lang": "en"}, {"title": "Europe's far right hasn't given up on Trump yet.", "link": "https://slate.com/news-and-politics/2020/11/europe-far-right-trump.html", "domain": "slate.com", "desc": "Nov 10, 2020 ... Four years ago, Europe's far-right leaders were quick to congratulate Trump on ... \nin the U.S. election could undermine Biden's credibility as president.) ... noting \nthe race had not yet been called; Jan\u0161a insisted his words had\u00a0...", "img": "https://compote.slate.com/images/5d41b060-efe2-4c92-9d37-cdb28820f55c.jpeg?width=780&height=520&rect=5732x3821&offset=0x0", "author": "Emily Schultheis", "date": "11/10/2020", "slo": false, "title_parsed": "Europe\u2019s far right hasn\u2019t given up on Trump yet.", "lang": "en"}, {"title": "Populists worldwide have lost their leader", "link": "https://www.businesslive.co.za/ft/opinion/2020-11-10-populists-worldwide-have-lost-their-leader/", "domain": "businesslive.co.za", "desc": "Nov 10, 2020 ... Slovenia's Prime Minister Janez Jansa. Picture: FRANCISCO SECO/ POOL VIA \nREUTERS. As the US election results trickled out, Janez Jansa,\u00a0...", "img": "https://lh3.googleusercontent.com/O0FQJTK2mueN80WVujWUBr2yoAAJh2e-K3Xpfs-3SiScuN1MHVUyiam_xq9AE9817ixlv7hDaGPYAs6JaTVAHBY2sKt4ISBF=s1000", "author": null, "date": "11/10/2020", "slo": false, "title_parsed": "Populists worldwide have lost their leader", "lang": "en"}, {"title": "Slovenian Prime Minister Janez Jansa Is a Far-Right Conspiracy ...", "link": "https://foreignpolicy.com/2020/11/11/election-2020-trump-biden-slovenia-jansa-lost/", "domain": "foreignpolicy.com", "desc": "Nov 11, 2020 ... They call him Marshal Tweeto. Janez Jansa, the right-wing prime minister of \nSlovenia, used Twitter to declare Donald J. Trump the winner of\u00a0...", "img": "https://foreignpolicy.com/wp-content/uploads/2020/11/SLOVENIA-TRUMP-ORBAN-JANSA.jpg?w=1000", "author": "Domen Savic", "date": "11/11/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenian Prime Minister Janez Jansa Is a Far-Right Conspiracy Theorist and Twitter Addict Who Won\u2019t Admit Trump Lost", "lang": "en"}, {"title": "World leaders have marked Biden's win \u2014 but few dare to speak out ...", "link": "https://www.washingtonpost.com/world/2020/11/10/world-leaders-biden-win-trump-loss/", "domain": "washingtonpost.com", "desc": "Nov 11, 2020 ... \u201cAm I the only one seeing this and thinking, what kind of dictatorship is ... \nSlovenian Prime Minister Janez Jansa prematurely congratulated the\u00a0...", "img": "https://www.washingtonpost.com/wp-apps/imrs.php?src=https://arc-anglerfish-washpost-prod-washpost.s3.amazonaws.com/public/YPSO5GRCWQI6XHCKBXDCILCICQ.jpg&w=1440", "author": null, "date": "11/11/2020", "slo": false, "title_parsed": "- The Washington Post", "lang": "en"}, {"title": "End of Trump era deals heavy blow to rightwing populist leaders ...", "link": "https://www.theguardian.com/us-news/2020/nov/11/end-trump-era-blow-rightwing-populist-leaders-worldwide-biden-victory-brazil-hungary", "domain": "theguardian.com", "desc": "Nov 11, 2020 ... Jan\u0161a, who has a Trumpian relationship with his Twitter feed, wrote that it was \u201c\npretty clear\u201d Trump had won four more years in office. \u201cMore\u00a0...", "img": "https://i.guim.co.uk/img/media/8b7a3663d0aea546f317f6a24ea1c6a70c420563/2_0_5902_3543/master/5902.jpg?width=1200&height=630&quality=85&auto=format&fit=crop&overlay-align=bottom%2Cleft&overlay-width=100p&overlay-base64=L2ltZy9zdGF0aWMvb3ZlcmxheXMvdGctZGVmYXVsdC5wbmc&enable=upscale&s=f0c3561a12339b33fe3170e90657500e", "author": "https://www.theguardian.com/profile/shaun-walker,https://www.theguardian.com/profile/tomphillips,https://www.theguardian.com/profile/jonhenley", "date": "11/11/2020", "slo": false, "title_parsed": "End of Trump era deals heavy blow to rightwing populist leaders worldwide | US elections 2020 | The Guardian", "lang": "en"}, {"title": "Populist leaders such as Modi, Netanyahu, Erdogan may regret their ...", "link": "https://theprint.in/opinion/populist-leaders-such-as-modi-netanyahu-erdogan-may-regret-their-embrace-of-trump/541776/", "domain": "theprint.in", "desc": "Nov 11, 2020 ... Brazil's Jair Bolsonaro said he hoped \u201cfrom the heart\u201d that Trump would be re-\nelected; and Slovenia's Janez Jansa used various conspiracy\u00a0...", "img": "https://static.theprint.in/wp-content/uploads/2020/02/Modi-Trump-1.jpg", "author": null, "date": "11/11/2020", "slo": false, "title_parsed": "Populist leaders such as Modi, Netanyahu, Erdogan may regret their embrace of Trump", "lang": "en"}, {"title": "Janez Jansa, Slovenia's Paranoid Marshal Tweeto | Balkan Insight", "link": "https://balkaninsight.com/2020/11/11/janez-jansa-slovenias-paranoid-marshal-tweeto/", "domain": "balkaninsight.com", "desc": "Nov 11, 2020 ... Obsessed \u2013 like his ally Donald Trump \u2013 with a deep state that is out to destroy \nhim, the Slovene PM is as addicted as Trump to social media\u00a0...", "img": "https://balkaninsight.com/wp-content/uploads/2020/11/h_56422665-scaled-e1604927373723.jpg", "author": null, "date": "11/11/2020", "slo": false, "title_parsed": "Janez Jansa, Slovenia's Paranoid Marshal Tweeto | Balkan Insight", "lang": "en"}, {"title": "Europe's Biden-deniers suggest Trump's political legacy can live on ...", "link": "https://www.ft.com/content/3e7d00c1-eee5-4b20-be75-904433b5528a", "domain": "ft.com", "desc": "Nov 12, 2020 ... ... presidency in July, populist premier Janez Jansa made headlines by ... Mr \nJansa has yet to officially congratulate the former vice-president,\u00a0...", "img": "https://www.ft.com/__origami/service/image/v2/images/raw/https%3A%2F%2Fd1e00ek4ebabms.cloudfront.net%2Fproduction%2Fd576833b-03b8-4dc6-8cd5-26fba70cc6fd.jpg?source=next-opengraph&fit=scale-down&width=900", "author": "Michael Peel", "date": "11/12/2020", "slo": false, "title_parsed": "Europe's Biden-deniers suggest Trump's political legacy can live on ...", "lang": "en"}, {"title": "Will Trump's defeat dent the ambitions of authoritarian leaders ...", "link": "https://www.euronews.com/2020/11/12/will-trump-s-defeat-dent-the-ambitions-of-authoritarian-leaders", "domain": "euronews.com", "desc": "Nov 12, 2020 ... The Prime Minister of Slovenia, Janez Jan\u0161a, went as far as to congratulate \nTrump on his victory, even before a clear winner had been\u00a0...", "img": "https://static.euronews.com/articles/stories/05/12/39/30/1000x563_cmsv2_a33cd6f0-40f8-57ad-992a-a4ca04fbee1c-5123930.jpg", "author": null, "date": "11/12/2020", "slo": false, "title_parsed": "Will Trump's defeat dent the ambitions of authoritarian leaders? | Euronews", "lang": "en"}, {"title": "Janez Jansa: Trumps Fan und seine Liebe zum vorschnellen Tweet ...", "link": "https://www.kleinezeitung.at/politik/aussenpolitik/5896627/Janez-Jansa_Trumps-Fan-und-seine-Liebe-zum-vorschnellen-Tweet", "domain": "kleinezeitung.at", "desc": "13. Nov. 2020 ... Sloweniens Premier Jansa sorgt mit wenig diplomatischen Twitter-Aktivit\u00e4ten f\u00fcr \nSchlagzeilen.", "img": "https://media.kleinezeitung.at/social_klz_paid/images/uploads_520/9/b/3/5896627/0BEF53AD-9B7D-4B00-B288-EEC823166CF2_v0_h.jpg", "author": null, "date": "11/13/2020", "slo": false, "title_parsed": "Janez Jansa: Trumps Fan und seine Liebe zum vorschnellen Tweet \u00ab kleinezeitung.at", "lang": "de"}, {"title": "Nearly the whole world considers Biden president-elect - Axios", "link": "https://www.axios.com/world-leaders-congratulate-biden-election-21e0076a-adc3-45e0-b5a2-9cd8cbf2ffd4.html", "domain": "axios.com", "desc": "Nov 13, 2020 ... Belarusian dictator Aleksandr Lukashenko called the election \"a disgrace ... \nPrime Minister Janez Jan\u0161a initially congratulated Trump, and has\u00a0...", "img": "https://images.axios.com/X8gCS05wMU_5FvtT73e-Gy9vLxk=/0x0:1600x900/1366x768/2020/11/13/1605303077177.png", "author": "Dave Lawler", "date": "11/13/2020", "slo": false, "title_parsed": "Nearly the whole world considers Biden president-elect - Axios", "lang": "en"}, {"title": "photomontage artwork Slovenian Prime minister Janez Jansas ...", "link": "https://www.shutterstock.com/editorial/image-editorial/protesters-exhibit-janez-jansas-tweets-in-ljubljana-slovenia-13-nov-2020-11015538p", "domain": "shutterstock.com", "desc": "Nov 13, 2020 ... Protesters exhibit Janez Jansa's tweets in Ljubljana, Slovenia - 13 Nov 2020 ... \nThe exhibition of Jansa's behaviour on Twitter, including his\u00a0...", "img": "https://editorial01.shutterstock.com/wm-preview-1500/11015538p/61c52ff0/protesters-exhibit-janez-jansas-tweets-in-ljubljana-slovenia-shutterstock-editorial-11015538p.jpg", "author": null, "date": "11/13/2020", "slo": false, "title_parsed": "photomontage artwork Slovenian Prime minister Janez Jansas ...", "lang": "en"}, {"title": "World's populists may regret their embrace of Trump | The Japan ...", "link": "https://www.japantimes.co.jp/opinion/2020/11/14/commentary/world-commentary/trump-populism/", "domain": "japantimes.co.jp", "desc": "Nov 14, 2020 ... Like many populist leaders, Indian Prime Minister Narendra Modi ... would be re-\nelected; and Slovenia's Janez Jansa used various conspiracy\u00a0...", "img": "https://cdn-japantimes.com/wp-content/uploads/2020/11/np_file_50056-870x489.jpeg", "author": "https://www.japantimes.co.jp/author/mihir-sharma/", "date": "11/14/2020", "slo": false, "title_parsed": "World's populists may regret their embrace of Trump | The Japan ...", "lang": "en"}, {"title": "Will Biden and Harris help us breathe again? - The Mail & Guardian", "link": "https://mg.co.za/opinion/2020-11-14-will-biden-and-harris-help-us-breathe-again/", "domain": "mg.co.za", "desc": "Nov 14, 2020 ... ... Modi, Brazil's Jair Bolsonaro, Slovenia's Janez Jan\u0161a, Hungary's Viktor Orb\u00e1n, \nTurkey's Recep Erdo\u011fan and Russia's Vladimir Putin.", "img": "https://bucket.mg.co.za/wp-media/2020/11/40c1e09c-trump-biden000_8tn8r4-scaled.jpg", "author": null, "date": "11/14/2020", "slo": false, "title_parsed": "Will Biden and Harris help us breathe again? - The Mail & Guardian", "lang": "en"}, {"title": "Kirsi Jansa toivoo j\u00e4rjen voittoon Amerikan vaalien kireiss\u00e4 ...", "link": "https://www.sotkamolehti.fi/artikkeli/kirsi-jansa-toivoo-jarjen-voittoon-amerikan-vaalien-kireissa-jalkitunnelmissa-biden-antaa-aikalisan-sanoo-ilmastoaktivisti-191146239/", "domain": "sotkamolehti.fi", "desc": "14. marraskuu 2020 ... Kansa on kahtiajakautunut. Uhkana on Jansan mielest\u00e4 se, ett\u00e4 ep\u00e4toivoinen \nosa kansasta uskoo propagandaa, ja turvautuu aseisiin ja\u00a0...", "img": "https://tietopankki.kainuunsanomat.fi/image/4523314?quality=70&width=800", "author": null, "date": "11/14/2020", "slo": false, "title_parsed": "Kirsi Jansa toivoo j\u00e4rjen voittoon Amerikan vaalien kireiss\u00e4 j\u00e4lkitunnelmissa \u2013 \u201dBiden antaa aikalis\u00e4n\u201d, sanoo ilmastoaktivisti | Sotkamo-lehti", "lang": "fi"}, {"title": "Jan\u0161a's government threatens to evict 18 CSOs and continues to ...", "link": "https://monitor.civicus.org/updates/2020/11/16/jansas-government-threatens-evict-18-csos-and-continues-attack-media/", "domain": "civicus.org", "desc": "Nov 16, 2020 ... Civic space is in decline under Prime Minister Jan\u0161a's government ... 18 NGOs \nwere recently requested by the government (Ministry of Culture) to vacate ... to \nrefuse an imposed war,\u201d- Iztok \u0160ori, Director of Mirovnega in\u0161tituta\u00a0...", "img": null, "author": "CIVICUS", "date": "11/16/2020", "slo": false, "title_parsed": "Jan\u00c5\u00a1a's government threatens to evict 18 CSOs and continues to attack the media -                  CIVICUS - Tracking conditions for citizen action", "lang": "en"}, {"title": "Intervista al Presidente francese Emmanuel Macron sulla rivista il ...", "link": "https://www.elysee.fr/emmanuel-macron/2020/11/16/intervista-al-presidente-francese-emmanuel-macron-sulla-rivista-le-grand-continent.it", "domain": "elysee.fr", "desc": "16 nov 2020 ... 29 avril 2021 D\u00e9claration conjointe du Pr\u00e9sident Emmanuel Macron et du \nPremier ministre de la R\u00e9publique de Slov\u00e9nie, Janez Jan\u0161a.", "img": "https://static.elysee.fr/images/default/0001/09/bf5a3d9b99fcddf63a60e3150c3003c9b7704942.jpeg?w=800&h=420&crop=5298,2782,5,755&s=c886c6d2c20b5b99f1061b6ce49d5f1ca2a74b727c7e7095a7b458b38b94894c", "author": null, "date": "11/16/2020", "slo": false, "title_parsed": "Intervista al Presidente francese Emmanuel Macron sulla rivista il Grand Continent. | \u00c9lys\u00e9e", "lang": "fr"}, {"title": "Prime Minister Janez Jan\u0161a for Nova24TV: \u201cSlovenia does not need ...", "link": "https://www.gov.si/en/news/2020-11-18-prime-minister-janez-jansa-for-nova24tv-slovenia-does-not-need-dictatorship-or-a-state-of-emergency-it-needs-common-sense-and-solidarity/", "domain": "gov.si", "desc": "Nov 17, 2020 ... Prime Minister Janez Jan\u0161a for Nova24TV: \u201cSlovenia does not need dictatorship \nor a state of emergency. It needs common sense and solidarity.\u201d.", "img": "https://www.gov.si/assets/PV/November-2020/17112020_PV-Jansa-Nova24-3.jpg", "author": null, "date": "11/17/2020", "slo": true, "title_parsed": "Prime Minister Janez Jan\u0161a for Nova24TV: \u201cSlovenia does not need dictatorship or a state of emergency. It needs common sense and solidarity.\u201d | GOV.SI", "lang": "en"}, {"title": "The Return of Jan\u0161a: Can Illiberal Democracy Triumph in Slovenia ...", "link": "https://www.mironline.ca/the-return-of-jansa-can-illiberal-democracy-triumph-in-slovenia/", "domain": "mironline.ca", "desc": "Nov 17, 2020 ... By undermining basic tenets of democracy like press freedom and ... In return, \nJan\u0161a opposed the European People's Party's decision to\u00a0...", "img": "https://secureservercdn.net/198.71.233.135/602.a86.myftpupload.com/wp-content/uploads/2020/11/46300559441_145dc3f5b1_o-1024x683.jpg", "author": null, "date": "11/17/2020", "slo": false, "title_parsed": "The Return of Jan\u0161a: Can Illiberal Democracy Triumph in Slovenia? \u2013 MIR", "lang": "en"}, {"title": "Jan\u0161a: Hungary and Poland expressed view, did not veto ...", "link": "https://www.euractiv.com/section/politics/short_news/jansa-hungary-and-poland-expressed-view-did-not-veto/", "domain": "euractiv.com", "desc": "Nov 17, 2020 ... ... PM Jan\u0161a told parliament during a budget debate on Tuesday that the media \nhad falsely reported the news concerning Poland and Hungary\u00a0...", "img": "https://www.euractiv.com/wp-content/uploads/sites/2/2020/11/SLO-800x450.jpg", "author": "Zeljko Trkanjec", "date": "11/17/2020", "slo": false, "title_parsed": "Jan\u0161a: Hungary and Poland expressed view, did not veto \u2013 EURACTIV.com", "lang": "en"}, {"title": "La derrota de Trump golpea al populismo pero no lo tumba ...", "link": "https://elpais.com/internacional/elecciones-usa/2020-11-17/la-derrota-de-trump-golpea-al-populismo-pero-no-lo-tumba.html", "domain": "elpais.com", "desc": "17 Nov 2020 ... Tanto Orb\u00e1n como Jansa pertenecen al PPE. ... unas pol\u00edticas que, a juicio de \neste fil\u00f3sofo, \u201cabogan por nuevas formas de autoritarismo y de la\u00a0...", "img": "https://imagenes.elpais.com/resizer/yz3nn9-p9qdcqRhFDadFAoY9-HE=/1200x0/filters:focal(391x199:401x209)/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/prisa/4UCOEY74KKL3BJ65IUSEKP7FYQ.jpg", "author": "Bernardo de Miguel, Naiara Galarraga Gort\u00e1zar", "date": "11/17/2020", "slo": false, "title_parsed": "La derrota de Trump golpea al populismo pero no lo tumba | Elecciones USA | EL PA\u00cdS", "lang": "es"}, {"title": "Slovenia joins Hungary and Poland in EU rule-of-law standoff ...", "link": "https://kafkadesk.org/2020/11/18/slovenia-joins-hungary-and-poland-in-eu-rule-of-law-standoff/", "domain": "kafkadesk.org", "desc": "Nov 18, 2020 ... The Slovenian Prime Minister Janez Jan\u0161a has announced his support of \nHungary and Poland in their standoff against the EU after the two Central ... The \ntwo countries are currently under investigation for undermining the\u00a0...", "img": "https://i1.wp.com/kafkadesk.org/wp-content/uploads/2020/11/EU-Slovenia-Hungary-Poland.jpg?fit=5156%2C3018&ssl=1", "author": null, "date": "11/18/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia joins Hungary and Poland in EU rule-of-law standoff - Kafkadesk", "lang": "de"}, {"title": "Hungary sticks to veto of EU budget over rule-of-law issue", "link": "https://apnews.com/article/viktor-orban-poland-summits-immigration-coronavirus-pandemic-2d2504e8fc22f451405b9314d97b0dae", "domain": "apnews.com", "desc": "Nov 18, 2020 ... ... out democracy in the face of the communist dictatorship,\u201d Orban said. ... \nSlovenia's Prime Minister Janez Jansa, a close ally of Orban, gave\u00a0...", "img": "https://storage.googleapis.com/afs-prod/media/b68fe2fd34e048088b56869f102fc2cb/3000.jpeg", "author": null, "date": "11/18/2020", "slo": false, "title_parsed": "Hungary sticks to veto of EU budget over rule-of-law issue", "lang": "en"}, {"title": "Hungary sticks to veto of EU budget over rule-of-law issue - ABC News", "link": "https://abcnews.go.com/Business/wireStory/hungary-sticks-veto-eu-budget-rule-law-issue-74271394", "domain": "go.com", "desc": "Nov 18, 2020 ... ... out democracy in the face of the communist dictatorship,\u201d Orban said. ... \nSlovenia's Prime Minister Janez Jansa, a close ally of Orban, gave\u00a0...", "img": "https://s.abcnews.com/images/International/WireAP_b68fe2fd34e048088b56869f102fc2cb_16x9_992.jpg", "author": "ABC News", "date": "11/18/2020", "slo": false, "title_parsed": "Hungary sticks to veto of EU budget over rule-of-law issue - ABC News", "lang": "en"}, {"title": "Jan\u0161a Calls on EU to Decouple Rule of Law and Funding", "link": "https://www.total-slovenia-news.com/politics/7335-jansa-calls-on-eu-to-decouple-rule-of-law-and-funding", "domain": "total-slovenia-news.com", "desc": "Nov 18, 2020 ... STA, 18 November 2020 - Prime Minister Janez Jan\u0161a addressed a letter to ... \nwhich is, he said, now undermined by a recent deal between the EU Council ... \nJan\u0161a argues in the letter that the European Parliament refused to\u00a0...", "img": "https://www.total-slovenia-news.com/media/k2/items/cache/95b8e521c4ee537d00178d79cf6c391a_XL.jpg", "author": null, "date": "11/18/2020", "slo": false, "title_parsed": "Jan\u0161a Calls on EU to Decouple Rule of Law and Funding", "lang": "en"}, {"title": "Hungary, Poland backed by Slovenia in EU budget revolt", "link": "https://www.livemint.com/news/world/hungary-poland-backed-by-slovenia-in-eu-budget-revolt-11605713074843.html", "domain": "livemint.com", "desc": "Nov 18, 2020 ... Jansa is a close ally of Orban and has mimicked the Hungarian's ... be a grave \nmistake, one that would undermine Europe's unity,\" he added.", "img": "https://images.livemint.com/img/2020/11/18/600x338/2020-11-17T083420Z_1_LYNXMPEGAG0G0_RTROPTP_3_EU-BUDGET-HUNGARY-VETO_1605713638667_1605713656755.JPG", "author": null, "date": "11/18/2020", "slo": false, "title_parsed": "Hungary, Poland backed by Slovenia in EU budget revolt", "lang": "en"}, {"title": "Poland, Hungary harden rhetoric in EU budget row - France 24", "link": "https://www.france24.com/en/live-news/20201118-poland-hungary-harden-rhetoric-in-eu-budget-row", "domain": "france24.com", "desc": "Nov 18, 2020 ... Poland, Hungary harden rhetoric in EU budget row. ... Slovenian Prime Minister \nJanez Jansa, a close ally of Orban on migration, weighed into ... would be a \ngrave mistake, one that would undermine Europe's unity,\" he said.", "img": "https://static.france24.com/meta_og_twcards/F24_TW.png", "author": "https://www.facebook.com/FRANCE24.English", "date": "11/18/2020", "slo": false, "title_parsed": "Poland, Hungary harden rhetoric in EU budget row - France 24", "lang": "en"}, {"title": "Europe Must Stand Up to Hungary and Poland - George Soros", "link": "https://www.georgesoros.com/2020/11/18/europe-must-stand-up-to-hungary-and-poland/", "domain": "georgesoros.com", "desc": "Nov 18, 2020 ... Orb\u00e1n has constructed in Hungary an elaborate kleptocratic system to ... whose \nprime minster, Janez Jan\u0161a, is a close political ally of Orb\u00e1n.", "img": "https://www.georgesoros.com/wp-content/themes/soros-theme-1.2.1/img/soros-share-img.jpg", "author": null, "date": "11/18/2020", "slo": false, "title_parsed": "Europe Must Stand Up to Hungary and Poland - George Soros", "lang": "en"}, {"title": "POLITICO Brussels Playbook: Marshal Tweeto writes a letter ...", "link": "https://www.politico.eu/newsletter/brussels-playbook/politico-brussels-playbook-marshal-tweeto-writes-a-letter-original-takes-parliament-ends-lockdown/", "domain": "politico.eu", "desc": "Nov 18, 2020 ... Watch your metaphors: There's more such poetry in Jan\u0161a's letter, ... Denmark \nand Italy were lifted,\u201d Ursula von der Leyen wrote in a letter,\u00a0...", "img": "https://www.politico.eu/wp-content/uploads/2019/02/Brussels_Playbook_Florian_newsletter.png", "author": null, "date": "11/18/2020", "slo": false, "title_parsed": "POLITICO Brussels Playbook: Marshal Tweeto writes a letter ...", "lang": "en"}, {"title": "Eslov\u00eania apoia Hungria e Pol\u00f4nia e amplia crise em torno de ...", "link": "https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2020/11/eslovenia-apoia-hungria-e-polonia-e-amplia-crise-em-torno-de-orcamento-da-ue.shtml", "domain": "uol.com.br", "desc": "18 Nov 2020 ... O premi\u00ea da Eslov\u00eania, Janez Jansa, apoiou a Hungria e a Pol\u00f4nia no embate \ncom a Uni\u00e3o Europeia (UE) ao condenar o mecanismo que\u00a0...", "img": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2020/11/04/16044955325fa2a8acefd94_1604495532_3x2_rt.jpg", "author": null, "date": "11/18/2020", "slo": false, "title_parsed": "Eslov\u00eania apoia Hungria e Pol\u00f4nia e amplia crise em torno de or\u00e7amento da UE - 18/11/2020 - Mundo - Folha", "lang": "en"}, {"title": "Jan\u0161a's Letter To EU Leaders, Annotated | SLEEPING WITH ...", "link": "https://www.pengovsky.com/2020/11/18/jansas-letter-to-eu-leaders-annotated/", "domain": "pengovsky.com", "desc": "Nov 18, 2020 ... PM Jan\u0161a writes a drivel-laden letter to EU leaders complaining about ... After a \npage and a half, Marshal Tweeto manages to get to the point.", "img": "https://www.pengovsky.com/blog/wp-content/uploads/2020/11/20201118_jansa_pismo_blog.jpg", "author": null, "date": "11/18/2020", "slo": true, "title_parsed": "Jan\u0161a's Letter To EU Leaders, Annotated | SLEEPING WITH PENGOVSKY", "lang": "en"}, {"title": "Politico: \u00bbMar\u0161al Twito je napisal pismo, ho\u010de spremembo dogovora ...", "link": "https://insajder.com/slovenija/politico-marsal-twito-je-napisal-pismo-hoce-spremembo-dogovora-v-eu-mu-nihce-ni-pritrdil-%C2%A0", "domain": "insajder.com", "desc": "18 nov 2020 ... Mar\u0161al Tweeto. \u00bbSlovenski predsednik vlade Janez Jan\u0161a je poslal \u0161tiri opazne \nstrani dolgo besedilo svojim kolegom, voditeljem EU. Zanj je\u00a0...", "img": "https://insajder.com/sites/default/files/upload/news/images/titojansa.jpg", "author": null, "date": "11/18/2020", "slo": true, "title_parsed": "Politico: \u00bbMar\u0161al Twito je napisal pismo, ho\u010de spremembo dogovora, v EU mu nih\u010de ni pritrdil\u00ab \u00a0 | Insajder.com - Objektivno. Odkrito. To\u010dno.", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia PM backs Hungary, Poland in EU rule of law row ...", "link": "https://www.euractiv.com/section/all/news/slovenia-pm-backs-hungary-poland-in-eu-rule-of-law-row/", "domain": "euractiv.com", "desc": "Nov 18, 2020 ... Slovenian Prime Minister Janez Jansa (L) and Hungarian Prime Minister Viktor \nOrban (R) talk during the Bled Strategic Forum at the Festival\u00a0...", "img": "https://www.euractiv.com/wp-content/uploads/sites/2/2020/11/w_56309188-800x450.jpg", "author": null, "date": "11/18/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia PM backs Hungary, Poland in EU rule of law row \u2013 EURACTIV.com", "lang": "en"}, {"title": "Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Brunner: Liderazgos populistas: un fen\u00f3meno global ...", "link": "https://ellibero.cl/opinion/jose-joaquin-brunner-liderazgos-populistas-un-fenomeno-global/", "domain": "ellibero.cl", "desc": "18 Nov 2020 ... ... Jansa y Orb\u00e1n en Eslovenia y Hungr\u00eda, y Trump en Estados Unidos. ... esta \nnueva cultura medi\u00e1tica donde desaparecen las fronteras entre\u00a0...", "img": "https://ellibero.cl/wp-content/uploads/2020/11/A_UNO_378367_1605651118-scaled.jpg", "author": "El L\u00edbero", "date": "11/18/2020", "slo": false, "title_parsed": "Jos\u00e9 Joaqu\u00edn Brunner: Liderazgos populistas: un fen\u00f3meno global ...", "lang": "es"}, {"title": "A szlov\u00e9n korm\u00e1nyf\u0151 szerint \u00fajabb orsz\u00e1g hagyhatja ott az EU-t | 24.hu", "link": "https://24.hu/kulfold/2020/11/18/janez-jansa-eu-jogallamisag/", "domain": "24.hu", "desc": "2020. nov. 18. ... Janez Jansa szerint j\u00e9ghegy fel\u00e9 tartanak, de az \u00e9tlapon vitatkoznak.", "img": "https://24.p3k.hu/app/uploads/2020/11/000_8t33zh-1_wm.jpg", "author": "https://www.facebook.com/24ponthu/", "date": "11/18/2020", "slo": false, "title_parsed": "A szlov\u00e9n korm\u00e1nyf\u0151 szerint \u00fajabb orsz\u00e1g hagyhatja ott az EU-t | 24.hu", "lang": "es"}, {"title": "La Slovenia si schiera con l'Ungheria e la Polonia su veto al ...", "link": "https://www.ansa.it/europa/notizie/rubriche/altrenews/2020/11/18/la-slovenia-si-schiera-con-lungheria-e-la-polonia-su-veto-al-recovery_9ee2d7bf-8aa8-4033-98be-01057b7c2c22.html", "domain": "ansa.it", "desc": "18 nov 2020 ... \"Solo un organo giudiziario indipendente pu\u00f2 dire cos'\u00e8 lo Stato di diritto, non \nuna maggioranza politica\", ha scritto Janez Jansa in una lettera\u00a0...", "img": "https://www.ansa.it/webimages/ch_700/2020/3/3/7dec06b47e40356ad7b3f326fff977f7.jpg", "author": null, "date": "11/18/2020", "slo": false, "title_parsed": "La Slovenia si schiera con l'Ungheria e la Polonia su veto al Recovery - Europa - ANSA.it", "lang": "it"}, {"title": "Recovery Plan, la Slovenia si associa a Polonia e Ungheria - Il Sole ...", "link": "https://www.ilsole24ore.com/art/recovery-plan-slovenia-si-associa-polonia-e-ungheria-ADG9f52", "domain": "ilsole24ore.com", "desc": "18 nov 2020 ... In una lettera inviata al presidente del Consiglio europeo Charles Michel, e citata \ndall'Agence France-Presse, il premier sloveno Janez Jansa\u00a0...", "img": "https://i2.res.24o.it/images2010/2020/11/ADG9f52/images/e6fd94f0-298e-11eb-8831-d9341432e550-fotohome0.jpg", "author": null, "date": "11/18/2020", "slo": false, "title_parsed": "Recovery Plan, la Slovenia si associa a Polonia e Ungheria - Il Sole 24 ORE", "lang": "it"}, {"title": "Recovery Fund: la Slovenia con Polonia e Ungheria", "link": "https://opinione.it/economia/2020/11/18/redazione_recovery-fund-ue-slovenia-janez-jansa-stato-diritto-ungheria-polonia/", "domain": "opinione.it", "desc": "18 nov 2020 ... \u201cSolo un organo giuridico indipendente pu\u00f2 dire cos'\u00e8 lo stato di diritto, non una \nmaggioranza politica\u201d: lo ha affermato Janez Jansa, primo\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "11/18/2020", "slo": false, "title_parsed": "L'Opinione delle Libert\u00e0", "lang": "it"}, {"title": "\u00abCon il Recovery Plan l'UE ricatter\u00e0 i contrari all'immigrazione\u00bb", "link": "https://www.cdt.ch/mondo/con-il-recovery-plan-l-ue-ricattera-i-contrari-all-immigrazione-YE3457098", "domain": "cdt.ch", "desc": "18 nov 2020 ... Lo ha affermato su Twitter il premier ungherese Viktor Orban, il quale ... non una \nmaggioranza politica\u00bb, ha scritto Janez Jan\u0161a in una lettera\u00a0...", "img": "https://www.cdt.ch/binrepository/1280x860/0c87/1280d720/none/798450/JPJD/shutterstock-1824912104_1945228_20201118123124.jpg", "author": null, "date": "11/18/2020", "slo": false, "title_parsed": "\u00abCon il Recovery Plan l\u2019UE ricatter\u00e0 i contrari all\u2019immigrazione\u00bb", "lang": "it"}, {"title": "Orban rivendica il veto sul Recovery Fund: \u00abL'Ue ricatta chi si ...", "link": "https://www.open.online/2020/11/18/orban-rivendica-il-veto-sul-recovery-fund/", "domain": "open.online", "desc": "18 nov 2020 ... Il primo ministro dell'Ungheria Viktor Orban ha pubblicato una serie di ... Slovenia \nJanez Jansa \u00e8 sulla stessa linea di Orban: \u00abSolo un organo\u00a0...", "img": "https://www.open.online/wp-content/uploads/2021/01/GOLF_20190524234237804-1024x694.jpg", "author": "https://www.facebook.com/Opengiornaleonline/", "date": "11/18/2020", "slo": false, "title_parsed": "Orban rivendica il veto sul Recovery Fund: \u00abL'Ue ricatta chi si ...", "lang": "it"}, {"title": "Blocco Recovery Fund, la Slovenia sostiene i sovranisti polacchi e ...", "link": "https://www.globalist.it/world/2020/11/18/blocco-recovery-fund-la-slovenia-sostiene-i-sovranisti-polacchi-e-ungheresi-non-e-l-ue-a-definire-lo-stato-di-diritto-2068394.html", "domain": "globalist.it", "desc": "18 nov 2020 ... La Slovenia ha deciso di affiancare la Polonia e l'Ungheria nel loro veto ... non \nuna maggioranza politica\", ha scritto Janez Jansa in una lettera\u00a0...", "img": "https://static.globalist.it/foto/2020/11/18/00058A11-janes-janza-e-viktor-orban.jpeg", "author": null, "date": "11/18/2020", "slo": false, "title_parsed": "Blocco Recovery Fund, la Slovenia sostiene i sovranisti polacchi e ...", "lang": "it"}, {"title": "Recovery, Parlamento Ue: \"No a rinegoziazione degli accordi, non ...", "link": "https://www.ilfattoquotidiano.it/2020/11/18/recovery-parlamento-ue-no-a-rinegoziazione-degli-accordi-non-cediamo-su-stato-di-diritto-ma-slovenia-si-schiera-con-budapest-e-varsavia/6007636/", "domain": "ilfattoquotidiano.it", "desc": "18 nov 2020 ... Meloni dalla parte di Polonia e Ungheria che bloccano gli aiuti per la ... non una \nmaggioranza politica\u201d, ha scritto Janez Jansa in una lettera\u00a0...", "img": "https://st.ilfattoquotidiano.it/wp-content/uploads/2020/11/18/jansa_1200.jpg", "author": null, "date": "11/18/2020", "slo": false, "title_parsed": "Recovery, Parlamento Ue: \"No a rinegoziazione degli accordi, non cediamo su Stato di diritto\". Ma Slovenia si schiera con Budapest e Varsavia - Il Fatto Quotidiano", "lang": "it"}, {"title": "Hungary and Poland unfazed by EU outcry over budget block", "link": "https://euobserver.com/political/150123", "domain": "euobserver.com", "desc": "Nov 19, 2020 ... Janez Jansa, in a letter to EU commission president Ursula von der ... \nconditionality \"undermines\" the original deal reached by EU leaders on\u00a0...", "img": "https://s3.eu-central-1.amazonaws.com/euobs-media/9ef1c931cc36772304c8500e10d2d4aa-480x.jpg", "author": null, "date": "11/19/2020", "slo": false, "title_parsed": "Hungary and Poland unfazed by EU outcry over budget block", "lang": "en"}, {"title": "Morawiecki and Orb\u00e1n step up attacks on EU over rule of law debate ...", "link": "https://www.euronews.com/2020/11/18/morawiecki-and-orban-step-up-attacks-on-eu-over-rule-of-law-debate-on-eve-of-summit", "domain": "euronews.com", "desc": "Nov 19, 2020 ... But EU concerns that Hungary is undermining the rule of law have ... Slovenia's \nPrime Minister Janez Jansa, a close ally of Orb\u00e1n, gave his\u00a0...", "img": "https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/86/86/1000x563_cmsv2_05e8188b-fd61-5182-bda4-f3dc5d260c78-5138686.jpg", "author": null, "date": "11/19/2020", "slo": false, "title_parsed": "Morawiecki and Orb\u00e1n step up attacks on EU over rule of law debate on eve of summit | Euronews", "lang": "en"}, {"title": "PM Jan\u0161a writes to EU leaders on rule of law, triggers strong ...", "link": "https://sloveniatimes.com/pm-jansa-writes-to-eu-leaders-on-rule-of-law-triggers-strong-reactions/", "domain": "sloveniatimes.com", "desc": "Nov 19, 2020 ... Ljubljana \u2013 PM Janez Jan\u0161a addressed a letter to EU leaders on ... rule of law \nprovisions in the EU budget and recovery facility undermined the\u00a0...", "img": "https://sloveniatimes.com/wp-content/uploads/2020/11/1024px-janez_jansa_2012_copy32.jpg", "author": null, "date": "11/19/2020", "slo": true, "title_parsed": "PM Jan\u0161a writes to EU leaders on rule of law, triggers strong ...", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia: Jan\u0161a's letter to EU triggers reactions", "link": "https://balkaneu.com/slovenia-jansas-letter-to-eu-triggers-reactions/", "domain": "balkaneu.com", "desc": "Nov 19, 2020 ... Slovenian PM Janez Jan\u0161a penned a letter to EU leaders on Tuesday, ... in the \nEU budget and recovery facility undermined the July EU Summit\u00a0...", "img": "https://files2.abingcdn.com/balkaneu.com/uploads/2020/11/19193338/janez-jan%C5%A1a-1.jpeg", "author": null, "date": "11/19/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia: Jan\u0161a's letter to EU triggers reactions", "lang": "en"}, {"title": "Poland, Hungary harden rhetoric in EU budget row", "link": "https://today.rtl.lu/news/world/a/1615886.html", "domain": "rtl.lu", "desc": "Nov 19, 2020 ... Slovenian Prime Minister Janez Jansa, a close ally of Orban on ... be a grave \nmistake, one that would undermine Europe's unity,\" he said.", "img": "https://static.rtl.lu/rtl2008.lu/nt/p/2020/11/19/00/a9b1f5d21dc3fd5edf8870bb941969d1.jpeg", "author": null, "date": "11/19/2020", "slo": false, "title_parsed": "RTL Today - Toughened rhetoric: Poland, Hungary harden rhetoric in EU budget row", "lang": "en"}, {"title": "Slovenian PM Jansa stands alongside Hungary ... - bne IntelliNews", "link": "https://www.intellinews.com/index.php/slovenian-pm-jansa-stands-alongside-hungary-and-poland-in-eu-rule-of-law-row-196933/?source=slovenia", "domain": "intellinews.com", "desc": "Nov 19, 2020 ... The letter from Jansa, who is political ally of Hungarian PM Viktor Orban, \ntriggered a wave of reactions in Slovenia including from coalition\u00a0...", "img": "http://d39raawggeifpx.cloudfront.net/styles/16_9_desktop/s3/articleimages/640px-Janez_Jansa_Cropped_1.jpg", "author": "Valentina Dimitrievska in Skopje", "date": "11/19/2020", "slo": false, "title_parsed": "bne IntelliNews - Slovenian PM Jansa stands alongside Hungary and Poland in EU rule of law row", "lang": "en"}, {"title": "Eslovenia. Janez Jansa: Crece la oposici\u00f3n al autoritarismo", "link": "https://www.hispanidad.com/confidencial/crece-oposicion-autoritarismo-bruselas-eslovenia-se-suma-polonia-hungria-tampoco-quieren-progre-europa-diga-como-tienen-vivir-tienen-pensar_12022487_102.html", "domain": "hispanidad.com", "desc": "19 Nov 2020 ... El primer ministro esloveno, Janez Jansa, tacha de \u201cdiscriminatorio\u201d el \nmecanismo y acusa a los principales grupos del Parlamento Europeo de\u00a0...", "img": "https://www.hispanidad.com/uploads/s1/34/82/14/janez-jansa_1_640x384.jpeg", "author": null, "date": "11/19/2020", "slo": false, "title_parsed": "Eslovenia. Janez Jansa: Crece la oposici\u00f3n al autoritarismo", "lang": "es"}, {"title": "Pourquoi la Pologne et la Hongrie s'opposent au plan de relance ...", "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/pourquoi-la-pologne-et-la-hongrie-s-opposent-au-plan-de-relance-europeen-20201119", "domain": "lefigaro.fr", "desc": "19 nov. 2020 ... ... ainsi qu'un certain nombre d' \u00abinstitutions ch\u00e8res\u00bb \u00e0 prot\u00e9ger, telles que le ... \ndiscriminatoires \u00e0 l'encontre des minorit\u00e9s (sexuelles et culturelles)\u2026 ... dire ce \nqu'est l'\u00c9tat de droit, pas une majorit\u00e9 politique\u00bb, pr\u00e9cise Jansa.", "img": "https://i.f1g.fr/media/eidos/630x354_crop/2020/11/19/XVM8bd5ee30-2a8b-11eb-ab43-a6c8caccbebe.jpg", "author": null, "date": "11/19/2020", "slo": false, "title_parsed": "Pourquoi la Pologne et la Hongrie s\u2019opposent au plan de relance europ\u00e9en", "lang": "fr"}, {"title": "Orb\u00e1n Viktor is felsz\u00f3lalt az EU-cs\u00facson, r\u00f6vid egyeztet\u00e9s volt a ...", "link": "https://metropol.hu/aktualis/rovid-egyeztetes-volt-a-jogallamisagrol-orban-viktor-is-felszolalt-az-eu-csucson-105539/", "domain": "metropol.hu", "desc": "2020. nov. 19. ... ... volt m\u00e9g Mateusz Morawieczki lengyel, valamint Janez Jan\u0161a szlov\u00e9n \nkorm\u00e1nyf\u0151. ... Felsz\u00e1moln\u00e1 a sajt\u00f3szabads\u00e1got Fekete-Gy\u0151r Andr\u00e1s.", "img": "https://metropol.hu/wp-content/uploads/2020/11/+otf/1200x630/GXD5RBu__eBNHo__eZFx43B05PVF9WRVJZX1NFQ__hXNc__isebeqGhmLcnkA0RyyPEr__3h0dXhY5ZUJYhVs+B8auEKdfVUKCtLx5itg3R4I+CpiK8FKB5nM842qqjw=/581304820201119orbanviktor8.jpg", "author": null, "date": "11/19/2020", "slo": false, "title_parsed": "Orb\u00e1n Viktor is felsz\u00f3lalt az EU-cs\u00facson, r\u00f6vid egyeztet\u00e9s volt a jog\u00e1llamis\u00e1gr\u00f3l", "lang": "hu"}, {"title": "Chi \u00e8 Janez Jan\u0161a, il premier della Slovenia che imita e spalleggia ...", "link": "https://www.editorialedomani.it/politica/mondo/il-premier-sloveno-lultima-sponda-di-orbn-contro-lue-kjvl10fr", "domain": "editorialedomani.it", "desc": "19 nov 2020 ... Jan\u0161a era l'eroe dell'indipendenza e della democratizzazione. ... sovranista \nfilotrumpiano che imita il modello illiberale del premier ungherese.", "img": "https://immagini.editorialedomani.it/version/c:NzMxYWY3OTAtOTk3ZS00:MDIxZDUy/vertice-dell-ue-al-palazzo-del-consiglio-europeo-a-bruxelles.jpg", "author": null, "date": "11/19/2020", "slo": false, "title_parsed": "Chi \u00e8 Janez Jan\u0161a, il premier della Slovenia che imita e spalleggia Orb\u00e1n contro l\u2019Ue", "lang": "it"}, {"title": "\u00abRecovery, stop ai veti\u00bb. Ue pronta ad andare avanti senza ...", "link": "https://www.ilmattino.it/primopiano/esteri/recovery_cosa_succede_ungheria_polonia_stop_veti_ue_ultime_notizie_news-5595416.html", "domain": "ilmattino.it", "desc": "19 nov 2020 ... Per Ungheria e Polonia, da tempo sotto tiro proprio su indipendenza della ... Il \npremier di centrodestra Janez Jansa contesta l'accordo perch\u00e9\u00a0...", "img": "https://www.ilmattino.it/photos/MED/45/15/5594515_0740_ungheria_e_polonia.jpg", "author": null, "date": "11/19/2020", "slo": false, "title_parsed": "\u00abRecovery, stop ai veti\u00bb. Ue pronta ad andare avanti senza Ungheria e Polonia - Il Mattino.it", "lang": "it"}, {"title": "Oggi il Consiglio europeo, la Slovenia con Ungheria e Polonia per il ...", "link": "https://ilmanifesto.it/oggi-il-consiglio-europeo-la-slovenia-con-ungheria-e-polonia-per-il-veto/", "domain": "ilmanifesto.it", "desc": "19 nov 2020 ... Oggi il Consiglio europeo, la Slovenia con Ungheria e Polonia per il ... il primo \nministro, Janez Jansa, scrive che \u00absolo un'istanza giudiziaria\u00a0...", "img": "https://static.ilmanifesto.it/2020/07/michel-fotino-.jpg", "author": null, "date": "11/19/2020", "slo": false, "title_parsed": "Oggi il Consiglio europeo, la Slovenia con Ungheria e Polonia per il ...", "lang": "it"}, {"title": "Videoconferenza Ue: il veto di Ungheria e Polonia blocca il ...", "link": "https://www.rainews.it/dl/rainews/articoli/Videoconferenza-UE-Covid-19-e-veto-di-Ungheria-e-Polonia-sui-fondi-per-il-rilancio-degli-Stati-Europei-e4194580-ffa7-4170-9177-91e44d109752.html", "domain": "rainews.it", "desc": "19 nov 2020 ... Anche il premier sloveno Janez Jan\u0161a ritiene, come Viktor Orb\u00e1n (Ungheria) e \nMateusz Morawiecki (Polonia), che il meccanismo concordato\u00a0...", "img": "https://www.rai.it/cropgd/476x249/dl/img/2020/11/1605814505945.AP20324638626460.jpg", "author": null, "date": "11/19/2020", "slo": false, "title_parsed": "Videoconferenza Ue: il veto di Ungheria e Polonia blocca il Recovery Fund - Rai News", "lang": "it"}, {"title": "Il Recovery Fund bloccato dal veto di Polonia e Ungheria | Rep", "link": "https://rep.repubblica.it/pwa/generale/2020/11/19/news/il_recovery_fund_bloccato_dal_veto_di_polonia_e_ungheria-275061507/", "domain": "repubblica.it", "desc": "19 nov 2020 ... Lo sloveno Janez Jansa, sempre pi\u00f9 intenzionato a schierare il suo Paese con \nUngheria e Polonia, chiede alle due parti di trovare un\u00a0...", "img": "https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep/2020/11/19/230237385-19e23d1b-cec0-48e5-9370-fc1f31956cd2.jpg", "author": null, "date": "11/19/2020", "slo": false, "title_parsed": "Il Recovery Fund bloccato dal veto di Polonia e Ungheria | Rep", "lang": "it"}, {"title": "George Soros: l'Ue non faccia sconti a Polonia e Ungheria | WSI", "link": "https://www.wallstreetitalia.com/george-soros-lue-non-faccia-sconti-a-polonia-e-ungheria/", "domain": "wallstreetitalia.com", "desc": "19 nov 2020 ... Secondo il finanziere George Soros il vedo al budget Ue di Ungheria e ... da \nparte della Slovenia \u201cil cui primo ministro Janez Jansa \u00e8 un vicino\u00a0...", "img": "https://www.wallstreetitalia.com/app/uploads/2018/05/GettyImages-693700256.jpg", "author": null, "date": "11/19/2020", "slo": false, "title_parsed": "George Soros: l'Ue non faccia sconti a Polonia e Ungheria | WSI", "lang": "it"}, {"title": "Recovery Fund, ancora guai: si allarga fronte del no | QuiFinanza", "link": "https://quifinanza.it/soldi/recovery-fund-ancora-guai-si-allarga-fronte-del-no/434519/", "domain": "quifinanza.it", "desc": "19 nov 2020 ... ... stato di diritto con la Slovenia che si aggiunge ad Ungheria e Polonia. ... non \nuna maggioranza politica\u201d, ha scritto Janez Jansa in una lettera\u00a0...", "img": "https://quifinanza.it/wp-content/uploads/sites/5/2020/03/conte-europa.jpg", "author": null, "date": "11/19/2020", "slo": false, "title_parsed": "Recovery Fund, ancora guai: si allarga fronte del no | QuiFinanza", "lang": "it"}, {"title": "Fumata nera sul Recovery Fund: resta il veto di Polonia e Ungheria ...", "link": "https://www.ilgiornale.it/news/economia/fumata-nera-sul-recovery-fund-resta-veto-polonia-e-ungheria-1904428.html", "domain": "ilgiornale.it", "desc": "19 nov 2020 ... ... l'ungherese Viktor Orban e il polacco Mateusz Morawiecki - non si smuovono, \ne anzi hanno trovato un alleato nello sloveno Janez Jansa,\u00a0...", "img": "https://img.ilgcdn.com/sites/default/files/styles/social/public/foto/2020/09/23/1600860808-discorso-sullo-stato-unione-ursula-von-der-leyen.jpg?_=1600860808", "author": null, "date": "11/19/2020", "slo": false, "title_parsed": "Fumata nera sul Recovery Fund: resta il veto di Polonia e Ungheria - ilGiornale.it", "lang": "it"}, {"title": "George Soros esorta l'UE a non piegarsi a Ungheria e Polonia ...", "link": "https://finanza.repubblica.it/News/2020/11/19/george_soros_esorta_lue_a_non_piegarsi_a_ungheria_e_polonia-35/", "domain": "repubblica.it", "desc": "19 nov 2020 ... Luned\u00ec, Ungheria e la Polonia hanno infatti bloccato l'adozione del ... non una \nmaggioranza politica\", ha scritto Janez Jansa in una lettera\u00a0...", "img": "https://images.teleborsa.it/t/stabile/100703.t.W600.H340.M4.jpg", "author": null, "date": "11/19/2020", "slo": false, "title_parsed": "George Soros esorta l'UE a non piegarsi a Ungheria e Polonia - Economia e Finanza - Repubblica.it", "lang": "it"}, {"title": "Hungria e Pol\u00f4nia vetam cl\u00e1usula sobre Estado de Direito, e ...", "link": "https://oglobo.globo.com/mundo/hungria-polonia-vetam-clausula-sobre-estado-de-direito-orcamento-da-uniao-europeia-nao-aprovado-24754971", "domain": "globo.com", "desc": "19 Nov 2020 ... Primeiro-ministro da Pol\u00f4nia, Mateusz Morawiecki, ao lado do premier da ... \nsozinhos, mas ganharam a companhia do premier esloveno, Janez Jansa. ... \ninstitui\u00e7\u00f5es que o contradizem e mira a liberdade de imprensa.", "img": "https://ogimg.infoglobo.com.br/in/24754973-2ee-ea9/FT1086A/89832971_Picture-taken-on-September-24-2020-shows-Polish-Prime-Minister-Mateusz-Morawiecki-L-and-1.jpg", "author": null, "date": "11/19/2020", "slo": false, "title_parsed": "Hungria e Pol\u00f4nia vetam cl\u00e1usula sobre Estado de Direito, e or\u00e7amento da Uni\u00e3o Europeia n\u00e3o \u00e9 aprovado - Jornal O Globo", "lang": "pt"}, {"title": "Charles Michel conta com \u2033Magia da UE\u2033 para fechar acordo da ...", "link": "https://www.tsf.pt/mundo/charles-michel-conta-com-magia-da-ue-para-fechar-acordo-da-bazuca-13055231.html", "domain": "tsf.pt", "desc": "19 Nov 2020 ... A magia da Uni\u00e3o Europeia \u00e9 conseguir encontrar solu\u00e7\u00f5es mesmo quando ... \ncimeira ainda houve tempo para o primeiro-ministro esloveno, Ivan Jan\u0161a. ... \ncomo a independ\u00eancia dos tribunais, ou a liberdade de imprensa.", "img": "https://static.globalnoticias.pt/tsf/image.jpg?brand=TSF&type=generate&guid=2cddec4d-6b09-43b1-89cf-2dd9daca4709&w=800&h=420&watermark=true&t=20201119225400", "author": "https://www.facebook.com/tsfradio/?fref=ts", "date": "11/19/2020", "slo": false, "title_parsed": "Charles Michel conta com \u2033Magia da UE\u2033 para fechar acordo da \u2033bazuca\u2033", "lang": "pt"}, {"title": "Poland PM compares EU to communist dictatorship in dramatic ...", "link": "https://www.thesun.co.uk/news/13251154/poland-eu-communist-polexit-row/", "domain": "thesun.co.uk", "desc": "Nov 20, 2020 ... Slovenian Prime Minister Janez Jansa is backing the two countries' objections. \nResponding to the row, German Chancellor Angela Merkel said: \"\u00a0...", "img": "https://www.thesun.co.uk/wp-content/uploads/2020/11/NINTCHDBPICT000619892132-1.jpg?strip=all&quality=100&w=1200&h=800&crop=1", "author": "https://www.facebook.com/TheSunWorldNews/", "date": "11/20/2020", "slo": false, "title_parsed": "Poland PM compares EU to communist dictatorship in dramatic 'Polexit speech' in row that threatens to break up the bloc", "lang": "en"}, {"title": "Unione europea: Ungheria e Polonia confermano il veto al bilancio ...", "link": "https://it.euronews.com/2020/11/20/summit-ue-bilancio-al-palo-ungheria-e-polonia-confermano-il-veto", "domain": "euronews.com", "desc": "20 nov 2020 ... Vertice Unione europea: Ungheria e Polonia confermano il veto al ... subito dopo \ndall'intervento delPpremier sloveno Janez Jansa, che non ha\u00a0...", "img": "https://static.euronews.com/articles/stories/05/13/96/76/1000x563_cmsv2_f556b279-6b7f-5e3f-a15c-5c90973136a0-5139676.jpg", "author": null, "date": "11/20/2020", "slo": false, "title_parsed": "Unione europea: Ungheria e Polonia confermano il veto al bilancio, Michel confida nella \"magia\" | Euronews", "lang": "en"}, {"title": "La sconfitta di Trump colpisce il populismo ma non lo uccide ...", "link": "https://barricataliberale.eu/2020/11/20/la-sconfitta-di-trump-colpisce-il-populismo-ma-non-lo-uccide/", "domain": "barricataliberale.eu", "desc": "20 nov 2020 ... Sia Orb\u00e1n che Jansa appartengono al PPE. ... continuare con politiche che, \nsecondo il filosofo: \u201csostengono nuove forme di autoritarismo e la\u00a0...", "img": "https://barricataliberale.eu/wp-content/uploads/2020/11/tcsj3fs4lry-scaled.jpg", "author": "Claudio Torbinio", "date": "11/20/2020", "slo": false, "title_parsed": "La sconfitta di Trump colpisce il populismo ma non lo uccide ...", "lang": "it"}, {"title": "Rassegna stampa: 15-20 novembre - Ungheria News", "link": "https://ungherianews.com/2020/11/20/rassegna-stampa-15-20-novembre/", "domain": "ungherianews.com", "desc": "20 nov 2020 ... Non si \u00e8 affrontato direttamente l'argomento della minaccia di veto ungherese ... \nAnche il primo ministro sloveno Janez Jansa si schiera dalla parte polacca e ... \nuna bolla, sia consentito ai tifoSi entrare in Ungheria ed uscire dai loro paesi. ... A \nredigere gli articoli di Ungheria News sono giornalisti, studenti e\u00a0...", "img": "https://i0.wp.com/ungherianews.com/wp-content/uploads/2020/10/edicola.jpg?fit=630%2C396&ssl=1", "author": null, "date": "11/20/2020", "slo": false, "title_parsed": "Rassegna stampa: 15-20 novembre - Ungheria News", "lang": "it"}, {"title": "Slovenia: Ungheria, Polonia e Jan\u0161a contro il bilancio europeo ...", "link": "https://www.balcanicaucaso.org/aree/Slovenia/Slovenia-Ungheria-Polonia-e-Jansa-contro-il-bilancio-europeo-206590", "domain": "balcanicaucaso.org", "desc": "20 nov 2020 ... Dopo aver mostrato il suo sostegno precipitoso e incondizionato a Donald Trump\n, il primo ministro sloveno sta accorrendo ora in sostegno di\u00a0...", "img": "https://www.balcanicaucaso.org/var/obc/storage/images/articoli-da-pubblicare-2/slovenia-ungheria-polonia-e-jansa-contro-il-bilancio-europeo-206590/2004428-4-ita-IT/Slovenia-Ungheria-Polonia-e-Jansa-contro-il-bilancio-europeo.jpg", "author": "Osservatorio Balcani e Caucaso", "date": "11/20/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia: Ungheria, Polonia e Jan\u0161a contro il bilancio europeo / Slovenia / aree / Home - Osservatorio Balcani e Caucaso Transeuropa", "lang": "it"}, {"title": "Lagarde spinge sul Recovery fund Ma Merkel avvisa: restano i veti ...", "link": "https://www.corriere.it/economia/aziende/20_novembre_20/01-economia-apretxtcorriere-web-sezioni-3aea189a-2abb-11eb-a3fb-78126c23822f.shtml", "domain": "corriere.it", "desc": "20 nov 2020 ... Oltre ai leader ungherese Orb\u00e1n e polacco Morawiecki, ha parlato il premier \nsloveno Janez Jan\u0161a, che nei giorni scorsi ha sostenuto le\u00a0...", "img": "https://images2.corriereobjects.it/methode_image/socialshare/2020/11/20/7cc949ca-2abb-11eb-a3fb-78126c23822f.jpg", "author": "Francesca Basso ed Enrico Marro", "date": "11/20/2020", "slo": false, "title_parsed": "Lagarde spinge sul Recovery fund  Ma Merkel avvisa: restano i veti- Corriere.it", "lang": "it"}, {"title": "Il Recovery Fund bloccato dal veto di Polonia e Ungheria - Iusletter", "link": "https://iusletter.com/oggi-sulla-stampa/recovery-fund-bloccato-dal-veto-polonia-ungheria/", "domain": "iusletter.com", "desc": "20 nov 2020 ... Lo sloveno Janez Jansa, sempre pi\u00f9 intenzionato a schierare il suo Paese con \nUngheria e Polonia, chiede alle due parti di trovare un\u00a0...", "img": null, "author": "a.scalcon", "date": "11/20/2020", "slo": false, "title_parsed": "Il Recovery Fund bloccato dal veto di Polonia e Ungheria - Iusletter", "lang": "it"}, {"title": "Trivialising the far right: new research on misuse of the term \u201cpopulism\u201d", "link": "https://www.thenewfederalist.eu/trivialising-the-far-right-new-research-on-misuse-of-the-term-populism", "domain": "thenewfederalist.eu", "desc": "Nov 21, 2020 ... ... supported the incumbent's campaign, including Brazil's Jair Bolsanaro, \nSlovenia's Janez Jan\u0161a, Hungary's Viktor Orban and France's Marine\u00a0...", "img": "https://www.thenewfederalist.eu/local/cache-vignettes/L800xH420/f6fbbf91f69db5413642628ddb4e4b-abb92.jpg", "author": "Madelaine Pitt", "date": "11/21/2020", "slo": false, "title_parsed": "Trivialising the far right: new research on misuse of the term \u201cpopulism\u201d - The New Federalist", "lang": "en"}, {"title": "Derrota de Trump abala o populismo no mundo, mas n\u00e3o o derruba ...", "link": "https://brasil.elpais.com/internacional/2020-11-22/derrota-de-trump-abala-o-populismo-no-mundo-mas-nao-o-derruba.html", "domain": "elpais.com", "desc": "22 Nov 2020 ... Os Governos e partidos da Europa e da Am\u00e9rica Latina que recebem ... \narraigada, como Orb\u00e1n na Hungria, ou de maneira inst\u00e1vel, como Janez Jansa \nna Eslov\u00eania. ... de autoritarismo e a chamada democracia iliberal, com a \nliberdade ... Bolsonaro e a receita h\u00fangara para acabar com a imprensa cr\u00edtica.", "img": "https://imagens.brasil.elpais.com/resizer/oHkr3s1EQrcX_LfIYFOSCoofCjc=/1200x0/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/prisa/ITHQKRYV4BA7BIXYY2J3VY2J7I.jpg", "author": "Bernardo de Miguel, Naiara Galarraga Gort\u00e1zar", "date": "11/22/2020", "slo": false, "title_parsed": "Derrota de Trump abala o populismo no mundo, mas n\u00e3o o derruba | Internacional | EL PA\u00cdS Brasil", "lang": "pt"}, {"title": "Ungarn und Polen blockieren EU-Budget, um Pressefreiheit und ...", "link": "https://kontrast.at/eu-ungarn-polen-veto-corona/", "domain": "kontrast.at", "desc": "23. Nov. 2020 ... Dazu geh\u00f6ren vor allem eine unabh\u00e4ngige Justiz und Pressefreiheit. Das hat \ndas ... Man sagt Jan\u0161a nach, Ungarn sei schon lange Vorbild bei\u00a0...", "img": "https://kontrast.at/wp-content/uploads/2020/11/marjanblan-am-tkk-dknu-unsplash.jpg", "author": null, "date": "11/23/2020", "slo": false, "title_parsed": "Ungarn und Polen blockieren EU-Budget, um Pressefreiheit und unabh\u00e4ngige Justiz zu verhindern", "lang": "de"}, {"title": "Holding Europe Hostage: Hungary and Poland Block EU Budget ...", "link": "https://www.eubulletin.com/11429-holding-europe-hostage-hungary-and-poland-block-eu-budget-over-rule-of-law-issue.html", "domain": "eubulletin.com", "desc": "Nov 23, 2020 ... But EU concerns that Hungary is undermining the rule of law have ... with the \ncountry's Prime Minister Janez Jansa, a close ally of Orb\u00e1n, giving\u00a0...", "img": "https://www.eubulletin.com/wp-content/uploads/2020/11/568a7383c3618852478b45a0.jpg", "author": null, "date": "11/23/2020", "slo": false, "title_parsed": "Holding Europe Hostage: Hungary and Poland Block EU Budget ...", "lang": "en"}, {"title": "Befriended by Trump, Populists in Europe's East Brace for Change ...", "link": "https://www.wsj.com/articles/befriendedby-trump-populists-in-europes-east-brace-for-change-11606156894", "domain": "wsj.com", "desc": "Nov 23, 2020 ... President Trump with Viktor Orban, Hungary's nationalist prime ... Jansa became \nthe first\u2014and only\u2014world leader to publicly declare that\u00a0...", "img": "https://images.wsj.net/im-263590/social", "author": "Yaroslav Trofimov and Drew Hinshaw", "date": "11/23/2020", "slo": false, "title_parsed": "Befriended\u00a0by Trump, Populists in Europe\u2019s East Brace for Change  - WSJ", "lang": "en"}, {"title": "Polska-Unia: weto czy kompromis? | Przegl\u0105d", "link": "https://www.tygodnikprzeglad.pl/polska-unia-weto-kompromis/", "domain": "tygodnikprzeglad.pl", "desc": "23 Lis 2020 ... Janez Jan\u0161a, premier S\u0142owenii, jest postaci\u0105 w Unii marginaln\u0105. Zw\u0142aszcza \u017ce ... \nUwa\u017cam, \u017ce nie wolno da\u0107 wygra\u0107 Orb\u00e1nowi i Kaczy\u0144skiemu.", "img": "https://www.tygodnikprzeglad.pl/wp-content/uploads/2020/11/pap-20181210-0wv.jpg", "author": null, "date": "11/23/2020", "slo": false, "title_parsed": "Polska-Unia: weto czy kompromis? | Przegl\u0105d", "lang": "pl"}, {"title": "Orb\u00e1n ha un nuovo alleato - Il Post", "link": "https://www.ilpost.it/2020/11/24/janez-jansa-slovenia/", "domain": "ilpost.it", "desc": "24 nov 2020 ... Il primo ministro sloveno Janez Jan\u0161a sostiene Ungheria e Polonia nel ... Jan\u0161a \nha tenuto il punto per diversi giorni, diffondendo su Twitter\u00a0...", "img": "https://cdn.ilpost.it/wp-content/uploads/2020/11/jansa-slovenia.jpg?x72029", "author": null, "date": "11/24/2020", "slo": false, "title_parsed": "Orb\u00e1n ha un nuovo alleato - Il Post", "lang": "en"}, {"title": "Fan de Donald Trump, accro \u00e0 Twitter... Janez Jansa, un populiste \u00e0 ...", "link": "https://www.lexpress.fr/actualite/monde/europe/slovenie-la-derniere-bataille-du-marechal-tweeto-janez-jansa_2139149.html", "domain": "lexpress.fr", "desc": "24 nov. 2020 ... Aussi parano\u00efaque et fantasque que son idole Donald Trump, le Premier ministre \nslov\u00e8ne soutient Viktor Orban dans son combat contre\u00a0...", "img": "https://static.lexpress.fr/medias_11850/w_1815,h_1362,c_crop,x_92,y_0/w_605,h_350,c_fill,g_north/v1606237815/janez-jansa-ancien-premier-ministre-slovene-et-sa-femme-urska-bacovnik-quittent-le-bureau-de-vote-dans-le-petit-village-de-sentilj-pres-de-velenje-le-3-juin-2018_6067500.jpg", "author": "https://communaute.lexpress.fr/journaliste/clement-daniez", "date": "11/24/2020", "slo": false, "title_parsed": "Fan de Donald Trump, accro \u00e0 Twitter... Janez Jansa, un populiste \u00e0 la t\u00eate de la Slov\u00e9nie - L'Express", "lang": "en"}, {"title": "Stato di diritto in Europa: perch\u00e9 servono nuovi strumenti / Tutte le ...", "link": "https://www.balcanicaucaso.org/Tutte-le-notizie/Stato-di-diritto-in-Europa-perche-servono-nuovi-strumenti-206720", "domain": "balcanicaucaso.org", "desc": "26 nov 2020 ... Slovenia: Ungheria, Polonia e Jan\u0161a contro il bilancio europeo 20/11/2020. \nVarsavia, gennaio 2020: manifestazione dei giudici europei a\u00a0...", "img": "https://www.balcanicaucaso.org/var/obc/storage/images/articoli-da-pubblicare-2/stato-di-diritto-in-europa-perche-servono-nuovi-strumenti-206720/2005606-4-ita-IT/Stato-di-diritto-in-Europa-perche-servono-nuovi-strumenti.jpg", "author": "Osservatorio Balcani e Caucaso", "date": "11/26/2020", "slo": false, "title_parsed": "Stato di diritto in Europa: perch\u00e9 servono nuovi strumenti / Tutte le notizie / Home - Osservatorio Balcani e Caucaso Transeuropa", "lang": "it"}, {"title": "\u00c8 in Slovenia l'ultimo dei trumpiani - la Repubblica", "link": "https://www.repubblica.it/venerdi/2020/11/29/news/slovenia_janez_jans_a_presidente_trumpiano-274706627/", "domain": "repubblica.it", "desc": "29 nov 2020 ... Janez Jan\u0161a invece, politico di lunghissimo corso e primo ministro sloveno ... \nstampa continentale: tra i tre perdenti dell'elezione di Trump la rivista Politico ... \nper i nostri popoli, siamo un club speciale di veterani della libert\u00e0\".", "img": "https://www.repstatic.it/content/nazionale/img/2020/11/17/134244733-c0e3dda4-1c1c-4e4e-b843-dac62545eb07.jpg", "author": null, "date": "11/29/2020", "slo": false, "title_parsed": "\u00c8 in Slovenia l'ultimo dei trumpiani   - la Repubblica", "lang": "it"}, {"title": "Europe's Populist Leaders Have A Hard Time Accepting Trump Loss ...", "link": "https://www.tpr.org/2020-12-01/europes-populist-leaders-have-a-hard-time-accepting-trump-loss", "domain": "tpr.org", "desc": "Dec 1, 2020 ... But that didn't stop Janez Jansa, the prime minister of Slovenia, birthplace of first \nlady Melania Trump, to take to Twitter to be the first world\u00a0...", "img": null, "author": "https://www.tpr.org/people/rob-schmitz", "date": "12/01/2020", "slo": false, "title_parsed": "Europe's Populist Leaders Have A Hard Time Accepting Trump Loss | TPR", "lang": "ca"}, {"title": "After Trump, Europe's Populist Leaders Will Have 'Lost One Of Their ...", "link": "https://www.wrvo.org/post/after-trump-europes-populist-leaders-will-have-lost-one-their-cheerleaders", "domain": "wrvo.org", "desc": "Dec 1, 2020 ... President Trump welcomes Hungarian Prime Minister Viktor Orban to the ... But \nthat didn't stop Janez Jansa, the prime minister of Slovenia,\u00a0...", "img": "https://mediad.publicbroadcasting.net/p/shared/npr/styles/medium/nprshared/202012/938836764.jpg", "author": "Rob Schmitz", "date": "12/01/2020", "slo": false, "title_parsed": "After Trump, Europe's Populist Leaders Will Have 'Lost One Of Their Cheerleaders' | WRVO Public Media", "lang": "en"}, {"title": "After Trump, Europe's Populist Leaders Will Have 'Lost One Of Their ...", "link": "https://www.npr.org/2020/12/01/938613764/after-trump-europes-populist-leaders-will-have-lost-one-of-their-cheerleaders", "domain": "npr.org", "desc": "Dec 1, 2020 ... But that didn't stop Janez Jansa, the prime minister of Slovenia, birthplace of first \nlady Melania Trump, from posting a congratulatory tweet,\u00a0...", "img": "https://media.npr.org/assets/img/2020/11/25/ap_19133661854411_wide-6f03d5c40a442948fe45977bba00efda4eaae31c.jpg?s=1400", "author": null, "date": "12/01/2020", "slo": false, "title_parsed": "After Trump, Europe's Populist Leaders Will Have 'Lost One Of Their ...", "lang": "en"}, {"title": "After Trump, Europe's Populist Leaders Will Have 'Lost One ... - KUOW", "link": "https://www.kuow.org/stories/after-trump-europe-s-populist-leaders-will-have-lost-one-of-their-cheerleaders", "domain": "kuow.org", "desc": "Dec 1, 2020 ... But that didn't stop Janez Jansa, the prime minister of Slovenia, birthplace of first \nlady Melania Trump, from posting a congratulatory tweet,\u00a0...", "img": "https://kuow-prod.imgix.net/store/d1d2081e4a512fa47cdab70109d13767.jpg?fm=jpg&fit=max&w=1200&h=628&q=80", "author": null, "date": "12/01/2020", "slo": false, "title_parsed": "KUOW - After Trump, Europe's Populist Leaders Will Have 'Lost One Of Their Cheerleaders'", "lang": "en"}, {"title": "O novo velho continente e suas contradi\u00e7\u00f5es: A reconstru\u00e7\u00e3o da ...", "link": "https://www.cartamaior.com.br/includes/controller.cfm?cm_conteudo_id=49395", "domain": "cartamaior.com.br", "desc": "1 Dez 2020 ... A exemplo do que foi praticado por Viktor Orb\u00e1n na Hungria, Jansa tem ... \nmisoginia, autoritarismo, desprezo pela democracia e a eurofobia.", "img": "https://www.cartamaior.com.br/arquivosCartaMaior/FOTO/263/374847170B866F5ECCCFB4A78F70BF23994E566923871EC9A13A917E74704705.jpg", "author": "Carta Maior", "date": "12/01/2020", "slo": false, "title_parsed": "O novo velho continente e suas contradi\u00e7\u00f5es: A reconstru\u00e7\u00e3o da Europa e a rea\u00e7\u00e3o neofascista - Carta Maior", "lang": "en"}, {"title": "Medien-Kontrolle: Eifert Slowenien Ungarn nach? | eurotopics.net", "link": "https://www.eurotopics.net/de/252418/medien-kontrolle-eifert-slowenien-ungarn-nach", "domain": "eurotopics.net", "desc": "3. Dez. 2020 ... Nun ist nach eigenen Angaben ihre Existenz gef\u00e4hrdet. Der rechtsnationale \nRegierungschef Janez Jan\u0161a hatte die STA zuletzt wiederholt\u00a0...", "img": "https://www.eurotopics.net/cache/images/5/252425-5x3-facebook.jpg?25101-1619703212", "author": null, "date": "12/03/2020", "slo": false, "title_parsed": "Medien-Kontrolle: Eifert Slowenien Ungarn nach? | eurotopics.net", "lang": "de"}, {"title": "The gay orgy that exposes the hypocrisy of Hungary's illiberals", "link": "https://www.irishtimes.com/news/world/europe/the-gay-orgy-that-exposes-the-hypocrisy-of-hungary-s-illiberals-1.4425895", "domain": "irishtimes.com", "desc": "Dec 3, 2020 ... ... state became a dictatorship, with EU money used to keep a grip on power. ... \nThe Slovenian prime minister Janez Jansa, who embarrassed\u00a0...", "img": "https://www.irishtimes.com/image-creator/?id=1.4425894&origw=1440", "author": null, "date": "12/03/2020", "slo": false, "title_parsed": "The gay orgy that exposes the hypocrisy of Hungary\u2019s illiberals", "lang": "en"}, {"title": "Control over media: Is Slovenia trying to copy Hungary? | eurotopics ...", "link": "https://www.eurotopics.net/en/252418/control-over-media-is-slovenia-trying-to-copy-hungary", "domain": "eurotopics.net", "desc": "Dec 3, 2020 ... ... euros from the state in 2019, roughly the same amount it earned on the free \nmarket. ... Slovenia's right-wing nationalist Prime Minister Janez Jan\u0161a has ... \u201c\nJan\u0161a's merciless war against the media has been going on for\u00a0...", "img": "https://www.eurotopics.net/cache/images/5/252425-5x3-facebook.jpg?25101-1619207852", "author": null, "date": "12/03/2020", "slo": false, "title_parsed": "Control over media: Is Slovenia trying to copy Hungary? | eurotopics.net", "lang": "en"}, {"title": "Recovery plan. Ungheria e Polonia: la Commissione pronta al piano ...", "link": "https://www.notiziegeopolitiche.net/recovery-plan-ungheria-e-polonia-la-commissione-pronta-al-piano-b/", "domain": "notiziegeopolitiche.net", "desc": "3 dic 2020 ... Con Ungheria e Polonia si \u00e8 schierata anche la Slovenia, il cui premier Janez \nJansa se l'\u00e8 presa con la maggioranza politica che guida\u00a0...", "img": "https://www.notiziegeopolitiche.net/wp-content/uploads/2018/05/parlamento-ue-534.jpg", "author": null, "date": "12/03/2020", "slo": false, "title_parsed": "Recovery plan. Ungheria e Polonia: la Commissione pronta al piano B | Notizie Geopolitiche", "lang": "it"}, {"title": "Pro-Populist Media In Eastern Europe Promote Trump's Baseless ...", "link": "https://www.npr.org/2020/12/04/941975495/pro-populist-media-in-eastern-europe-promote-trumps-baseless-voter-fraud-claims", "domain": "npr.org", "desc": "Dec 4, 2020 ... In Trump's refusal to concede, he hears a message for European nationalists: ... \nJanez Jansa, blamed the \"globalist, liberal-left cabal\" for the election outcome. ... \nhe slammed Hungary and Poland for undermining democracy.", "img": "https://media.npr.org/assets/img/2020/12/04/politicalhobbyist_wide-c2f225f750aa70bbc12f3d5b8393a6031e749db8.jpg?s=1400", "author": null, "date": "12/04/2020", "slo": false, "title_parsed": "Pro-Populist Media In Eastern Europe Promote Trump's Baseless ...", "lang": "en"}, {"title": "Why Europe needs a vaccine against baseless challenges to ...", "link": "https://ecfr.eu/article/why-europe-needs-a-vaccine-against-baseless-challenges-to-election-results/", "domain": "ecfr.eu", "desc": "Dec 4, 2020 ... ... victory claim was Slovenia's right-wing prime minister, Janez Jansa. ... to \nconcede, some eastern European governments have undermined a\u00a0...", "img": null, "author": "Joanna Hosa", "date": "12/04/2020", "slo": false, "title_parsed": "Why Europe needs a vaccine against baseless challenges to ...", "lang": "en"}, {"title": "The Unpopular Populist: Slovenia's \u201cMarshall Tweeto ...", "link": "https://perspectivespostyougoslaves.wordpress.com/2020/12/04/the-unpopular-populist-slovenias-marshall-tweeto/", "domain": "wordpress.com", "desc": "Dec 4, 2020 ... Titled \u201cMarshall Tweeto's Exhibition\u201d [Razstava Mar\u0161ala Twita] or \u201cFits and ... of \ntweets by current Slovenian Prime Minister Janez Jan\u0161a. The\u2026", "img": "https://perspectivespostyougoslaves.files.wordpress.com/2020/12/em7wehrxeaa73tx.jpg", "author": null, "date": "12/04/2020", "slo": false, "title_parsed": "The Unpopular Populist: Slovenia\u2019s \u201cMarshall Tweeto\u201d \u2013 Perspectives Postyougoslaves", "lang": "en"}, {"title": "'Maarschalk Twito' is de onbekende populist van Europa - NRC", "link": "https://www.nrc.nl/nieuws/2020/12/07/maarschalk-twito-is-de-onbekende-populist-van-europa-a4022929", "domain": "nrc.nl", "desc": "7 dec 2020 ... Janez Jansa: Naast Polen en Hongarije verzet ook Sloveni\u00eb zich tegen ... met \ncorruptie, onafhankelijke rechtspraak en persvrijheid. Een versie\u00a0...", "img": "https://images.nrc.nl/haycRcoGi_OlWtnCQptaIJ_R2MY=/1200x627/smart/filters:no_upscale()/s3/static.nrc.nl/bvhw/files/2020/12/data65145084-b44307.jpg", "author": null, "date": "12/07/2020", "slo": false, "title_parsed": "\u2018Maarschalk Twito\u2019 is de onbekende populist van Europa - NRC", "lang": "nl"}, {"title": "Premier S\u0142owenii: Praworz\u0105dno\u015b\u0107 nie mo\u017ce by\u0107 kwesti\u0105 ...", "link": "https://www.pb.pl/premier-slowenii-praworzadnosc-nie-moze-byc-kwestia-odpowiedniej-wiekszosci-politycznej-1102438", "domain": "pb.pl", "desc": "7 Gru 2020 ... ... i wolnej Europy, kt\u00f3ra wsp\u00f3\u0142\u017cyje z sob\u0105 w pokoju sta\u0142a si\u0119 osi\u0105galna. ... W\u0119gry \ni Polsk\u0119 jako kraje blokuj\u0105ce pakiet odbudowy, Jansa oceni\u0142,\u00a0...", "img": "https://images.pb.pl/filtered/a8e4236e-3a24-454e-a6e7-55480ac1a628/57a018be-6523-53af-9249-974641863f3f.jpg", "author": null, "date": "12/07/2020", "slo": false, "title_parsed": "Premier S\u0142owenii: Praworz\u0105dno\u015b\u0107 nie mo\u017ce by\u0107 kwesti\u0105 odpowiedniej wi\u0119kszo\u015bci politycznej - Puls Biznesu - pb.pl", "lang": "pl"}, {"title": "Opinion | Trump Lost. Bolsonaro Can't Get Over It. - The New York ...", "link": "https://www.nytimes.com/2020/12/08/opinion/trump-bolsonaro-election.html", "domain": "nytimes.com", "desc": "Dec 8, 2020 ... ... Prime Minister Janez Jansa of Slovenia and North Korea's leader, ... \neradicated corruption and that Brazil never had a military dictatorship.", "img": "https://static01.nyt.com/images/2020/12/08/opinion/08barbara-01/08barbara-01-facebookJumbo.jpg", "author": "By Vanessa Barbara", "date": "12/08/2020", "slo": false, "title_parsed": "Opinion | Trump Lost. Bolsonaro Can\u2019t Get Over It. - The New York Times", "lang": "en"}, {"title": "Netanyahu sees Slovenia as a key to more pro-Israel EU - The ...", "link": "https://www.jpost.com/international/netanyahu-sees-slovenia-as-key-to-more-pro-israel-eu-651522", "domain": "jpost.com", "desc": "Dec 8, 2020 ... ... has been nicknamed \u201cthe Slovenian Trump\u201d for his right-wing populist ... Jan\u0161a \nsaid \u201cSlovenia is one of those EU countries which tried to see\u00a0...", "img": "https://images.jpost.com/image/upload/f_auto,fl_lossy/t_JM_ArticleMainImageFaceDetect/467624", "author": null, "date": "12/08/2020", "slo": false, "title_parsed": "Netanyahu sees Slovenia as a key to more pro-Israel EU - The Jerusalem Post", "lang": "en"}, {"title": "Jansa's Media War is a Dead End for Slovenia | Balkan Insight", "link": "https://balkaninsight.com/2020/12/08/jansas-media-war-is-a-dead-end-for-slovenia/", "domain": "balkaninsight.com", "desc": "Dec 8, 2020 ... On 13 March this year, after taking power as Prime Minister, following the \nexample of his American idol Donald Trump, Janez Jansa declared war\u00a0...", "img": "https://balkaninsight.com/wp-content/uploads/2020/12/h_56422665-scaled-e1607347463900.jpg", "author": null, "date": "12/08/2020", "slo": false, "title_parsed": "Jansa's Media War is a Dead End for Slovenia | Balkan Insight", "lang": "en"}, {"title": "Pressefriheden og civilsamfundet under angreb i Slovenien | DEO", "link": "https://deo.dk/pressefriheden-og-civilsamfundet-under-angreb-i-slovenien/", "domain": "deo.dk", "desc": "9. dec 2020 ... Siden for\u00e5ret har Jan\u0161a j\u00e6vnligt angrebet STA og andre kritiske medier og \ncivilsamfundsorganisationer i sine tweets. Jan\u0161a er de senere \u00e5r\u00a0...", "img": "https://deo.dk/wp-content/uploads/2020/12/EPP_Helsinki_Congress_in_Finland_7-8_November_2018_45042751584-scaled.jpg", "author": null, "date": "12/09/2020", "slo": false, "title_parsed": "Pressefriheden og civilsamfundet under angreb i Slovenien | DEO", "lang": "da"}, {"title": "Pressefriheden og civilsamfundet under angreb i Slovenien | DEO", "link": "https://via.ritzau.dk/pressemeddelelse/pressefriheden-og-civilsamfundet-under-angreb-i-slovenien?publisherId=13559815&releaseId=13606055", "domain": "ritzau.dk", "desc": "9. dec 2020 ... Siden Jan\u0161a kom til magten i marts i \u00e5r, har han j\u00e6vnligt kritiseret STA og blandt \n... Siden for\u00e5ret har Jan\u0161a j\u00e6vnligt angrebet STA og andre kritiske medier og ... \nJan\u0161amanglende pressefrihedpressefrihedregeringskritiske\u00a0...", "img": "https://via.ritzau.dk/data/images/00002/31774bba-6e6f-4cd9-8f60-9ba876a583d8-w_960.jpg", "author": null, "date": "12/09/2020", "slo": false, "title_parsed": "Pressefriheden og civilsamfundet under angreb i Slovenien | DEO", "lang": "de"}, {"title": "Trump Lost. Bolsonaro Can't Get Over It. - Revista de Prensa", "link": "https://www.almendron.com/tribuna/trump-lost-bolsonaro-cant-get-over-it/", "domain": "almendron.com", "desc": "Dec 9, 2020 ... ... Prime Minister Janez Jansa of Slovenia and North Korea's leader, ... \neradicated corruption and that Brazil never had a military dictatorship.", "img": "https://www.almendron.com/tribuna/wp-content/uploads/2020/12/trump-lost-bolsonaro-cant-get-over-it.jpg", "author": "Vanessa Barbara", "date": "12/09/2020", "slo": false, "title_parsed": "Trump Lost. Bolsonaro Can\u2019t Get Over It. - Revista de Prensa", "lang": "en"}, {"title": "Interview with Prime Minister Janez Jan\u0161a for the Hungarian weekly ...", "link": "https://www.gov.si/en/news/2020-12-10-interview-with-prime-minister-janez-jansa-for-the-hungarian-weekly-mandiner/", "domain": "gov.si", "desc": "Dec 10, 2020 ... Why? The left political parties in Slovenia blame Hungary for the bias of their \nmedia in favour of the ruling FIDESZ party, even though, as far as I\u00a0...", "img": "https://www.gov.si/assets/PV/December2020/Mad.jpg", "author": null, "date": "12/10/2020", "slo": true, "title_parsed": "Interview with Prime Minister Janez Jan\u0161a for the Hungarian weekly Mandiner | GOV.SI", "lang": "en"}, {"title": "EU leaders back deal to end budget blockade by Hungary and Poland", "link": "https://www.politico.eu/article/deal-reached-to-unblock-eu-budget-and-recovery-fund/", "domain": "politico.eu", "desc": "Dec 10, 2020 ... Slovenian Prime Minister Janez Jan\u0161a described the deal to POLITICO as \"not \ngood, not bad. As good as possible.\" \"Typical EU compromise,\"\u00a0...", "img": "https://www.politico.eu/wp-content/uploads/2020/12/10/h_56554643-1200x628.jpg", "author": null, "date": "12/10/2020", "slo": false, "title_parsed": "EU leaders back deal to end budget blockade by Hungary and Poland", "lang": "en"}, {"title": "Democracy Digest: Battle of the Budget Has Poland and Hungary ...", "link": "https://balkaninsight.com/2020/12/11/democracy-digest-battle-of-the-budget-has-poland-and-hungary-claiming-victory/", "domain": "balkaninsight.com", "desc": "Dec 11, 2020 ... ... has made an unprincipled compromise with the Hungarian dictator. ... Perhaps \nSlovenian Prime Minister Janez Jansa, one of Orban's few\u00a0...", "img": "https://balkaninsight.com/wp-content/uploads/2020/12/h_56554643-scaled-e1607665197334.jpg", "author": null, "date": "12/11/2020", "slo": false, "title_parsed": "Democracy Digest: Battle of the Budget Has Poland and Hungary ...", "lang": "en"}, {"title": "Contribution to an article published by Foreign Policy \u201cSlovenian ...", "link": "https://lihtenvalner.medium.com/contribution-to-an-article-published-by-foreign-policy-slovenian-prime-minister-janez-jansa-is-a-12d07578aae", "domain": "medium.com", "desc": "Contribution to an article published by Foreign Policy \u201cSlovenian Prime Minister \nJanez Jansa Is a Far-Right Conspiracy Theorist and Twitter Addict Who Won't\u00a0...", "img": "https://miro.medium.com/max/681/1*3bQW3TNKkIvj0jwwcqhRaA.png", "author": "https://lihtenvalner.medium.com", "date": "12/11/2020", "slo": false, "title_parsed": "Contribution to an article published by Foreign Policy \u201cSlovenian Prime Minister Janez Jansa Is a Far-Right Conspiracy Theorist and Twitter Addict Who Won\u2019t Admit Trump Lost\u201d By the Author, Domen\u2026 - Katja Lihtenvalner - Medium", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia, attacco sul fronte della cultura come fu in Ungheria ...", "link": "https://www.remocontro.it/2020/12/12/slovenia-attacco-sul-fronte-della-cultura-come-gia-in-ungheria-polonia-russia/", "domain": "remocontro.it", "desc": "12 dic 2020 ... Atto d'accusa contro il premier sloveno Jansa sottoscritto da pi\u00f9 di 160 \nintellettuali del piccolo Paese ex jugoslavo che citano esempi molto pi\u00f9\u00a0...", "img": "https://www.remocontro.it/wp-content/uploads/2020/12/Janez.jpg", "author": "Antonio Napolitano - SkipLevel", "date": "12/12/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia, attacco sul fronte della cultura come fu in Ungheria, Polonia, Russia -", "lang": "fr"}, {"title": "\"Soros, twoje brudne pieni\u0105dze s\u0105 generatorem konflikt\u00f3w i niszcz\u0105 ...", "link": "https://wpolityce.pl/polityka/530646-soros-twoje-brudne-pieniadze-sa-generatorem-konfliktow", "domain": "wpolityce.pl", "desc": "13 Gru 2020 ... Dobrze, \u017ce premier Jan\u0161a nazwa\u0142 rzecz po imieniu ... A s\u0105 to sk\u0142\u00f3cenie, wojna \nkulturowa, niszczenie stabilno\u015bci spo\u0142ecznej, ci\u0105g\u0142e napi\u0119cia i\u00a0...", "img": "https://media.wplm.pl/pictures/2020/12/13/3000/1933/674d9a731f3542b8a4619eb9c11c7ed4.jpeg", "author": null, "date": "12/13/2020", "slo": false, "title_parsed": "\"Soros, twoje brudne pieni\u0105dze s\u0105 generatorem konflikt\u00f3w\"", "lang": "en"}, {"title": "Open Letter from EANA to Slovenian Prime Minister Jan\u0161a \u2013 The ...", "link": "https://www.thefirstnews.com/article/open-letter-from-eana-to-slovenian-prime-minister-jansa-18371", "domain": "thefirstnews.com", "desc": "Dec 14, 2020 ... Dear Mr. Jan\u0161a,. We are certain that you agree with us when we underline the \nimportance of the freedom of media from any political\u00a0...", "img": "https://images.thefirstnews.com/1000x667/vjxjjut7vpmaact4lj9l.jpeg", "author": null, "date": "12/14/2020", "slo": false, "title_parsed": "Open Letter from EANA to Slovenian Prime Minister Jan\u0161a \u2013 The First News", "lang": "en"}, {"title": "Europe's new Orban: Janez Jan\u0161a, Slovenia's new prime minister, is ...", "link": "https://journals.sagepub.com/doi/full/10.1177/0306422020981272", "domain": "sagepub.com", "desc": "Dec 14, 2020 ... Good Guy Gone Bad ... IVAN JAN\u0160A, BEST known as Janez Jan\u0161a, was born in \nthe town of Grosuplje in central Slovenia, then Yugoslavia, in\u00a0...", "img": "https://journals.sagepub.com/pb-assets/cover-alt/ioc-cover-social-1565280456180.jpg", "author": "Anu\u0161ka Deli\u0107", "date": "12/14/2020", "slo": false, "title_parsed": "Europe's new Orban: Janez Jan\u0161a, Slovenia's new prime minister, is ...", "lang": "en"}, {"title": "Slowenien: Presse unter Druck - Die ganze Doku | ARTE", "link": "https://www.arte.tv/de/videos/101443-000-A/slowenien-presse-unter-druck/", "domain": "arte.tv", "desc": "15. Dez. 2020 ... Der slowenische Ministerpr\u00e4sident Janez Jansa geht wie sein Amtskollege Viktor \nOrban in Ungarn auf die Justiz, die ... Pressefreiheit in Gefahr.", "img": "https://api-cdn.arte.tv/api/mami/v1/program/de/101443-000-A/1920x1080?ts=1608035752&watermark=true&text=true", "author": null, "date": "12/15/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slowenien: Presse unter Druck - Die ganze Doku | ARTE", "lang": "fr"}, {"title": "Slov\u00e9nie : menace autoritaire sur les m\u00e9dias - Regarder le ...", "link": "https://www.arte.tv/fr/videos/101443-000-A/slovenie-menace-autoritaire-sur-les-medias/", "domain": "arte.tv", "desc": "15 d\u00e9c. 2020 ... Arriv\u00e9 au pouvoir en mars dernier, le conservateur Janez Jan\u0161a ne cesse de \ncliver la soci\u00e9t\u00e9 slov\u00e8ne. ... presse nationale STA mena\u00e7ant l'emploi d'une \ncentaine de journalistes. ... Slov\u00e9nie : menace autoritaire sur les m\u00e9dias.", "img": "https://api-cdn.arte.tv/api/mami/v1/program/fr/101443-000-A/1920x1080?ts=1608035752&watermark=true&text=true", "author": null, "date": "12/15/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slov\u00e9nie : menace autoritaire sur les m\u00e9dias - Regarder le documentaire complet | ARTE", "lang": "fr"}, {"title": "Slovenia\u2032s national press agency at risk after funding slashed ...", "link": "https://www.dw.com/en/slovenias-national-press-agency-at-risk-after-funding-slashed/a-55973820", "domain": "dw.com", "desc": "Dec 17, 2020 ... Rights groups have decried the threat to press freedom. Slovenian prime minister \nJanez Jansa walks past a group of reporters ahead of the\u00a0...", "img": null, "author": "Deutsche Welle (www.dw.com)", "date": "12/17/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia\u2032s national press agency at risk after funding slashed | Europe| News and current affairs from around the continent | DW | 17.12.2020", "lang": "en"}, {"title": "DeSUS party leaves Slovenian government in ... - bne IntelliNews", "link": "https://intellinews.com/desus-party-leaves-slovenian-government-in-blow-to-pm-jansa-199213/", "domain": "intellinews.com", "desc": "Dec 17, 2020 ... DeSUS party leaves Slovenian government in blow to PM Jansa ... referring to \nautocratic Hungarian PM Viktor Orban, a close ally of Jansa.", "img": "http://d39raawggeifpx.cloudfront.net/styles/16_9_desktop/s3/articleimages/640px-Janez_Jansa_Cropped_1_0.jpg", "author": "Valentina Dimitrievska in Skopje", "date": "12/17/2020", "slo": false, "title_parsed": "bne IntelliNews - DeSUS party leaves Slovenian government in blow to PM Jansa", "lang": "en"}, {"title": "Scheitert Jan\u0161a erneut? | DiePresse.com", "link": "https://www.diepresse.com/5913433/scheitert-jansa-erneut", "domain": "diepresse.com", "desc": "18. Dez. 2020 ... Die Pensionistenpartei sprang aus der Viererkoalition ab. Im Parlament ist aber \ndie Mehrheit f\u00fcr einen Misstrauensantrag ungewiss.", "img": "https://media.diepresse.com/social_diepresse_magazin_paid/images/uploads_1200/b/5/9/5913433/78D1A1D8-3D8D-485B-AE52-F599CC6584CA_v0_l.jpg", "author": null, "date": "12/18/2020", "slo": false, "title_parsed": "Scheitert Jan\u0161a erneut? | DiePresse.com", "lang": "de"}, {"title": "Slovenia's health minister steps down amid virus pandemic - ABC ...", "link": "https://abcnews.go.com/International/wireStory/slovenias-health-minister-steps-amid-virus-pandemic-74799467", "domain": "go.com", "desc": "Dec 18, 2020 ... Jansa is a close ally of populist Hungarian Prime Minister Viktor Orban and a \nstaunch opponent of immigration. He spurred criticism by publicly\u00a0...", "img": "null", "author": "ABC News", "date": "12/18/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia's health minister steps down amid virus pandemic - ABC News", "lang": "en"}, {"title": "Dimite el ministro de Sanidad de Eslovenia en plena disputa dentro ...", "link": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-dimite-ministro-sanidad-eslovenia-plena-disputa-dentro-coalicion-gobierno-20201219152000.html", "domain": "europapress.es", "desc": "19 Dic 2020 ... ... abandon\u00f3 la coalici\u00f3n liderada por el primer ministro, Janez Jansa, a quien \nacusaron de exhibir un comportamiento pr\u00f3ximo al autoritarismo\u00a0...", "img": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20201219152000_1024.jpg", "author": null, "date": "12/19/2020", "slo": false, "title_parsed": "Dimite el ministro de Sanidad de Eslovenia en plena disputa dentro de la coalici\u00f3n de Gobierno", "lang": "es"}, {"title": "Orban alla conquista dei media in Slovenia e Macedonia del Nord ...", "link": "https://www.eastjournal.net/archives/113869", "domain": "eastjournal.net", "desc": "22 dic 2020 ... La longa manus di Viktor Orb\u00e1n in Slovenia e Macedonia del Nord. ... Tags \nJanez Jan\u0161a libert\u00e0 di stampa macedonia del nord media Slovenia\u00a0...", "img": "https://www.eastjournal.net/wp-content/uploads/2020/12/macedon_sajto2-e1607901871683.png", "author": null, "date": "12/22/2020", "slo": false, "title_parsed": "Orban alla conquista dei media in Slovenia e Macedonia del Nord ...", "lang": "it"}, {"title": "Culture and politics in Slovenia | Apollo Magazine", "link": "https://www.apollo-magazine.com/slovenia-arts-government/", "domain": "apollo-magazine.com", "desc": "Dec 23, 2020 ... ... the prime minister Janez Jansa; the third was a low-level bureaucrat. ... of \nSlovenia's struggle to break loose from the communist dictatorship'.", "img": "https://apollo.imgix.net/content/uploads/2020/12/GettyImages-1277726618.jpg?auto=compress,format&w=961&h=640", "author": null, "date": "12/23/2020", "slo": false, "title_parsed": "Culture and politics in Slovenia | Apollo Magazine", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia: Low level of trust in Jan\u0161a and Erjavec", "link": "https://balkaneu.com/slovenia-low-level-of-trust-in-jansa-and-erjavec/", "domain": "balkaneu.com", "desc": "Dec 28, 2020 ... Business \u00b7 Culture \u00b7 Energy \u00b7 Finance \u00b7 Politics \u00b7 Opinion \u00b7 Interview \u00b7 Society ... \nSlovenia: Low level of trust in Jan\u0161a and Erjavec ... Janez Jan\u0161a's SDS, the \nlargest party in the ruling coalition, garners the ... Cyprus: Anastasiades heads to \nAthens to celebrate 200th anniversary of Greek War of Independence\u00a0...", "img": "https://files2.abingcdn.com/balkaneu.com/uploads/2020/12/28170033/erjavec-jan%C5%A1a.jpeg", "author": null, "date": "12/28/2020", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia: Low level of trust in Jan\u0161a and Erjavec", "lang": "en"}, {"title": "Premierminister Janez Jan\u0161a - Der slowenische Hardliner", "link": "https://www.deutschlandfunk.de/premierminister-janez-jansa-der-slowenische-hardliner.795.de.html?dram:article_id=490006", "domain": "deutschlandfunk.de", "desc": "29. Dez. 2020 ... Zum dritten Mal ist Janez Jan\u0161a Regierungschef in Slowenien. Er setzt auf einen \nautorit\u00e4ren Kurs, indem er unter anderem slowenische\u00a0...", "img": "https://www.deutschlandfunk.de/media/thumbs/e/e44376b07d11ba2b5ba7ebd9c3c2f05av1_max_755x425_b3535db83dc50e27c1bb1392364c95a2.jpg?key=bebc5c", "author": null, "date": "12/29/2020", "slo": false, "title_parsed": "Premierminister Janez Jan\u0161a - Der slowenische Hardliner", "lang": "de"}, {"title": "P\u0159\u00ed\u0161t\u00edch deset let rozhodne o budoucnosti m\u00e9di\u00ed. Za\u010dal to Orb\u00e1n ...", "link": "https://hlidacipes.org/deset-let-ktere-rozhodnou-o-budoucnosti-medii-zacal-to-orban-kellner-se-pridal-a-covid-pomohl/", "domain": "hlidacipes.org", "desc": "31. prosinec 2020 ... ... televizi Pop TV, s kter\u00fdmi m\u00e1 premi\u00e9r Jan\u0161a m\u00edrn\u011b \u0159e\u010deno napjat\u00e9 vztahy. ... \nsvobody tisku Report\u00e9r\u016f bez hranic), Hl\u00eddac\u00edPes.org letos podrobn\u011b ... Svoboda \nslova, projevu a n\u00e1zor\u016f spo\u010d\u00edv\u00e1 v rozmanitosti m\u00e9di\u00ed a jejich\u00a0...", "img": "https://hlidacipes.org/app/uploads/2018/08/reporter-kamera.png", "author": null, "date": "12/31/2020", "slo": false, "title_parsed": "P\u0159\u00ed\u0161t\u00edch deset let rozhodne o budoucnosti m\u00e9di\u00ed. Za\u010dal to Orb\u00e1n ...", "lang": "cs"}, {"title": "El a\u00f1o en el que los derechos LGTBI pasaron a estar peor en un ...", "link": "https://www.cuartopoder.es/internacional/2021/01/03/2020-el-ano-en-los-derechos-lgtbi-pasaron-a-estar-peor-en-un-socio-de-la-ue-que-en-rusia/", "domain": "cuartopoder.es", "desc": "3 Ene 2021 ... Ahora el reci\u00e9n elegido primer ministro de la tradicionalmente liberal Eslovenia, \nJanez Jansa, ha expresado p\u00fablicamente su admiraci\u00f3n hacia\u00a0...", "img": "https://www.cuartopoder.es/wp-content/uploads/2021/01/b4ef826154cd8ea71bc5c0cdf55cad1738bd2347.jpg", "author": null, "date": "01/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "El a\u00f1o en el que los derechos LGTBI pasaron a estar peor en un socio de la UE que en Rusia", "lang": "en"}, {"title": "How Europe's far right responded to pro-Trump Capitol riots ...", "link": "https://www.aljazeera.com/news/2021/1/7/far-right-capitol-riots", "domain": "aljazeera.com", "desc": "Jan 7, 2021 ... How Europe's far right responded to pro-Trump Capitol riots ... Slovenia's \nnationalist Prime Minister Janez Jansa, who in November congratulated Trump ... \n\u201cAny act of violence that aims to undermine the democratic process is\u00a0...", "img": "https://www.aljazeera.com/wp-content/uploads/2021/01/2021-01-06T211713Z_1518896029_RC2L2L9SIPEF_RTRMADP_3_USA-ELECTION-PROTESTS-1.jpg?resize=1200%2C630", "author": null, "date": "01/07/2021", "slo": false, "title_parsed": "How Europe\u2019s far right responded to pro-Trump Capitol riots | Donald Trump News | Al Jazeera", "lang": "en"}, {"title": "Europe's Populists Finally Break With Trump - The Atlantic", "link": "https://www.theatlantic.com/international/archive/2021/01/europes-populists-break-away-trump/617605/", "domain": "theatlantic.com", "desc": "Jan 9, 2021 ... Jan\u0161a tweeted, \u201cAll should be very troubled by the violence taking place ... the \npresident's efforts to undermine trust in American democracy with\u00a0...", "img": "https://cdn.theatlantic.com/thumbor/fvmC60GPU0mbCzXSDhxouIdONF4=/0x43:2000x1085/960x500/media/img/mt/2021/01/0121_Prshant_Katie_PopulismTrump/original.jpg", "author": "Yasmeen Serhan", "date": "01/09/2021", "slo": false, "title_parsed": "Europe's Populists Finally Break With Trump - The Atlantic", "lang": "en"}, {"title": "EU-Kommission warnt vor politischem Druck auf Medien in Slowenien", "link": "https://www.nau.ch/news/wirtschaft/eu-kommission-warnt-vor-politischem-druck-auf-medien-in-slowenien-65850173", "domain": "nau.ch", "desc": "11. Jan. 2021 ... Die EU-Kommission hat angesichts einer Debatte um staatliche F\u00f6rdergelder f\u00fcr \ndie slowenische Nachrichtenagentur STA vor politischem\u00a0...", "img": "https://c.nau.ch/i/QG2PB/1024/sloweniens-regierungschef-jansa.jpg", "author": "AFP", "date": "01/11/2021", "slo": false, "title_parsed": "EU-Kommission warnt vor politischem Druck auf Medien in Slowenien", "lang": [["de", 0.6314014815557675]]}, {"title": "Judge Loses Post After Criticising Jan\u0161a in Closed Facebook Group", "link": "https://www.total-slovenia-news.com/politics/7607-judge-loses-post-after-criticising-jansa-in-closed-facebook-group", "domain": "total-slovenia-news.com", "desc": "Jan 11, 2021 ... She also labelled Jan\u0161a as a \"great dictator\" and added that coronavirus in \nSlovenia had given rise to \"frustrated characters with criminal past\".", "img": "https://www.total-slovenia-news.com/media/k2/items/cache/4ba2e9c11522067a8997529637c372f6_XL.jpg", "author": null, "date": "01/11/2021", "slo": false, "title_parsed": "Judge Loses Post After Criticising Jan\u0161a in Closed Facebook Group", "lang": "en"}, {"title": "Seven Theses on Janshism - Disenz", "link": "https://www.disenz.net/en/seven-theses-on-janshism/", "domain": "disenz.net", "desc": "Jan 11, 2021 ... Janshism is not everything that the politician Janez Jan\u0161a says, thinks ... not have \n\u201cdictatorship, repression or restrictions on freedom of speech.", "img": "https://www.disenz.net/wp-content/uploads/2021/01/SDS-propaganda-oglas.jpg", "author": null, "date": "01/11/2021", "slo": false, "title_parsed": "Seven Theses on Janshism - Disenz", "lang": "en"}, {"title": "Ungarn: Einfluss auf Medien \u00fcber Grenzen hinweg - news.ORF.at", "link": "https://orf.at/stories/3192749/", "domain": "orf.at", "desc": "11. Jan. 2021 ... ... die dem slowenischen Ministerpr\u00e4sidenten Janez Jansa und seiner ... In der \nRangliste der Pressefreiheit 2020 von Reporter ohne Grenzen\u00a0...", "img": "https://ibs.orf.at/news?image=https%3A%2F%2Fassets.orf.at%2Fmims%2F2020%2F50%2F22%2Fcrops%2Fw%3D1200%2Ch%3D630%2Cq%3D75%2F778560_master_271022_ungarn_medien_ausland_a.jpg%3Fs%3Db85be48d7536cd912459d859e4593668bab53904", "author": null, "date": "01/11/2021", "slo": false, "title_parsed": "Ungarn: Einfluss auf Medien \u00fcber Grenzen hinweg - news.ORF.at", "lang": "en"}, {"title": "Europe's right-wing populists beat about the bush after US Capitol ...", "link": "https://www.euractiv.com/section/politics/news/europes-right-wing-populists-walk-a-tightrope-after-mob-storms-the-us-capitol/", "domain": "euractiv.com", "desc": "Jan 11, 2021 ... Slovenian President Janez Jan\u0161a, considered a particularly fiery supporter of \nTrump, made a distinction between the democratic right to protest\u00a0...", "img": "https://www.euractiv.com/wp-content/uploads/sites/2/2021/01/w_55203783-800x450.jpg", "author": "Alexandra Brzozowski", "date": "01/11/2021", "slo": false, "title_parsed": "Europe\u2019s right-wing populists beat about the bush after US Capitol assault \u2013 EURACTIV.com", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia political briefing: Slovenian politics in 2020: Government ...", "link": "https://china-cee.eu/2021/01/11/slovenia-political-briefing-slovenian-politics-in-2020-government-changes-amidst-the-covid-19-epidemic/", "domain": "china-cee.eu", "desc": "Jan 11, 2021 ... The new Jan\u0161a government which was formed after the resignation ... is directed \nagainst what is seen as a progressively authoritarian style of\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "01/11/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia political briefing: Slovenian politics in 2020: Government changes amidst the Covid-19 epidemic \u2013 China-CEE Institute", "lang": "en"}, {"title": "L'art du mensonge? Le plus gros le meilleur | FR24 News France", "link": "https://www.fr24news.com/fr/a/2021/01/lart-du-mensonge-le-plus-gros-le-meilleur.html", "domain": "fr24news.com", "desc": "11 janv. 2021 ... M. Jansa l'a f\u00e9licit\u00e9 apr\u00e8s le vote de novembre, disant \u00abil est assez clair que le ... \nDes mensonges plus gros et plus corrosifs, ceux qui ne se contentent pas de ... \ncomme l'affirmation selon laquelle les journalistes qui ont d\u00e9nonc\u00e9 le r\u00f4le du ... \nalors l'arm\u00e9e comme la plus grande menace pour la d\u00e9mocratie.", "img": "https://dl.img-news.com/dl/img/s3/dl/2021/01/10big-lie-lede-Z-facebookJumbo.jpg", "author": null, "date": "01/11/2021", "slo": false, "title_parsed": "L'art du mensonge? Le plus gros le meilleur | FR24 News France", "lang": "fr"}, {"title": "Divine Mercy Sunday l April 28, 2019 St. Wenceslaus Catholic ...", "link": "https://container.parishesonline.com/bulletins/02/0878/20190428B.pdf", "domain": "parishesonline.com", "desc": "Apr 28, 2019 ... Griffin, Richard Larson, Ryan Jansa, David New- combe ... Svoboda, Michael \nTalton, Evelyn Ehrenberger, George Rich- ... All in one place.", "img": null, "author": null, "date": "04/28/2019", "slo": false}, {"title": "The Trump of Slovenia - FPIF", "link": "https://fpif.org/the-trump-of-slovenia/", "domain": "fpif.org", "desc": "Jan 14, 2021 ... Janez Jansa has steered one of the most liberal countries in ... like one of the \nParaguay junta generals, in the time of the worst dictatorship.\u201d.", "img": "https://149357548.v2.pressablecdn.com/wp-content/uploads/2021/01/shutterstock_1832800267-scaled.jpg", "author": null, "date": "01/14/2021", "slo": false, "title_parsed": "The Trump of Slovenia - FPIF", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia Must Say Goodbye to Trump-Like Leader, Jansa | Balkan ...", "link": "https://balkaninsight.com/2021/01/14/slovenia-must-say-goodbye-to-trump-like-leader-jansa/", "domain": "balkaninsight.com", "desc": "Jan 14, 2021 ... Slovenian Prime Minister Janez Jansa wearing a face mask arrives for the start of \na two days face-to-face EU summit, in Brussels, Belgium,\u00a0...", "img": "https://balkaninsight.com/wp-content/uploads/2021/01/h_56554002-scaled-e1610550841725.jpg", "author": null, "date": "01/14/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia Must Say Goodbye to Trump-Like Leader, Jansa | Balkan ...", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia Opposition File No-Confidence Motion Against Prime ...", "link": "https://www.bloomberg.com/news/articles/2021-01-15/slovene-opposition-launches-ouster-bid-against-trump-ally-pemier", "domain": "bloomberg.com", "desc": "Jan 15, 2021 ... Slovenia's opposition filed a no-confidence motion against Prime Minister Janez \nJansa for pursuing an nationalist agenda.", "img": "https://assets.bwbx.io/images/users/iqjWHBFdfxIU/iaqmvsUO7QUI/v0/1200x660.jpg", "author": null, "date": "01/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia Opposition File No-Confidence Motion Against Prime Minister Janez Jansa - Bloomberg", "lang": "en"}, {"title": "Presentan moci\u00f3n de censura contra el Gobierno esloveno del ...", "link": "https://www.swissinfo.ch/spa/eslovenia-gobierno_presentan-moci%C3%B3n-de-censura-contra-el-gobierno-esloveno-del-derechista-jansa/46290422", "domain": "swissinfo.ch", "desc": "15 Ene 2021 ... ... conservador Janez Jansa por su pol\u00edtica contra la libertad de prensa, ... \nGOBIERNO EN MINOR\u00cdA Jansa subi\u00f3 al poder a mediados de\u00a0...", "img": "https://www.swissinfo.ch/resource/image/45945846/landscape_ratio16x9/1920/1080/caa0764b3418d762daa605efa298d327/00A4B15C884C1E8D3D2F927F0EACC09B/fallback-1200x630-swi.jpg", "author": null, "date": "01/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Presentan moci\u00f3n de censura contra el Gobierno esloveno del derechista Jansa - SWI swissinfo.ch", "lang": "es"}, {"title": "Presentan una moci\u00f3n de censura contra el Gobierno esloveno del ...", "link": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/presentan-una-mocion-de-censura-contra-el-gobierno-esloveno-del-derechista-jansa/10001-4441271", "domain": "efe.com", "desc": "15 Ene 2021 ... ... conservador Janez Jansa por su pol\u00edtica contra la libertad de prensa, ... el \nGobierno esloveno del derechista Jansa | Mundo | Agencia EFE.", "img": "https://estaticos.efe.com/efecom/recursos2/imagen.aspx?-P-2fL4Jfo8HOMhrFyb8WspSaBRl0aJK9ek3Q4TncnkXVSTX-P-2bAoG0sxzXPZPAk5l-P-2fU5UUfuHZusz3R8YROSal-P-2f-P-2fZ-P-2bQ-P-3d-P-3d", "author": "https://www.efe.com", "date": "01/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Presentan una moci\u00f3n de censura contra el Gobierno esloveno del derechista Jansa | Mundo | Agencia EFE", "lang": "es"}, {"title": "Europa espera a Biden", "link": "https://www.elperiodico.com/es/opinion/20210115/europa-espera-biden-articulo-eliseo-oliveras-11456685", "domain": "elperiodico.com", "desc": "15 Ene 2021 ... ... la victoria de Biden, aunque los primeros ministros de Hungr\u00eda, Viktor Orb\u00e1n, y \nde Eslovenia, Janez Jansa, mantuvieron su respaldo p\u00fablico\u00a0...", "img": "https://estaticos-cdn.elperiodico.com/clip/f7be2c4f-5f05-4dcf-bf94-a27527288876_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg", "author": "Eliseo Oliveras", "date": "01/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Europa espera a Biden", "lang": "es"}, {"title": "Slovenia's opposition files no-confidence motion ... - bne IntelliNews", "link": "https://intellinews.com/slovenia-s-opposition-files-no-confidence-motion-against-jansa-cabinet-200463/", "domain": "intellinews.com", "desc": "Jan 16, 2021 ... Slovenian opposition parties filed a no-confidence motion on ... Slovenia's \nopposition files no-confidence motion against Jansa cabinet ... Mystery deepens \nover second 'non-paper' raising tensions in the Western Balkans\u00a0...", "img": "http://d39raawggeifpx.cloudfront.net/styles/16_9_desktop/s3/articleimages/640px-Janez_Jansa_Cropped_1_1.jpg", "author": "Valentina Dimitrievska in Skopje", "date": "01/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "bne IntelliNews - Slovenia\u2019s opposition files no-confidence motion against Jansa cabinet", "lang": "en"}, {"title": "Populists in Power: Perils and Prospects in 2021 | Institute for Global ...", "link": "https://institute.global/policy/populists-power-perils-and-prospects-2021", "domain": "institute.global", "desc": "Jan 18, 2021 ... Although he's long been regarded as \u201cEurope's last dictator\u201d, Belarusian ... \nJansa's career path is similar to that of neighbouring populist leader\u00a0...", "img": "https://institute.global/sites/default/files/styles/hero/public/2021-01/Trump.jpg?itok=azLNon_D", "author": null, "date": "01/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Populists in Power: Perils and Prospects in 2021 | Institute for Global Change", "lang": "en"}, {"title": "EU-wide debt relief for COVID's hardest-hit? \u2013 EURACTIV.com", "link": "https://www.euractiv.com/section/politics/news/eu-wide-debt-relief-for-covids-hardest-hit/", "domain": "euractiv.com", "desc": "Jan 20, 2021 ... ... Jos\u00e9 Guerra to the post of European Public Prosecutor \u201cis worrying\u201d, ... the \ncoalition government of Prime Minister Janez Jan\u0161a was formed in\u00a0...", "img": "https://www.euractiv.com/wp-content/uploads/sites/2/2021/01/Capitals_lead-800x450.png", "author": "EURACTIV Network", "date": "01/20/2021", "slo": false, "title_parsed": "EU-wide debt relief for COVID\u2019s hardest-hit? \u2013 EURACTIV.com", "lang": "en"}, {"title": "Slov\u00e9nie : le Premier ministre ultra-conservateur Janez Jan\u0161a ...", "link": "https://www.marianne.net/monde/europe/slovenie-le-premier-ministre-ultra-conservateur-janez-jansa-regrettera-trump", "domain": "marianne.net", "desc": "21 janv. 2021 ... Le 4 novembre dernier, le Premier ministre slov\u00e8ne Janez Jan\u0161a twittait encore \nqu'il ... D\u00e9couvrir nos offres d'abonnement papier + num\u00e9rique\u00a0...", "img": "https://resize.marianne.net/r/1540,924/img/var/LQ4643162C/529321/000_8WU7D3.jpg", "author": "Jean-Arnault D\u00e9rens", "date": "01/21/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slov\u00e9nie : le Premier ministre ultra-conservateur Janez Jan\u0161a ...", "lang": "fr"}, {"title": "Jan\u0161a - s\u0142owe\u0144ski Trump, s\u0142owe\u0144ski Macierewicz", "link": "https://wyborcza.pl/7,75968,26703993,jansa-slowenski-trump-slowenski-macierewicz.html", "domain": "wyborcza.pl", "desc": "21 Sty 2021 ... Janez Jan\u0161a, w czasach Jugos\u0142awii dzia\u0142acz komunistycznej ... si\u0119 na niego \u201e\nMarsza\u0142ek Tweeto\u201d, nawi\u0105zuj\u0105c do jugos\u0142owia\u0144skiego przyw\u00f3dcy,\u00a0...", "img": "https://bi.im-g.pl/im/39/77/19/z26704185FBW,Janez-Jansa--w-czasach-Jugoslawii-dzialacz-komunis.jpg", "author": null, "date": "01/21/2021", "slo": false, "title_parsed": "Jan\u0161a - s\u0142owe\u0144ski Trump, s\u0142owe\u0144ski Macierewicz", "lang": "pl"}, {"title": "Robert Botteri, intervju za PROMETEJ.BA: Za autokratske re\u017eime ...", "link": "http://www.prometej.ba/clanak/intervju/robert-botteri-intervju-za-prometej-ba-za-autokratske-rezime-satira-je-najgora-kritika-4702", "domain": "prometej.ba", "desc": "22 sij 2021 ... Janez Jan\u0161a se samo pet godina svog \u017eivota se borio za slobode, a 35 godina je \n... nova, koja je stasavala na Novom valu, omladinskoj \u0161tampi.", "img": "http://www.prometej.ba/uploads/clanak/4702/790x450robert-botteri-prometej-ba-22121.jpg", "author": "Prometej", "date": "01/22/2021", "slo": false, "title_parsed": "Robert Botteri, intervju za PROMETEJ.BA: Za autokratske re\u017eime ...", "lang": "en"}, {"title": "Lake Trump, Marshal Twitto and a statue of Melania | Atalayar - Las ...", "link": "https://atalayar.com/en/content/lake-trump-marshal-twitto-and-statue-melania%C2%A0", "domain": "atalayar.com", "desc": "Jan 24, 2021 ... Like Trump, Jansa is an avid tweeter and, because of his relentless policy of \nblocking critics from the social network, he has been nicknamed\u00a0...", "img": "https://atalayar.com/sites/default/files/noticias/Atalayar_Trump%20caminando%20Portada_0_0.jpg", "author": null, "date": "01/24/2021", "slo": false, "title_parsed": "Lake Trump, Marshal Twitto and a statue of Melania\u00a0 | Atalayar  - Las claves del mundo en tus manos", "lang": "en"}, {"title": "Vre\u0111anjem Tanje Fajon vlast \u017eeli da podrije kredibilitet Evropskog ...", "link": "https://europeanwesternbalkans.rs/vredjanjem-tanje-fajon-vlast-zeli-da-podrije-kredibilitet-evropskog-parlamenta/", "domain": "europeanwesternbalkans.rs", "desc": "26 \u0458\u0430\u043d 2021 ... ... od naslova koji su se prethodnih dana mogli na\u0107i u provladinoj \u0161tampi. ... Za \nvlast je pristrasno kada Tanja Fajon ka\u017ee da je medijska sloboda u Srbiji ... i \nslovena\u010dki premijer, politi\u010dki protivnik Tanje Fajon, Janez Jan\u0161a.", "img": "https://europeanwesternbalkans.rs/wp-content/uploads/2019/10/20190926_EP-092233A_TRO_004_RESIZED_M.jpg", "author": null, "date": "01/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "Vre\u0111anjem Tanje Fajon vlast \u017eeli da podrije kredibilitet Evropskog parlamenta - European Western Balkans", "lang": "sr"}, {"title": "Janez Jansa Kicks Off a Culture War in Slovenia's Museums - The ...", "link": "https://www.nytimes.com/2021/01/27/arts/design/slovenia-Janez-Jansa-culture.html", "domain": "nytimes.com", "desc": "Jan 27, 2021 ... Prime Minister Janez Jansa of Slovenia in Brussels in October 2020. ... The \nculture ministry issued a news release that described the stunt as a death threat. \n... David Leonhardt and Times journalists guide you through what's\u00a0...", "img": "https://static01.nyt.com/images/2021/01/25/arts/25slovenia1/25slovenia1-facebookJumbo.jpg", "author": "By Alex Marshall", "date": "01/27/2021", "slo": false, "title_parsed": "Janez Jansa Kicks Off a Culture War in Slovenia's  Museums - The New York Times", "lang": "en"}, {"title": "Fall 2020 All Honors Courses with their Descriptions Draft 9", "link": "https://honors.okstate.edu/courses_fall_2020_draft_9.pdf", "domain": "okstate.edu", "desc": "May 27, 2020 ... culture, ethnicity, and religious practices connected? What roles ... Joshua Jansa. \nTR 1230- ... war played out; was the war simply the inevitable.", "img": null, "author": null, "date": "05/27/2020", "slo": false}, {"title": "A Populist Leader Kicks Off a Culture War, Starting in Museums ...", "link": "https://cimam.org/news-archive/populist-leader-kicks-culture-war-starting-museums/", "domain": "cimam.org", "desc": "Jan 28, 2021 ... Prime Minister Janez Jansa of Slovenia in Brussels in October 2020. Artists and \nactivists have protested his cultural policies since he took office\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "01/28/2021", "slo": false, "title_parsed": "A Populist Leader Kicks Off a Culture War, Starting in Museums          - CIMAM", "lang": "en"}, {"title": "PPF Group says it has no plans to suppress media in Serbia", "link": "https://rs.n1info.com/english/news/ppf-group-says-it-has-no-plans-to-suppress-media-in-serbia/", "domain": "n1info.com", "desc": "Jan 28, 2021 ... Jansa has done this before,\u201d Slovenian journalist Primoz Cirman ... The Czech \nbusinessman is no stranger to business dealings with populist\u00a0...", "img": "https://rs.n1info.com/wp-content/uploads/2021/01/telenor-2.jpg", "author": null, "date": "01/28/2021", "slo": false, "title_parsed": "PPF Group says it has no plans to suppress media in Serbia", "lang": "en"}, {"title": "Slowenien driftet ab: Victor Orban und Ungarn als Vorbild | Politik", "link": "https://www.fr.de/politik/slowenien-rechtsruck-victor-orban-ungarn-vorbild-90184118.html", "domain": "fr.de", "desc": "30. Jan. 2021 ... Sloweniens Premierminister Janez Jansa gestaltet sein Land nach ... die \nFinanzierung der nationalen Nachrichtenagentur STA aus. Von einem\u00a0...", "img": "https://www.fr.de/bilder/2021/01/28/90184118/24944716-janez-jansa-rueckt-nach-rechts-2N7fmBnnvAef.jpg", "author": null, "date": "01/30/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slowenien driftet ab: Victor Orban und Ungarn als Vorbild | Politik", "lang": "de"}, {"title": "Intellectuals publish another open letter against PM Jan\u0161a ...", "link": "https://www.euractiv.com/section/politics/short_news/intellectuals-publish-another-open-letter-against-pm-jansa/", "domain": "euractiv.com", "desc": "Feb 2, 2021 ... The letter, which was published in the daily Delo, was titled \u201cLetter to members of \nparliament and the Slovenian public. Authoritarian rule is\u00a0...", "img": "https://www.euractiv.com/wp-content/uploads/sites/2/2021/02/slove-800x450.jpg", "author": "Zeljko Trkanjec", "date": "02/02/2021", "slo": false, "title_parsed": "Intellectuals publish another open letter against PM Jan\u0161a \u2013 EURACTIV.com", "lang": "en"}, {"title": "What can we do about Poland and Hungary? | CEPA", "link": "https://cepa.org/what-can-we-do-about-poland-and-hungary/", "domain": "cepa.org", "desc": "Feb 4, 2021 ... Refusing to back down, the EU threatened to cut Hungary and ... of consolidating \npower by undermining independent media and the ... -lay-out-political-vision-\nviktor-Orb\u00e1n-janez-jansa-aleksandar-vucic/> [\u21a9]; Terenzani, et al.", "img": "https://mludxroetfdq.i.optimole.com/CNpMbiw.ceSF~43b07/w:1600/h:900/q:auto/https://cepa.org/wp-content/uploads/2021/01/Hungary-and-Poland.jpg", "author": null, "date": "02/04/2021", "slo": false, "title_parsed": "What can we do about Poland and Hungary? | CEPA", "lang": "en"}, {"title": "CIVICUS - Tracking conditions for citizen action", "link": "https://monitor.civicus.org/country/slovenia/", "domain": "civicus.org", "desc": "Feb 4, 2021 ... Jan\u0161a's government threatens to evict 18 CSOs and continues to attack the ... \nPeaceful assembly and media freedom strained under Jan\u0161a's\u00a0...", "img": null, "author": "CIVICUS", "date": "02/04/2021", "slo": false, "title_parsed": "CIVICUS - Tracking conditions for citizen action", "lang": "en"}, {"title": "Cultural contentions in Slovenia | Varsity", "link": "https://www.varsity.co.uk/arts/20642", "domain": "varsity.co.uk", "desc": "Feb 5, 2021 ... However, with the arrival of Prime Minister Janez Jan\u0161a, it has seen a move to ... \nThe phrase 'culture war' has been overused in recent times.", "img": "https://www.varsity.co.uk/sharingimage/20642.jpeg?store=35137", "author": null, "date": "02/05/2021", "slo": false, "title_parsed": "Cultural contentions in Slovenia | Varsity", "lang": "en"}, {"title": "(PDF) dfh-politicki-zivot-corona", "link": "https://www.researchgate.net/publication/346965244_dfh-politicki-zivot-corona/download", "domain": "researchgate.net", "desc": "Feb 5, 2021 ... Autocratization tendencies under Jan\u0161a's government have proved be ... that a \nstream against authoritarian pressures involving the activities of\u00a0...", "img": "https://i1.rgstatic.net/publication/346965244_dfh-politicki-zivot-corona/links/5fd4cf6b299bf1408802f211/largepreview.png", "author": null, "date": "02/05/2021", "slo": false, "title_parsed": "(PDF) dfh-politicki-zivot-corona", "lang": "en"}, {"title": "06.02.2021: \u00bbWir haben keine Angst vor der Konfrontation ...", "link": "https://www.jungewelt.de/artikel/395946.slowenische-linkspartei-wir-haben-keine-angst-vor-der-konfrontation.html", "domain": "jungewelt.de", "desc": "6. Febr. 2021 ... Der Misstrauensantrag wird damit begr\u00fcndet, dass Jansa in der ... Statt dessen \nwurden die B\u00fcrger bedroht und sanktioniert sowie der Rechtsstaat beseitigt. ... \nkann und eine Ausbildungsst\u00e4tte f\u00fcr progressive Journalisten ist.", "img": "https://www.jungewelt.de/img/1100/148558.jpg", "author": "Roland Zsch\u00e4chner", "date": "02/06/2021", "slo": false, "title_parsed": "06.02.2021: \u00bbWir haben keine Angst vor der Konfrontation\u00ab (Tageszeitung junge Welt)", "lang": "de"}, {"title": "Populist Leaders in Central and Eastern Europe Have a New Target ...", "link": "https://news.artnet.com/art-world/culture-war-central-europe-1941897", "domain": "artnet.com", "desc": "Feb 8, 2021 ... ... Slovenia's ruling right-wing SDS party, led by populist prime minister Janez \nJan\u0161a, has been accused of eroding media and artistic freedoms,\u00a0...", "img": "https://news.artnet.com/app/news-upload/2021/02/Zdenka_Badovinac_photo_Andjelic.width-2480.jpg", "author": null, "date": "02/08/2021", "slo": false, "title_parsed": "Populist Leaders in Central and Eastern Europe Have a New Target in Their Fight Against Liberalism: Art Museum Directors", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia external relations briefing: Slovenia Foreign Policy Outlook ...", "link": "https://china-cee.eu/2021/02/09/slovenia-external-relations-briefing-slovenia-foreign-policy-outlook-for-2021/", "domain": "china-cee.eu", "desc": "Feb 9, 2021 ... Since the appearance of Prime Minister Janez Jan\u0161a, Slovenia has ... group may \npartly influence Slovenia's EU presidency in the second half of 2021. ... \ndestroying and undermining these by abusing key institutions based on\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "02/09/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia external relations briefing: Slovenia Foreign Policy Outlook for 2021 \u2013 China-CEE Institute", "lang": "en"}, {"title": "Preoccupazioni per il governo populista sloveno. \u201cSta facendo una ...", "link": "https://www.finestresullarte.info/attualita/preoccupazioni-governo-populista-slovenia-guerra-cultura", "domain": "finestresullarte.info", "desc": "10 feb 2021 ... Jan\u0161a, leader della Slovenska demokratska stranka (SDS, \u201cPartito ... ha fatto \nirruzione nell'ex caserma, secondo l'agenzia di stampa slovena per ... Il governo \ndi Jan\u0161a \u00e8 poi anche accusato di aver limitato le libert\u00e0 con la\u00a0...", "img": "https://www.finestresullarte.info/rivista/immagini/2021/fn/janez-jansa-epp.jpg", "author": null, "date": "02/10/2021", "slo": false, "title_parsed": "Preoccupazioni per il governo populista sloveno. \u201cSta facendo una guerra contro la cultura\u201d", "lang": "it"}, {"title": "Ez\u00fattal t\u00e9nyleg beny\u00fajtj\u00e1k a bizalmatlans\u00e1gi ind\u00edtv\u00e1nyt a szlov\u00e9n ...", "link": "https://azonnali.hu/cikk/20210211_ezuttal-tenyleg-benyujtjak-a-bizalmatlansagi-inditvanyt-a-szloven-kormany-ellen", "domain": "azonnali.hu", "desc": "2021. febr. 11. ... ... Nyugd\u00edjasp\u00e1rt egy r\u00e9sze is meg akarja buktatni a Jan\u0161a-korm\u00e1nyt. ... mint a \nhatalommegoszt\u00e1s, a sajt\u00f3szabads\u00e1g vagy az emberi jogok \u00e9s a\u00a0...", "img": "https://azonnali.hu/attachment/0055/54583_copy_1_50946_copy_1_orban_jansa.jpg", "author": null, "date": "02/11/2021", "slo": false, "title_parsed": "Ez\u00fattal t\u00e9nyleg beny\u00fajtj\u00e1k a bizalmatlans\u00e1gi ind\u00edtv\u00e1nyt a szlov\u00e9n korm\u00e1ny ellen", "lang": "hu"}, {"title": "La Comisi\u00f3n Europea pedir\u00e1 explicaciones a Polonia por el nuevo ...", "link": "https://www.publico.es/internacional/comision-europea-pedira-explicaciones-polonia.html", "domain": "publico.es", "desc": "12 Feb 2021 ... Medios polacos protestan por nuevo impuesto que amenaza su independencia \n... han criticado al nacionalista primer ministro de Eslovenia, Janez Jansa, ... Un \n73 % de las periodistas sufrieron ciberacoso o amenazas en\u00a0...", "img": "https://www.publico.es/uploads/2021/02/12/6026bd768e30a.jpeg", "author": null, "date": "02/12/2021", "slo": false, "title_parsed": "La Comisi\u00f3n Europea pedir\u00e1 explicaciones a Polonia por el nuevo impuesto a los medios | P\u00fablico", "lang": "en"}, {"title": "Jansa, el Orb\u00e1n esloveno, afronta una moci\u00f3n de censura por ...", "link": "https://www.swissinfo.ch/spa/eslovenia-gobierno--an%C3%A1lisis-_jansa--el-orb%C3%A1n-esloveno--afronta-una-moci%C3%B3n-de-censura-por--antidem%C3%B3cratico-/46369674", "domain": "swissinfo.ch", "desc": "14 Feb 2021 ... Zagreb, 14 feb (EFE).- Janez Jansa, el populista primer ministro de Eslovenia, \nadmirador de Donald Trump y aliado de Viktor Orb\u00e1n, afronta\u00a0...", "img": "https://www.swissinfo.ch/resource/image/45945846/landscape_ratio16x9/1920/1080/caa0764b3418d762daa605efa298d327/00A4B15C884C1E8D3D2F927F0EACC09B/fallback-1200x630-swi.jpg", "author": null, "date": "02/14/2021", "slo": false, "title_parsed": "Jansa, el Orb\u00e1n esloveno, afronta una moci\u00f3n de censura por \"antidem\u00f3cratico\" - SWI swissinfo.ch", "lang": "en"}, {"title": "Jansa, el Orb\u00e1n esloveno, afronta una moci\u00f3n de censura por ...", "link": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/jansa-el-orban-esloveno-afronta-una-mocion-de-censura-por-antidemocratico/10001-4464715", "domain": "efe.com", "desc": "14 Feb 2021 ... Janez Jansa, el populista primer ministro de Eslovenia, admirador de Donald \nTrump y aliado de Viktor Orb\u00e1n, afronta ma\u00f1ana lunes una\u00a0...", "img": "https://estaticos.efe.com/efecom/recursos2/imagen.aspx?-P-2fL4Jfo8HOMip-P-2fBqGdgKFJq37Oh0OJTkGQ4TncnkXVSTX-P-2bAoG0sxzXPZPAk5l-P-2fU5UQdufN8Tt-P-2bqnqAipvRG085g-P-3d-P-3d", "author": "https://www.efe.com", "date": "02/14/2021", "slo": false, "title_parsed": "Jansa, el Orb\u00e1n esloveno, afronta una moci\u00f3n de censura por \"antidem\u00f3cratico\" | Mundo | Agencia EFE", "lang": "es"}, {"title": "Slovenian centre-right government survives no-confidence vote ...", "link": "https://www.metro.us/slovenian-centre-right-government-survives/", "domain": "metro.us", "desc": "Feb 15, 2021 ... ... government of Prime Minister Janez Jansa survived a no-confidence ... and \nbeing undemocratic, including by jeopardising media freedom.", "img": "https://www.metro.us/wp-content/uploads/Reuters_Direct_Media/USOnlineReportWorldNews/tagreuters.com2021binary_LYNXMPEH1E142-BASEIMAGE.jpg", "author": null, "date": "02/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenian centre-right government survives no-confidence vote ...", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia's Jansa government survives no ... - bne IntelliNews", "link": "https://www.intellinews.com/slovenia-s-jansa-government-survives-no-confidence-motion-203010/", "domain": "intellinews.com", "desc": "Feb 15, 2021 ... However, Jansa's minority government has so far failed to secure parliamentary \nsupport for the controversial reform. Jansa's populist rhetoric\u00a0...", "img": "http://d39raawggeifpx.cloudfront.net/styles/16_9_desktop/s3/articleimages/Slovenia-parliament-confidence-vote-15feb2021.jpg", "author": "Valentina Dimitrievska in Skopje", "date": "02/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "bne IntelliNews - Slovenia\u2019s Jansa government survives no-confidence motion", "lang": "en"}, {"title": "Erjavec: Today's No-Confidence Vote a Chance to Vote Against an ...", "link": "https://www.total-slovenia-news.com/politics/7793-erjavec-today-s-no-confidence-vote-a-chance-to-vote-against-an-authoritarian-slovenia", "domain": "total-slovenia-news.com", "desc": "Feb 15, 2021 ... ... is clear that Jan\u0161a's government is not pursuing the goal of welfare of the \ncountry's citizens, he said. Erjavec believes its authoritarian politics\u00a0...", "img": "https://www.total-slovenia-news.com/media/k2/items/cache/1c6c1fbb086bede2393a4e8cfaf1ee90_XL.jpg", "author": null, "date": "02/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Erjavec: Today's No-Confidence Vote a Chance to Vote Against an ...", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia's Nationalist Leader Survives Opposition-Led Ouster Bid ...", "link": "https://www.bloomberg.com/news/articles/2021-02-15/slovenia-s-nationalist-leader-survives-opposition-led-ouster-bid", "domain": "bloomberg.com", "desc": "Feb 15, 2021 ... Slovenian Prime Minister Janez Jansa survived an ouster bid ... had called on \nfellow lawmakers to choose between an \u201cauthoritarian\u201d or\u00a0...", "img": "https://assets.bwbx.io/images/users/iqjWHBFdfxIU/iwAKu4tbe6j4/v0/1200x800.jpg", "author": null, "date": "02/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia\u2019s Nationalist Leader Survives Opposition-Led Ouster Bid - Bloomberg", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia: Parliament debates on motion of no confidence against ...", "link": "https://balkaneu.com/slovenia-parliament-debates-on-motion-of-no-confidence-against-jansa-government/", "domain": "balkaneu.com", "desc": "Feb 15, 2021 ... In particular, they accused Jan\u0161a of exploiting the coronavirus pandemic to turn \nthe country into an \u201cauthoritarian democracy\u201d. The opposition\u00a0...", "img": "https://files2.abingcdn.com/balkaneu.com/uploads/2021/02/15202715/slovenian-parliament-1.jpg", "author": null, "date": "02/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia: Parliament debates on motion of no confidence against ...", "lang": "en"}, {"title": "Slovenian government survives no-confidence vote | New Europe", "link": "https://www.neweurope.eu/article/slovenian-government-survives-no-confidence-vote/", "domain": "neweurope.eu", "desc": "Feb 15, 2021 ... Slovenia's conservative government of Prime Minister Janez Jansa ... \u201cYou are \nhere to choose between an authoritarian democracy and a\u00a0...", "img": "https://www.neweurope.eu/wp-content/uploads/2021/02/h_56387029.jpg", "author": null, "date": "02/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenian government survives no-confidence vote | New Europe", "lang": "en"}, {"title": "Vlada Janeza Jan\u0161e pre\u017eivjela glasanje o nepovjerenju uprkos ...", "link": "https://www.bl-portal.com/region/vlada-janeza-janse-prezivjela-glasanje-o-nepovjerenju-uprkos-protestu/", "domain": "bl-portal.com", "desc": "15 \u0444\u0435\u0431 2021 ... ... uklju\u010duju\u0107i podjelu vlasti i slobodu \u0161tampe, kao i da ugro\u017eava ostvarivanje \nljudskih sloboda i vladavine prava u dr\u017eavi. Jan\u0161a je rekao da je\u00a0...", "img": "https://www.bl-portal.com/wp-content/uploads/2020/07/Jansa-parlment-Slovenije.jpg", "author": null, "date": "02/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Vlada Janeza Jan\u0161e pre\u017eivjela glasanje o nepovjerenju uprkos ...", "lang": "hr"}, {"title": "Vlada Janeza Jan\u0161e pre\u017eivjela glasanje o nepovjerenju", "link": "https://www.nezavisne.com/novosti/ex-yu/Vlada-Janeza-Janse-prezivjela-glasanje-o-nepovjerenju/646550", "domain": "nezavisne.com", "desc": "15 \u0444\u0435\u0431 2021 ... Foto: Facebook/Janez Jan\u0161a | Vlada Janeza Jan\u0161e pre\u017eivjela ... vlasti i slobodu \n\u0161tampe, kao i da ugro\u017eava ostvarivanje ljudskih sloboda i\u00a0...", "img": "https://slika.nezavisne.rs/2021/02/555x333/20210215223106_646550.jpg", "author": "https://www.facebook.com/NezavisneNovine/", "date": "02/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Vlada Janeza Jan\u0161e pre\u017eivjela glasanje o nepovjerenju", "lang": "hr"}, {"title": "Vlada Janeza Jan\u0161e pre\u017eivela glasanje o nepoverenju - JMU Radio ...", "link": "https://www.rtv.rs/sr_lat/region/vlada-janeza-janse-prezivela-glasanje-o-nepoverenju_1209344.html", "domain": "rtv.rs", "desc": "15 \u0444\u0435\u0431 2021 ... Vlada Janeza Jan\u0161e pre\u017eivela glasanje o nepoverenju ... i slobodu \u0161tampe, kao i \nda ugro\u017eava ostvarivanje ljudskih sloboda i vladavine prava u\u00a0...", "img": "https://static.rtv.rs/slike/2020/03/13/janez-jansa.jpg", "author": "Javna medijska ustanovaJMU Radio-televizija Vojvodine", "date": "02/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Vlada Janeza Jan\u0161e pre\u017eivela glasanje o nepoverenju - JMU Radio-televizija Vojvodine", "lang": "sr"}, {"title": "Jan\u0161ina Vlada ostaje - Pobjeda", "link": "https://www.pobjeda.me/clanak/jansina-vlada-ostaje", "domain": "pobjeda.me", "desc": "15 \u0444\u0435\u0431 2021 ... ... Janeza Jan\u0161e, po\u0161to je taj prijedlog opozicije podr\u017ealo 40 poslanika, ... i \nslobodu \u0161tampe, kao i da ugro\u017eava ostvarivanje ljudskih sloboda i\u00a0...", "img": "https://api.pobjeda.me/media/1582726694-janez-jansa-34622127754-i_1280x800.jpg", "author": null, "date": "02/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Jan\u0161ina Vlada ostaje - Pobjeda", "lang": "sr"}, {"title": "Die Liquidatoren der Medienfreiheit - Paul Lendvai - derStandard.at ...", "link": "https://www.derstandard.at/story/2000124194447/die-liquidatoren-der-medienfreiheit", "domain": "derstandard.at", "desc": "16. Febr. 2021 ... ... von Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski in Polen und Janez Jan\u0161a in Slowenien, die ... Mit \nseiner von Autoritarismus und Nationalismus bestimmten Politik\u00a0...", "img": "https://images.derstandard.at/img/2021/02/15/orban.jpg?w=1200&h=600&a=52,30&s=e6391794", "author": null, "date": "02/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Die Liquidatoren der Medienfreiheit - Paul Lendvai - derStandard.at \u203a Diskurs", "lang": "de"}, {"title": "Janez Jan\u0161a kann weiterwursteln | DiePresse.com", "link": "https://www.diepresse.com/5938290/janez-jansa-kann-weiterwursteln", "domain": "diepresse.com", "desc": "16. Febr. 2021 ... ... Misstrauensvotum gegen die Minderheitsregierung setzt die Opposition auf die \nWahl 2022. Auf eine sichere Mehrheit kann Jan\u0161a nicht bauen.", "img": "https://media.diepresse.com/social_diepresse_magazin_paid/images/uploads_1200/c/7/2/5938290/718BF280-D065-4FDF-B4DF-A4AB331AD1C1_v0_l.jpg", "author": null, "date": "02/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Janez Jan\u0161a kann weiterwursteln | DiePresse.com", "lang": "de"}, {"title": "angola", "link": "https://www.embassyangolatr.org/wp-content/uploads/2020/11/edicao-9-de-novembro-2020.pdf", "domain": "embassyangolatr.org", "desc": "9 Nov 2020 ... \u00e0 imprensa, disse que os meios ... Um sistema de ensino que n\u00e3o promova a \nliberdade de pensamento, ... Ministro esloveno Janez Jansa,.", "img": null, "author": null, "date": "11/09/2020", "slo": false}, {"title": "Inside Slovenia's war on the media \u2013 POLITICO", "link": "https://www.politico.eu/article/slovenia-war-on-media-janez-jansa/", "domain": "politico.eu", "desc": "Feb 16, 2021 ... Prime Minister Janez Jan\u0161a's attacks create climate of fear, journalists and \nwatchdogs say.", "img": "https://www.politico.eu/wp-content/uploads/2021/02/15/GettyImages-1204917592-1200x628.jpg", "author": null, "date": "02/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Inside Slovenia's war on the media \u2013 POLITICO", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia right-wing PM Jansa survives no-confidence motion", "link": "https://apnews.com/article/europe-viktor-orban-coronavirus-pandemic-slovenia-janez-jansa-eb323e32ff0e696accd0de9e0f1d178d", "domain": "apnews.com", "desc": "Feb 16, 2021 ... Prime Minister Janez Jansa survived the vote held by parliament late ... to \nundermine democracy in the traditionally moderate European Union\u00a0...", "img": "https://storage.googleapis.com/afs-prod/media/90b7998fd6c84f538c2f0b5704d9bb4e/3000.jpeg", "author": null, "date": "02/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia right-wing PM Jansa survives no-confidence motion", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia right-wing PM Jansa survives no-confidence motion - ABC ...", "link": "https://abcnews.go.com/International/wireStory/slovenia-wing-pm-jansa-survives-confidence-motion-75918522", "domain": "go.com", "desc": "Feb 16, 2021 ... Prime Minister Janez Jansa survived the vote held by parliament late ... to \nundermine democracy in the traditionally moderate European Union\u00a0...", "img": "https://s.abcnews.com/images/International/WireAP_90b7998fd6c84f538c2f0b5704d9bb4e_16x9_992.jpg", "author": "ABC News", "date": "02/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia right-wing PM Jansa survives no-confidence motion - ABC News", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia right-wing PM Jansa survives no-confidence motion", "link": "https://www.570news.com/2021/02/16/slovenia-right-wing-pm-jansa-survives-no-confidence-motion/", "domain": "570news.com", "desc": "Feb 16, 2021 ... Slovenia right-wing PM Jansa survives no-confidence motion ... to undermine \ndemocracy in the traditionally moderate European Union nation.", "img": null, "author": null, "date": "02/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia right-wing PM Jansa survives no-confidence motion", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia: media freedom at risk / News / Media Freedom in Europe ...", "link": "https://www.rcmediafreedom.eu/News/Slovenia-media-freedom-at-risk", "domain": "rcmediafreedom.eu", "desc": "Feb 16, 2021 ... \"Slovenia's prime minister, Janez Jan\u0161a, whose country takes over the Council of \nthe EU's rotating presidency later this year, has repeatedly and\u00a0...", "img": "https://www.rcmediafreedom.eu/var/ezdemo_site/storage/images/news/slovenia-media-freedom-at-risk/57962-1-eng-GB/Slovenia-media-freedom-at-risk.png", "author": "Osservatorio Balcani e Caucaso", "date": "02/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia: media freedom at risk / News / Media Freedom in Europe - Resource Centre by OBCT - Resource Centre", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia right-wing PM Jansa survives no-confidence motion", "link": "https://ca.news.yahoo.com/slovenia-wing-pm-jansa-survives-095719617.html", "domain": "yahoo.com", "desc": "Feb 16, 2021 ... Prime Minister Janez Jansa survived the vote held by parliament late Monday, ... \nto constrict people's freedoms while doing little to control the epidemic. ... last \nMarch, Jansa has faced accusations of pressuring the media and\u00a0...", "img": "https://s.yimg.com/cv/apiv2/social/images/yahoo_default_logo-1200x1200.png", "author": null, "date": "02/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Yahoo is now a part of Verizon Media", "lang": "en"}, {"title": "Slovenian Prime Minister Janez Jansa survives confidence vote ...", "link": "https://www.euronews.com/2021/02/15/slovenian-pm-janez-jansa-survives-confidence-vote", "domain": "euronews.com", "desc": "Feb 16, 2021 ... The conservative politician has been accused by the opposition of using the \nhealth crisis to undermine the rule of law and weaken institutions.", "img": "https://static.euronews.com/articles/stories/05/37/88/70/1000x563_cmsv2_38e584f6-8b86-552d-932b-ba01dc3a1eef-5378870.jpg", "author": null, "date": "02/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenian Prime Minister Janez Jansa survives confidence vote | Euronews", "lang": "en"}, {"title": "\u201eMar\u0161al Tvito\u201c u ratu sa novinarima - Autonomija", "link": "https://www.autonomija.info/marsal-tvito-u-ratu-sa-novinarima.html", "domain": "autonomija.info", "desc": "16 \u0444\u0435\u0431 2021 ... Janez Jan\u0161a, premijer Slovenije, vodi sna\u017enu kampanju protiv novinara koji ... \u201eU \nSloveniji postoji potpuna sloboda \u0161tampe\u201c, naveo je ministar\u00a0...", "img": "https://www.autonomija.info/wp-content/uploads/2013/06/jansa.jpg", "author": null, "date": "02/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "\u201eMar\u0161al Tvito\u201c u ratu sa novinarima - Autonomija", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia: Jansa cabinet survives vote of confidence - N1", "link": "https://hr.n1info.com/english/news/slovenia-jansa-cabinet-survives-vote-of-confidence/", "domain": "n1info.com", "desc": "Feb 16, 2021 ... During a day-long debate, the left-liberal opposition accused the Jansa cabinet of \nnot respecting constitutional principles, of authoritarian\u00a0...", "img": "https://hr.n1info.com/wp-content/uploads/2021/01/000_1PK6OL-scaled.jpg", "author": null, "date": "02/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia: Jansa cabinet survives vote of confidence - N1", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia: Jan\u0161a cabinet stays in office \u2013 \u041c\u0418\u0410", "link": "https://mia.mk/slovenia-jansa-cabinet-stays-in-office/?lang=en", "domain": "mia.mk", "desc": "Feb 16, 2021 ... Slovenian Prime Minister Janez Jan\u0161a's cabinet was given a vote of ... of not \nrespecting constitutional principles, of authoritarian governance,\u00a0...", "img": "https://mia.mk/wp-content/uploads/2021/02/a926e547-bd9c-42f3-be2d-eb75cd22dd8e.jpg", "author": null, "date": "02/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia: Jan\u0161a cabinet stays in office \u2013 \u041c\u0418\u0410", "lang": "en"}, {"title": "Slovenian govt survives no-confidence vote - Politics - ANSAMed.it", "link": "http://www.ansamed.info/ansamed/en/news/sections/politics/2021/02/16/slovenian-govt-survives-no-confidence-vote_6a3f7bd4-8c4c-47c2-aefd-aeaf54f8ec14.html", "domain": "ansamed.info", "desc": "Feb 16, 2021 ... ... respect for the constitution, and of violating human rights and media freedoms. \nPrime Minister Jansa rejected the accusations and called the\u00a0...", "img": "http://www.ansamed.info/webimages/foto_large/2021/2/16/c40da21a175a8b16db5d4faf9d38fdd4.jpg", "author": null, "date": "02/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenian govt survives no-confidence vote - Politics - ANSAMed.it", "lang": "en"}, {"title": "Dentro de la guerra de Eslovenia contra los medios \u2013 POLITICO ...", "link": "https://www.diariodelatinos.com/politics/euro-zone-news/dentro-de-la-guerra-de-eslovenia-contra-los-medios-politico/", "domain": "diariodelatinos.com", "desc": "16 Feb 2021 ... En mayo de 2020 ensayo titulado \u201cGuerra con los medios\u201d, Jan\u0161a ... los \nperiodistas dicen que La ret\u00f3rica anti-medi\u00e1tica se ha traducido en\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "02/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Dentro de la guerra de Eslovenia contra los medios \u2013 POLITICO ...", "lang": "es"}, {"title": "Premier Jan\u0161a. S\u0142owenia idzie \u015bladem W\u0119gier i Polski i wydaje ...", "link": "https://wiadomosci.onet.pl/politico/premier-jansa-slowenia-idzie-sladem-wegier-i-polski-i-wydaje-wojne-wolnym-mediom/q98wnpz", "domain": "onet.pl", "desc": "16 Lut 2021 ... Premier S\u0142owenii, Janez Jan\u0161a, kt\u00f3rego kraj obejmie w lipcu rotacyjn\u0105 ... tak \ngwa\u0142townego regresu, je\u017celi chodzi o wolno\u015b\u0107 prasy i medi\u00f3w.", "img": "https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZSck9kpTURBXy85Yjg5Y2Y1ZTU4MzgyYWQyYzcxNjQzOTAxOGVmYTJkNi5qcGeTlQPNA3nNAojNEZTNCeSTCaY3ZjFmYjUGkwXNBLDNAnaBoTAB/janez-jansa.jpg", "author": null, "date": "02/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Premier Jan\u0161a. S\u0142owenia idzie \u015bladem W\u0119gier i Polski i wydaje wojn\u0119 wolnym mediom                   - Wiadomo\u015bci", "lang": "pl"}, {"title": "Anche in Slovenia si teme per la libert\u00e0 di stampa - Il Post", "link": "https://www.ilpost.it/2021/02/17/slovenia-janez-jansa-liberta-di-stampa/", "domain": "ilpost.it", "desc": "17 feb 2021 ... ... Janez Jan\u0161a, di estrema destra, \u00e8 criticato per attaccare media e giornalisti ... \npacifista, fautore della guerra contro la Jugoslavia, poi liberale.", "img": "https://cdn.ilpost.it/wp-content/uploads/2021/02/Janez-Jansa.jpg?x72029", "author": null, "date": "02/17/2021", "slo": false, "title_parsed": "Anche in Slovenia si teme per la libert\u00e0 di stampa - Il Post", "lang": "en"}, {"title": "Politico writes about \"Slovenia's war on the media\" - Slovenia Times", "link": "https://sloveniatimes.com/politico-writes-about-slovenias-war-on-the-media/", "domain": "sloveniatimes.com", "desc": "Feb 17, 2021 ... In the article published on Tuesday, Politico labels Jan\u0161a a \u201cright-wing populist \nleader, an admirer of Donald Trump\u201d, who has referred to the\u00a0...", "img": "https://sloveniatimes.com/wp-content/uploads/2021/02/politico.jpg", "author": null, "date": "02/17/2021", "slo": true, "title_parsed": "Politico writes about \"Slovenia's war on the media\" - Slovenia Times", "lang": "en"}, {"title": "Laying For Living | SLEEPING WITH PENGOVSKY", "link": "https://www.pengovsky.com/2021/02/17/laying-for-a-living/", "domain": "pengovsky.com", "desc": "Feb 17, 2021 ... Janez Jan\u0161a railing against Politico Europe journalist on Twitter Marshal Twito \nmarshaling his minions. For all his professed pro-EU stance, the\u00a0...", "img": "https://www.pengovsky.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/20210217_jansa_politico.jpg", "author": null, "date": "02/17/2021", "slo": true, "title_parsed": "Laying For Living | SLEEPING WITH PENGOVSKY", "lang": "en"}, {"title": "Nobel de la Paz: un cura argentino es candidato a quedarse con el ...", "link": "https://www.perfil.com/noticias/actualidad/nobel-de-la-paz-un-cura-argentino-es-candidato-a-quedarse-con-el-premio.phtml", "domain": "perfil.com", "desc": "17 Feb 2021 ... La candidatura de Opeka precedi\u00f3 a ser anunciada por Janez Jansa, primer \nministro de Eslovenia, ... Jansa elogi\u00f3 su voluntad por \"ayudar a las personas \nque viven en condiciones espantosa\". ... Autoridad; \u00bfautoritarismo?", "img": "https://fotos.perfil.com/2021/02/16/trim/1140/641/pedro-opeka-cura-nobel-1128586.jpg", "author": null, "date": "02/17/2021", "slo": false, "title_parsed": "Nobel de la Paz: un cura argentino es candidato a quedarse con el ...", "lang": "es"}, {"title": "E tot mai complicat s\u0103 fii jurnalist (independent) \u00een Europa Central\u0103 ...", "link": "https://www.rfi.ro/politica-130703-complicat-jurnalist-independent-europa-centrala", "domain": "rfi.ro", "desc": "17 feb. 2021 ... Primul ministru al Sloveniei, Janez Jan\u0161a, a c\u0103rui \u021bar\u0103 preia ... Dar \u00eengrijor\u0103rile \ncu privire la libertatea mass-media privesc mai toat\u0103 toat\u0103 ... \u00cen Ungaria, licen\u021ba \npostului Klubr\u00e1di\u00f3, unul dintre ultimele bastioane ale presei\u00a0...", "img": "https://www.rfi.ro/sites/default/files/articol/libertatea_presei_0.jpg", "author": null, "date": "02/17/2021", "slo": false, "title_parsed": "E tot mai complicat s\u0103 fii jurnalist (independent) \u00een Europa Central\u0103 ...", "lang": "ro"}, {"title": "Slovenia: premier contro la giornalista Lilie Bayer - Giornalistitalia", "link": "https://www.giornalistitalia.it/slovenia-premier-contro-la-giornalista-lilie-bayer/", "domain": "giornalistitalia.it", "desc": "18 feb 2021 ... Per tutta risposta all'articolo di Politico Jansa, anzich\u00e9 incassare, ... C'\u00e8, tuttavia, l'\nobbligo di rispettare la libert\u00e0 dei mezzi di informazione.", "img": "https://www.giornalistitalia.it/wp-content/uploads/2021/02/Janez-Jansa-e-Lilie-Bayer.jpg", "author": null, "date": "02/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia: premier contro la giornalista Lilie Bayer - Giornalistitalia", "lang": "de"}, {"title": "EU commission condemns Slovenia PM for insulting journalists ...", "link": "https://abcnews.go.com/International/wireStory/eu-commission-condemns-slovenia-pm-insulting-journalists-75969416", "domain": "go.com", "desc": "Feb 18, 2021 ... Reporters Without Borders has urged the EU to remind Jan\u0161a that press freedom \nis a key principle of the 27-nation bloc. Asked whether the\u00a0...", "img": "null", "author": "ABC News", "date": "02/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "EU commission condemns Slovenia PM for insulting journalists - ABC News", "lang": "en"}, {"title": "EU commission condemns Slovenia PM for insulting journalists", "link": "https://apnews.com/article/europe-journalists-viktor-orban-media-slovenia-b248c9a94871db3377a3c41061b13e80", "domain": "apnews.com", "desc": "Feb 18, 2021 ... Reporters Without Borders has urged the EU to remind Jan\u0161a that press freedom \nis a key principle of the 27-nation bloc. Asked whether the\u00a0...", "img": "https://apnews.com/images/ShareLogo2.png", "author": null, "date": "02/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "EU commission condemns Slovenia PM for insulting journalists", "lang": "en"}, {"title": "Brussels Condemns Slovenian Premier's Criticism of Reporter ...", "link": "https://www.usnews.com/news/world/articles/2021-02-18/eu-commission-condemns-slovenian-pm-criticism-of-media", "domain": "usnews.com", "desc": "Feb 18, 2021 ... ... Thursday condemned Slovenian Prime Minister Janez Jansa's criticism of a \nreporter who wrote a piece suggesting that media freedom was\u00a0...", "img": "https://www.usnews.com/dims4/USNEWS/a183018/2147483647/thumbnail/970x647/quality/85/?url=http%3A%2F%2Fmedia.beam.usnews.com%2F7b%2F5ad6873322b150696e94b92bd5685b%2Ftag%3Areuters.com%2C2021%3Anewsml_LYNXMPEH1H0XU%3A12021-02-18T130111Z_1_LYNXMPEH1H0XU_RTROPTP_3_SLOVENIA-GOVERNMENT.JPG", "author": null, "date": "02/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Brussels Condemns Slovenian Premier's Criticism of Reporter | World News | US News", "lang": "en"}, {"title": "EU Commission condemns Slovenian PM criticism of media | 1330 ...", "link": "https://whbl.com/2021/02/18/eu-commission-condemns-slovenian-pm-criticism-of-media/", "domain": "whbl.com", "desc": "Feb 18, 2021 ... ... Thursday condemned Slovenian Prime Minister Janez Jansa's criticism of a \nreporter who wrote a piece suggesting that media freedom was\u00a0...", "img": "https://storage.googleapis.com/media.mwcradio.com/mimesis/2021-02/18/2021-02-18T130111Z_1_LYNXMPEH1H0XU_RTROPTP_3_SLOVENIA-GOVERNMENT.JPG", "author": "Syndicated Content", "date": "02/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "EU Commission condemns Slovenian PM criticism of media | 1330 & 101.5 WHBL", "lang": "en"}, {"title": "Brussels condemns Slovenian premier's criticism of reporter", "link": "https://ca.movies.yahoo.com/eu-commission-condemns-slovenian-pm-130111188.html", "domain": "yahoo.com", "desc": "Feb 18, 2021 ... ... Thursday condemned Slovenian Prime Minister Janez Jansa's criticism of a \nreporter who wrote a piece suggesting that media freedom was\u00a0...", "img": "https://s.yimg.com/uu/api/res/1.2/IFBAhH1AfMKMvqUjIolFAQ--~B/aD01NzY7dz04MDA7YXBwaWQ9eXRhY2h5b24-/https://media.zenfs.com/en/reuters.com/fa49641c71711e0aef4d44e06d94c8fb", "author": null, "date": "02/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Yahoo is now a part of Verizon Media", "lang": "en"}, {"title": "Brussels condemns Slovenian premier's criticism of reporter | Reuters", "link": "https://www.reuters.com/article/us-eu-slovenia-media/brussels-condemns-slovenian-premiers-criticism-of-reporter-idUSKBN2AI1QE", "domain": "reuters.com", "desc": "Feb 18, 2021 ... In a tweet, Jansa accused Politico reporter Lili Bayer of lying in her story ... \nthreatening or attacking journalists is a direct attack on free media.", "img": "https://static.reuters.com/resources/r/?m=02&d=20210218&t=2&i=1551998347&r=LYNXMPEH1H0XU&w=800", "author": "Reuters Staff", "date": "02/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Brussels condemns Slovenian premier's criticism of reporter | Reuters", "lang": "en"}, {"title": "Bruxellesul \"condamn\u0103\" \"observa\u021biile jignitoare\" ale premierului ...", "link": "https://www.hotnews.ro/stiri-international-24615866-bruxellesul-condamna-observatiile-jignitoare-ale-premierului-sloven-fata-jurnalista.htm", "domain": "hotnews.ro", "desc": "18 feb. 2021 ... Ca r\u0103spuns, Jansa, a c\u0103rui \u021bar\u0103 urmeaz\u0103 s\u0103 preia pre\u0219edin\u021bia semestrial\u0103 a \nUE \u00een iulie, a respins acuza\u021biile de \u00eenc\u0103lcare a libert\u0103\u021bii presei. ... si-au amintit \nbtusc toti de libertatea de expeirmare, mai bine zis libertatea de a\u00a0...", "img": "https://media.hotnews.ro/media_server1/image-2020-11-4-24396501-41-janez-jansa.jpg", "author": null, "date": "02/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Bruxellesul \u201econdamn\u0103\u201d \u201eobserva\u021biile jignitoare\u201d ale premierului sloven fa\u021b\u0103 de o jurnalist\u0103 - International - HotNews.ro", "lang": "en"}, {"title": "Le Premier ministre slov\u00e8ne s'en prend \u00e0 une journaliste UE, la ...", "link": "https://www.dhnet.be/actu/monde/le-premier-ministre-slovene-s-en-prend-a-une-journaliste-ue-la-commission-condamne-602e74709978e2610ab83f07", "domain": "dhnet.be", "desc": "18 f\u00e9vr. 2021 ... ... du Premier ministre slov\u00e8ne Janez Jansa \u00e0 l'encontre d'une journaliste ... de \nmenaces en ligne, qui ne sont que rarement sanctionn\u00e9s par le\u00a0...", "img": "https://t3.ldh.be/9Ihl6HlDFgoh6t8q1X_W3QJV-7Y=/0x8:2560x1288/1280x640/602e75ce7b50a62acf0b5982.jpg", "author": "DH Les Sports+", "date": "02/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Le Premier ministre slov\u00e8ne s'en prend \u00e0 une journaliste UE, la Commission condamne - DH Les Sports+", "lang": "en"}, {"title": "Eslovenia.- Bruselas condena los ataques del primer ministro ...", "link": "https://www.publimetro.com.mx/mx/noticias/2021/02/18/eslovenia-bruselas-condena-los-ataques-del-primer-ministro-esloveno-contra-la-prensa.html", "domain": "publimetro.com.mx", "desc": "18 Feb 2021 ... ... jueves los ataques del primer ministro esloveno, Janez Jansa, contra una ... En \nuna rueda de prensa en Bruselas, plagada de preguntas sobre los ... Vera \nJourova y de la propia Von der Leyen con la libertad de prensa,\u00a0...", "img": null, "author": "Europa Press", "date": "02/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Eslovenia.- Bruselas condena los ataques del primer ministro ...", "lang": "es"}, {"title": "Eslovenia.- Bruselas condena los ataques del primer ministro ...", "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-eslovenia-bruselas-condena-ataques-primer-ministro-esloveno-contra-prensa-20210218134532.html", "domain": "notimerica.com", "desc": "18 Feb 2021 ... ... del primer ministro esloveno, Janez Jansa, contra una periodista, ... el \"odio, \nlas amenazas ni los ataques personales\" contra periodistas.", "img": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20210218134532_1024.jpg", "author": null, "date": "02/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Eslovenia.- Bruselas condena los ataques del primer ministro esloveno contra la prensa", "lang": "es"}, {"title": "Bruselas condena los ataques del primer ministro esloveno contra ...", "link": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-bruselas-condena-ataques-primer-ministro-esloveno-contra-prensa-20210218134451.html", "domain": "europapress.es", "desc": "18 Feb 2021 ... ... del primer ministro esloveno, Janez Jansa, contra una periodista, ... el \"odio, \nlas amenazas ni los ataques personales\" contra periodistas.", "img": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20210218134451_1024.jpg", "author": null, "date": "02/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Bruselas condena los ataques del primer ministro esloveno contra la prensa", "lang": "es"}, {"title": "Bruselas condena los ataques del primer ministro esloveno contra ...", "link": "https://tn.com.ar/agencias/efe/2021/02/18/bruselas-condena-los-ataques-del-primer-ministro-esloveno-contra-periodistas/", "domain": "tn.com.ar", "desc": "18 Feb 2021 ... \"Condenamos cualquier insulto o ataque contra periodistas. ... Jansa tambi\u00e9n ha \ncriticado a la corresponsal del New York Times en Bruselas, ... de Bruselas a las \n\"amenazas\", \"ataques personales\" y \"odio\" contra periodistas,\u00a0...", "img": "https://artear-tn-prod.cdn.arcpublishing.com/resizer/mlZMwuAoYfvdLhQgTpt8ze596ko=/1023x0/smart/filters:quality(60)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/artear/XIELFI2CGNEVTK5YRGYS5SEHUM.png", "author": null, "date": "02/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Bruselas condena los ataques del primer ministro esloveno contra periodistas | TN", "lang": "es"}, {"title": "Bruxelles \u00ab condamne \u00bb les \u00ab propos injurieux \u00bb du Premier ministre ...", "link": "https://www.euractiv.fr/section/avenir-de-l-ue/news/bruxelles-condamne-les-propos-injurieux-du-premier-ministre-slovene-visant-une-journaliste/", "domain": "euractiv.fr", "desc": "18 f\u00e9vr. 2021 ... ... du Premier ministre slov\u00e8ne Janez Jansa \u00e0 l'encontre d'une journaliste ... de \nmenaces en ligne, qui ne sont que rarement sanctionn\u00e9s par le\u00a0...", "img": "https://www.euractiv.fr/wp-content/uploads/sites/3/2021/02/w_56554089-800x450.jpg", "author": null, "date": "02/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Bruxelles \u00ab\u00a0condamne\u00a0\u00bb les \u00ab\u00a0propos injurieux\u00a0\u00bb du Premier ministre slov\u00e8ne visant une journaliste \u2013 EURACTIV.fr", "lang": "fr"}, {"title": "Le Premier ministre slov\u00e8ne insulte une journaliste apr\u00e8s un article ...", "link": "https://www.7sur7.be/monde/le-premier-ministre-slovene-insulte-une-journaliste-apres-un-article-sur-les-atteintes-a-la-liberte-de-la-presse~acd1413a/", "domain": "7sur7.be", "desc": "18 f\u00e9vr. 2021 ... ... du Premier ministre slov\u00e8ne Janez Jansa \u00e0 l'encontre d'une journaliste ... de \nmenaces en ligne, qui ne sont que rarement sanctionn\u00e9s par le\u00a0...", "img": "https://images0.persgroep.net/rcs/EocGqK0sH3KMHIrsWX6xKCx6x_0/diocontent/178627407/_fill/1200/630/?appId=21791a8992982cd8da851550a453bd7f&quality=0.7", "author": "R\u00e9daction", "date": "02/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "DPG Media Privacy Gate", "lang": "fr"}, {"title": "Szervusz Ausztria", "link": "https://www.szervuszausztria.hu/hirek/hir/a-sajtoszabadsag-likvidatorai", "domain": "szervuszausztria.hu", "desc": "2021. febr. 18. ... A sajt\u00f3szabads\u00e1g likvid\u00e1torai ... A lengyelorsz\u00e1gi Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski \u00e9s a \nszlov\u00e9niai Janez Jan\u0161a jobboldali populista korm\u00e1nyai sz\u00e1m\u00e1ra,\u00a0...", "img": null, "author": "Netteszt", "date": "02/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Szervusz Ausztria", "lang": "hu"}, {"title": "Premier Slovenia attacca Politico, 'bugie su libert\u00e0 stampa' - Europa ...", "link": "https://www.ansa.it/europa/notizie/rubriche/altrenews/2021/02/18/premier-slovenia-attacca-politico-bugie-su-liberta-stampa_f0a721ea-ea8f-44c8-8088-fe076f54fe26.html", "domain": "ansa.it", "desc": "18 feb 2021 ... ... Janez Jansa ha attaccato su Twitter una giornalista di Politico Europe, autrice \ndi un reportage intitolato 'La guerra della Slovenia ai media'.", "img": "https://www.ansa.it/webimages/ch_700/2021/2/16/1fb7f67fdf429ccab47e055d914d5872.jpg", "author": null, "date": "02/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Premier Slovenia attacca Politico, 'bugie su libert\u00e0 stampa' - Europa - ANSA.it", "lang": "it"}, {"title": "La Commissione Europea condanna i tweet del premier Jan\u0161a ...", "link": "https://www.rtvslo.si/capodistria/radio-capodistria/notizie/europa/la-commissione-europea-condanna-i-tweet-del-premier-jansa/570014", "domain": "rtvslo.si", "desc": "18 feb 2021 ... ... Janez Jan\u0161a via twitter sull'articolo pubblicato dal portale web belga, Politico, \nnel quale viene presa in esame la cosiddetta \u201cguerra ai media\u201d\u00a0...", "img": "https://img.rtvcdn.si/_up/upload/2021/02/17/65865491_fp-fb.jpg", "author": null, "date": "02/18/2021", "slo": true, "title_parsed": "La Commissione Europea condanna i tweet del premier Jan\u0161a - RTVSLO.si", "lang": "it"}, {"title": "Libert\u00e0 di stampa, premier sloveno attacca POLITICO. Commissione ...", "link": "https://www.eunews.it/2021/02/18/liberta-stampa-premier-sloveno-attacca-politico-commissione-ue-condanna-le-parole-offensive-giornalisti/142733", "domain": "eunews.it", "desc": "18 feb 2021 ... Janez Jansa aveva accusato l'organo di informazione europeo di \"mentire per \nvivere\", in risposta a un reportage sullo stato dell'informazione nel\u00a0...", "img": "https://www.eunews.it/wp-content/uploads/2018/06/Jansa.jpg", "author": null, "date": "02/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Libert\u00e0 di stampa, premier sloveno attacca POLITICO. Commissione UE condanna le \"parole offensive contro giornalisti\" - Eunews", "lang": "it"}, {"title": "Crociata dello sloveno Jansa contro i giornalisti, l'Ue balbetta | L ...", "link": "https://www.huffingtonpost.it/entry/crociata-dello-sloveno-jansa-contro-i-giornalisti-lue-balbetta_it_602e8944c5b66dfc101cebb3", "domain": "huffingtonpost.it", "desc": "18 feb 2021 ... Il premier di Lubiana contro una cronista di politico.eu, rea di aver scritto un \narticolo sugli attacchi alla libert\u00e0 di stampa nel suo paese. A luglio\u00a0...", "img": "https://img.huffingtonpost.com/asset/602e91db260000fd026bc8eb.jpg?ops=1200_630", "author": null, "date": "02/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Crociata dello sloveno Jansa contro i giornalisti, l'Ue balbetta | L'HuffPost", "lang": "it"}, {"title": "Premier Sloveni\u00eb botviert zijn trumpisme nu ook op journalisten ...", "link": "https://www.trouw.nl/buitenland/premier-slovenie-botviert-zijn-trumpisme-nu-ook-op-journalisten~bd9327b6/", "domain": "trouw.nl", "desc": "18 feb 2021 ... De Sloveense premierJanez Jansa richt al een tijdje zijn pijlen op zogenaamd '\nfake news' in eigen land. Nu spuwt de ... Sloveni\u00ebPersvrijheid.", "img": "https://images0.persgroep.net/rcs/Jr80JRWLkS_x3yOJKPEdjy_5Fo8/diocontent/200031091/_fitwidth/763?appId=93a17a8fd81db0de025c8abd1cca1279&quality=0.8", "author": "Christoph Schmidt", "date": "02/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "DPG Media Privacy Gate", "lang": "nl"}, {"title": "Sloveense premier valt internationale pers aan | De Tijd", "link": "https://www.tijd.be/dossier/europareeks/sloveense-premier-valt-internationale-pers-aan/10285510.html", "domain": "tijd.be", "desc": "18 feb 2021 ... De Sloveense premier Janez Jansa haalt met persoonlijke en ... die kritisch \nrapporteren over de inperking van de persvrijheid in zijn land.", "img": "https://images.tijd.be/view?iid=Elvis:1gL8-XWYKSk9XwL9klSqgS&context=ONLINE&ratio=16/9&width=640&u=1613668442000", "author": null, "date": "02/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Sloveense premier valt internationale pers aan  | De Tijd", "lang": "nl"}, {"title": "Bruxelas condena insultos do primeiro-ministro esloveno a jornalistas", "link": "https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1692851/bruxelas-condena-insultos-do-primeiro-ministro-esloveno-a-jornalistas", "domain": "noticiasaominuto.com", "desc": "18 Fev 2021 ... Em resposta, Jansa, cujo pa\u00eds deve assumir a presid\u00eancia semestral da ... julho, \nrefutou as acusa\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00f5es da liberdade de imprensa.", "img": "https://media-manager.noticiasaominuto.com/1280/naom_5b14cd3203265.jpg?crop_params=eyJsYW5kc2NhcGUiOnsiY3JvcFdpZHRoIjoyNjg1LCJjcm9wSGVpZ2h0IjoxNTEwLCJjcm9wWCI6MCwiY3JvcFkiOjE2N319", "author": "https://www.facebook.com/NoticiasAoMinuto/", "date": "02/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Bruxelas condena insultos do primeiro-ministro esloveno a jornalistas", "lang": "pt"}, {"title": "Bruxellesul are al\u021bi clien\u021bi, dup\u0103 ce Rom\u00e2nia nu mai are PSD la ...", "link": "https://www.stiripesurse.ro/bruxellesul-are-alti-clienti-dupa-ce-romania-nu-mai-are-psd-la-putere-premierul-sloven-este-critic_1651585.html", "domain": "stiripesurse.ro", "desc": "18 feb. 2021 ... ... premierului sloven Janez Jansa la adresa unei jurnaliste de la publica\u0163ia \nPolitico care \u00eentr-un articol a sugerat c\u0103 libertatea presei \u00een Slovenia\u00a0...", "img": "https://mediastiriv1.freenode.ro/image/201805/w800/media-152597314176281400.jpg", "author": null, "date": "02/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Bruxellesul are al\u021bi clien\u021bi, dup\u0103 ce Rom\u00e2nia nu mai are PSD la ...", "lang": "ro"}, {"title": "Kritik an Janez Jansas Entgleisungen | Europa | DW | 19.02.2021", "link": "https://www.dw.com/de/kritik-an-janez-jansas-entgleisungen/a-56619359", "domain": "dw.com", "desc": "19. Febr. 2021 ... Seit Monaten sorgen sich Beobachter um die Einschr\u00e4nkung der Pressefreiheit \nin Slowenien. Ministerpr\u00e4sident Janez Jansa schl\u00e4gt mit\u00a0...", "img": null, "author": "Deutsche Welle (www.dw.com)", "date": "02/19/2021", "slo": false, "title_parsed": "Kritik an Janez Jansas Entgleisungen | Europa | DW | 19.02.2021", "lang": "de"}, {"title": "Slovenia: Jan\u0161a continua la sua guerra alla stampa, la ...", "link": "https://euractiv.it/section/politica/news/slovenia-jansa-attacchi-stampa-commissione-imbarazzo/", "domain": "euractiv.it", "desc": "19 feb 2021 ... ... libert\u00e0 di stampa\u201d. La presa di posizione della Commissione \u00e8 arrivata il giorno \ndopo le velenose accuse lanciate da Janez Jan\u0161a su Twitter\u00a0...", "img": "https://euractiv.it/wp-content/uploads/sites/11/2021/02/w_56554089-800x450.jpg", "author": "Daniele Lettig", "date": "02/19/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia: Jan\u0161a continua la sua guerra alla stampa, la Commissione Ue reagisce imbarazzata \u2013 EURACTIV Italia", "lang": "de"}, {"title": "Janez Jan\u0161as Krieg gegen die slowenischen Medien - Politik - SZ.de", "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/slowenien-jansa-pressefreiheit-1.5210734", "domain": "sueddeutsche.de", "desc": "19. Febr. 2021 ... Sloweniens Premier Jan\u0161a f\u00fchrt in sozialen Netzwerken einen regelrechten \nKrieg gegen die Medien, um Journalisten und Kulturschaffende auf Linie bringen\n. ... f\u00fcr Sozialkritik b\u00f6ten, in Slowenien inzwischen als \"Bedrohung\"\u00a0...", "img": "https://www.sueddeutsche.de/image/sz.1.5211901/1200x675?v=1613747900", "author": "Tobias Zick", "date": "02/19/2021", "slo": false, "title_parsed": "Janez Jan\u0161as Krieg gegen die slowenischen Medien - Politik - SZ.de", "lang": "de"}, {"title": "EU condemns Slovenia PM's online attack on journalists ...", "link": "https://www.euractiv.com/section/digital/news/eu-condemns-slovenia-pms-online-attack-on-journalists/", "domain": "euractiv.com", "desc": "Feb 19, 2021 ... Slovenian Prime Minister Janez Jansa arrives for a European People's Party ... \nThe row feeds growing discomfort over the undermining of\u00a0...", "img": "https://www.euractiv.com/wp-content/uploads/sites/2/2020/04/Janez-Jansa-EPP-800x450.jpg", "author": null, "date": "02/19/2021", "slo": false, "title_parsed": "EU condemns Slovenia PM\u2019s online attack on journalists \u2013 EURACTIV.com", "lang": "en"}, {"title": "EU condemns Slovenian PM Janez Jansa over 'insulting' journalist ...", "link": "https://www.euronews.com/2021/02/19/eu-condemns-slovenian-pm-janez-jansa-over-insulting-journalist", "domain": "euronews.com", "desc": "Feb 19, 2021 ... Reporters Without Borders has urged the EU to remind Jansa that press freedom \nis a key principle of the 27-nation bloc. Slovenia is due to take\u00a0...", "img": "https://static.euronews.com/articles/stories/05/38/74/10/1000x563_cmsv2_2797a5a0-cd1a-5b6b-a043-217843684bc0-5387410.jpg", "author": null, "date": "02/19/2021", "slo": false, "title_parsed": "EU condemns Slovenian PM Janez Jansa over 'insulting' journalist | Euronews", "lang": "en"}, {"title": "EU condemns Slovenian PM's harassment of journalist", "link": "https://euobserver.com/justice/150982", "domain": "euobserver.com", "desc": "Feb 19, 2021 ... Slovenia's populist prime minister Janez Jan\u0161a attempted to discredit a ... \"Online \nharassment or threats against journalists are frequent and\u00a0...", "img": "https://s3.eu-central-1.amazonaws.com/euobs-media/8d57f6663c381e1b92fe96c50326f552-480x.jpg", "author": null, "date": "02/19/2021", "slo": false, "title_parsed": "EU condemns Slovenian PM's harassment of journalist", "lang": "en"}, {"title": "Janez Jan\u0161a \u2013 \u201eMar\u0161al Twito\u201c | Politika | DW | 19.02.2021", "link": "https://www.dw.com/hr/janez-jan%C5%A1a-mar%C5%A1al-twito/a-56624035", "domain": "dw.com", "desc": "19 velj 2021 ... I dodaje kako Jan\u0161a na dru\u0161tvenim mre\u017eama \u201evodi pravi rat protiv medija, ... \nJanez Jan\u0161a i dalje ima ve\u0107inu u parlamentu, po\u010detkom tjedna je \u201epre\u017eivio\u201c ... \nJanez Jan\u0161a, Slovenija, S\u00fcddeutsche Zeitung, pregled pisanja tiska, politika, ... \nSloboda medija jedna je od temeljnih demokratskih vrijednosti EU-a.", "img": null, "author": "Deutsche Welle (www.dw.com)", "date": "02/19/2021", "slo": false, "title_parsed": "Janez Jan\u0161a \u2013 \u201eMar\u0161al Twito\u201c | Politika | DW | 19.02.2021", "lang": "hr"}, {"title": "Janez Jan\u0161a \u2013 \u201eMar\u0161al Twito\u201c | hamdo\u010damo", "link": "https://hamdocamo.wordpress.com/2021/02/19/janez-jansa-marsal-twito/", "domain": "wordpress.com", "desc": "19 velj 2021 ... POLITIKA Uzor mu je Donald Trump, pi\u0161e njema\u010dki list S\u00fcddeutsche Zeitung (SZ) \no slovenskom premijeru. I dodaje kako Jan\u0161a na dru\u0161tvenim\u00a0...", "img": "https://hamdocamo.files.wordpress.com/2021/02/56620050_303.jpg", "author": null, "date": "02/19/2021", "slo": false, "title_parsed": "Janez Jan\u0161a \u2013 \u201eMar\u0161al Twito\u201c \u2013 hamdo\u010damo", "lang": "id"}, {"title": "Slovenia. La guerra infinita fra Jan\u0161a e la stampa \u2013 Articolo21", "link": "https://www.articolo21.org/2021/02/la-guerra-infinita-fra-jansa-e-la-stampa/", "domain": "articolo21.org", "desc": "19 feb 2021 ... Jan\u0161a, protagonista della storia slovena fin dalla nascita della Repubblica nel ... \nda Jan\u0161a, autore di un saggio intitolato \u201cGuerra con i Media\u201d,\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "02/19/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia. La guerra infinita fra Jan\u0161a e la stampa \u2013 Articolo21", "lang": "it"}, {"title": "Janez Jan\u0161a \u2013 \u201eMar\u0161al Twito\u201c | Politika | DW | 19.02.2021", "link": "https://www.dw.com/bs/janez-jan%C5%A1a-mar%C5%A1al-twito/a-56625142", "domain": "dw.com", "desc": "19 velj 2021 ... Janez Jan\u0161a \u2013 \u201eMar\u0161al Twito\u201c. Uzor mu je Donald Trump, pi\u0161e njema\u010dki list \nS\u00fcddeutsche Zeitung (SZ) o slovenskom premijeru. I dodaje kako\u00a0...", "img": null, "author": "Deutsche Welle (www.dw.com)", "date": "02/19/2021", "slo": false, "title_parsed": "Janez Jan\u0161a \u2013 \u201eMar\u0161al Twito\u201c | Politika | DW | 19.02.2021", "lang": "sr"}, {"title": "Janez Jansa k\u00e4mpft gegen Geister des Kommunismus", "link": "https://nzzas.nzz.ch/international/janez-jansa-kaempft-gegen-geister-des-kommunismus-ld.1602936", "domain": "nzz.ch", "desc": "20 feb 2021 ... \u00abMarschall Twito\u00bb k\u00e4mpft gegen Geister des Kommunismus. Beliebt ist der \nslowenische Ministerpr\u00e4sident nicht. Doch Janez Jansa gelingt es\u00a0...", "img": "https://img.nzz.ch/C=W4500,H2527.5,X0,Y235.75/S=W1200M,H674M/O=75/C=AR1200x674/https://nzz-img.s3.amazonaws.com/2021/2/20/6802049a-bc9f-4c80-863f-d801689311e2.jpeg?wmark=nzzas", "author": "Adelheid W\u00f6lfl, Sarajevo", "date": "02/20/2021", "slo": false, "title_parsed": "Janez Jansa k\u00e4mpft gegen Geister des Kommunismus", "lang": "de"}, {"title": "El salvaje este del periodismo europeo", "link": "https://blogs.elconfidencial.com/mundo/la-capital/2021-02-20/salvaje-periodismo-europeo-capital-alarcon_2958839/", "domain": "elconfidencial.com", "desc": "20 Feb 2021 ... En los \u00faltimos a\u00f1os la libertad de prensa en Europa recibi\u00f3 sus golpes m\u00e1s ... \nEsta misma semana Janez Jansa, primer ministro esloveno,\u00a0...", "img": "https://www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/cad/e1c/cade1c2d4d124a58586a52493fff2180.jpg", "author": null, "date": "02/20/2021", "slo": false, "title_parsed": "El salvaje este del periodismo europeo", "lang": "es"}, {"title": "OpEd. Cum dispare libertatea presei \u00een Europa", "link": "https://adevarul.ro/international/europa/oped-dispare-libertatea-presei-europa-1_6031040a5163ec42712ea7ab/index.html", "domain": "adevarul.ro", "desc": "20 feb. 2021 ... Mai bine de 30 de ani mai t\u00e2rziu, libertatea presei \u015fi diversitatea ... Janez Jan\u0161a (\nPartidul Democrat Sloven/PPE) libertatea presei a intrat pe o\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "02/20/2021", "slo": false, "title_parsed": "OpEd. Cum dispare libertatea presei \u00een Europa | adevarul.ro", "lang": "ro"}, {"title": "Kampagne gegen Medien: Wie das EU-Land Slowenien die ...", "link": "https://www.welt.de/politik/ausland/article226786877/Kampagne-gegen-Medien-Wie-das-EU-Land-Slowenien-die-Pressefreiheit-einschraenkt.html", "domain": "welt.de", "desc": "21. Febr. 2021 ... Sloweniens Staatschef Janez Jan\u0161a hetzt gegen Journalisten, die kritisch \u00fcber ... \nund Angst. Droht dem EU-Land das Ende der Pressefreiheit?", "img": "https://img.welt.de/img/politik/ausland/mobile226804995/1671353237-ci16x9-w1200/DWO-Teaser-slowenien-aw.jpg", "author": null, "date": "02/21/2021", "slo": false, "title_parsed": "Kampagne gegen Medien: Wie das EU-Land Slowenien die Pressefreiheit einschr\u00e4nkt - WELT", "lang": "de"}, {"title": "Alarming backsliding in press and media freedom in Europe ...", "link": "https://www.euractiv.com/section/politics/opinion/alarming-backsliding-in-press-and-media-freedom-in-europe/", "domain": "euractiv.com", "desc": "Feb 21, 2021 ... And this week we are witnessing Slovenia's Prime Minister, Janez Jan\u0161a, \nharrasing a Brussels journalist on social media, because he did not like\u00a0...", "img": "https://www.euractiv.com/wp-content/uploads/sites/2/2021/02/Banner-MEDIA-ARTISTIC-FREEDOM-600x400-1-800x450.jpg", "author": "Dom\u00e8nec RUIZ DEVESA - MEP", "date": "02/21/2021", "slo": false, "title_parsed": "Alarming backsliding in press and media freedom in Europe \u2013 EURACTIV.com", "lang": "en"}, {"title": "Slovenian government launches crusade against foreign media ...", "link": "https://www.euractiv.com/section/politics/short_news/slovenian-government-launches-crusade-against-foreign-media/", "domain": "euractiv.com", "desc": "Feb 22, 2021 ... Prime Minister Janez Jan\u0161a was directly cited by the newspaper that only \nreported his known attacks against the media, including the problems\u00a0...", "img": "https://www.euractiv.com/wp-content/uploads/sites/2/2021/02/slove-4-800x450.jpg", "author": "Zeljko Trkanjec", "date": "02/22/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenian government launches crusade against foreign media \u2013 EURACTIV.com", "lang": "en"}, {"title": "Minta lett Orb\u00e1n \u00e9s a m\u00e9dia viszonya | Klubr\u00e1di\u00f3", "link": "https://www.klubradio.hu/adasok/minta-lett-orban-es-a-media-viszonya-116358", "domain": "klubradio.hu", "desc": "2021. febr. 22. ... A sajt\u00f3szabads\u00e1g megsz\u0171n\u00e9s\u00e9r\u0151l \u00edrt k\u00f6z\u00f6s v\u00e9lem\u00e9nycikket n\u00e9gy uni\u00f3s ... a \nhallgatott el a budapesti frekvenci\u00e1n a Klubr\u00e1di\u00f3 \u00e9s Janez Jansa\u00a0...", "img": "https://www.klubradio.hu/data/articles/110/1100/article-110003/s-szab.073_focuspointcut_60010001020408163265306x3141000115348837209302.jpeg", "author": null, "date": "02/22/2021", "slo": false, "title_parsed": "Minta lett Orb\u00e1n \u00e9s a m\u00e9dia viszonya | Klubr\u00e1di\u00f3", "lang": "hu"}, {"title": "Cose dell'altra Europa: Slovenia, Cechia-Cina/Slovacchia-Russia ...", "link": "https://www.triesteallnews.it/2021/02/22/cose-dellaltra-europa-slovenia-cechia-cina-slovacchia-russia-cina-balcani-occidentali-serbia/", "domain": "triesteallnews.it", "desc": "22 feb 2021 ... 22.02.2021 \u2013 14.00 \u2013 Slovenia: Il governo guidato da Janez Jan\u0161a \u00e8 ... 16 \nfebbraio un reportage intitolato \u201cDentro la guerra ai media della Slovenia\u201d. ... \nLamentando la mancanza di pluralismo nella sfera mediatica del paese,\u00a0...", "img": "https://www.triesteallnews.it/wp-content/images/2020/10/ljubljana_lubiana_slovenia_turismo-.jpg", "author": "http://www.triesteallnews.it", "date": "02/22/2021", "slo": false, "title_parsed": "Cose dell'altra Europa: Slovenia, Cechia-Cina/Slovacchia-Russia, Cina-Balcani Occidentali, Serbia - TRIESTE.news", "lang": "it"}, {"title": "La personale guerra ai mass media del premier sloveno - Linkiesta.it", "link": "https://www.linkiesta.it/2021/02/janez-jansa-premier-slovenia-mass-media-giornali/", "domain": "linkiesta.it", "desc": "24 feb 2021 ... Janez Jan\u0161a condivide molte posizioni con il suo collega Viktor Orb\u00e1n, di cui si \nproclama estimatore. Da quando \u00e8 tornato al potere per la sua\u00a0...", "img": "https://i0.wp.com/www.linkiesta.it/wp-content/uploads/2021/02/11512095-large.jpg?fit=1280%2C783&ssl=1", "author": null, "date": "02/24/2021", "slo": false, "title_parsed": "La personale guerra ai mass media del premier sloveno - Linkiesta.it", "lang": "it"}, {"title": "\u00abProcessi troppo lunghi, l'Italia investa sugli strumenti digitali ...", "link": "https://iusletter.com/oggi-sulla-stampa/processi-lunghi-litalia-investa-sugli-strumenti-digitali/", "domain": "iusletter.com", "desc": "24 feb 2021 ... In Slovenia, il premier Janez Jansa ha criticato un articolo, ... Non crede che \ndietro alle minacce alla libert\u00e0 di stampa vi sia la deriva dello Stato\u00a0...", "img": null, "author": "a.scalcon", "date": "02/24/2021", "slo": false, "title_parsed": "\u00abProcessi troppo lunghi, l\u2019Italia investa sugli strumenti digitali\u00bb - Iusletter", "lang": "it"}, {"title": "\u010ce je Orb\u00e1n tragi\u010dna razli\u010dica skrajno desnega populizma, potem je ...", "link": "https://insajder.com/slovenija/ce-je-orb%C3%A1n-tragicna-razlicica-skrajno-desnega-populizma-potem-je-slovenski-premier-jansa", "domain": "insajder.com", "desc": "25 feb 2021 ... U\u010denec in u\u010ditelj: Janez Jan\u0161a in Viktor Orb\u00e1n. Vir: Twitter ... Medien: Wie das EU\n-Land Slowenien die Pressefreiheit einschr\u00e4nkt - WELT\u00a0...", "img": "https://insajder.com/sites/default/files/upload/news/images/janez-jansa-viktor-orban.jpg", "author": null, "date": "02/25/2021", "slo": true, "title_parsed": "\u00bb\u010ce je Orb\u00e1n tragi\u010dna razli\u010dica skrajno desnega populizma, potem je slovenski premier Jan\u0161a njegova farsa\u2026\u00ab | Insajder.com - Objektivno. Odkrito. To\u010dno.", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia: EP summons Jan\u0161a for hearing on media situation in the ...", "link": "https://balkaneu.com/slovenia-ep-summons-jansa-for-hearing-on-media-situation-in-the-country/", "domain": "balkaneu.com", "desc": "Feb 25, 2021 ... Slovenia: EP summons Jan\u0161a for hearing on media situation in the country ... \u201c\nThe developments show there is media freedom in Slovenia and\u00a0...", "img": "https://files2.abingcdn.com/balkaneu.com/uploads/2021/02/25152904/european-parliament.jpg", "author": null, "date": "02/25/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia: EP summons Jan\u0161a for hearing on media situation in the ...", "lang": "en"}, {"title": "Tra Varsavia e Mosca le 'democrazie illiberali': poca democrazia e ...", "link": "https://www.remocontro.it/2021/02/25/tra-varsavia-e-mosca-le-democrazie-illiberali-poca-democrazia-e-molto-dispotismo/", "domain": "remocontro.it", "desc": "25 feb 2021 ... Libert\u00e0 di stampa e critica vietate da leggi e repressione. ... Il primo ministro \nJanez Jan\u0161a, di estrema destra, non ha grande credito\u00a0...", "img": "https://www.remocontro.it/wp-content/uploads/2021/02/castello-di-carte.jpg", "author": "Antonio Napolitano - SkipLevel", "date": "02/25/2021", "slo": false, "title_parsed": "Tra Varsavia e Mosca le \u2018democrazie illiberali\u2019: poca democrazia e molto dispotismo -", "lang": "it"}, {"title": "JANEZ JAN\u0160A IZAZVAO O\u0160TRE REAKCIJE MUSLIMANA: Kur'an je ...", "link": "https://preokret.info/index.php/2021/02/25/janez-jansa-kuran-je-izazvao-vise-smrti-patnje-nego-druge-knjige/", "domain": "preokret.info", "desc": "25 \u0444\u0435\u0431 2021 ... Slovenski premijer Janez Jan\u0161a izazvao je o\u0161tre reakcije muslimana nakon ... \nKritiziran u Sloveniji zbog pritiska na medije i slobode te poznat po svom ... je na \ndvije godine zatvora zbog korupcije, u evropskoj \u0161tampi naziva se\u00a0...", "img": "https://preokret.info/wp-content/uploads/2021/02/Clipboard01-61.jpg", "author": null, "date": "02/25/2021", "slo": false, "title_parsed": "JANEZ JAN\u0160A IZAZVAO O\u0160TRE REAKCIJE MUSLIMANA: Kur'an je ...", "lang": "sh"}, {"title": "Jansa l\u00e4dt EU zu Untersuchung der Rechtsstaatlichkeit nach ...", "link": "https://www.nau.ch/news/wirtschaft/jansa-ladt-eu-zu-untersuchung-der-rechtsstaatlichkeit-nach-slowenien-ein-65878339", "domain": "nau.ch", "desc": "26. Febr. 2021 ... Jansa bei einem Staatsbesuch in Israel - POOL/AFP ... Aber Sloweniens erste EU\n-Ratspr\u00e4sidentschaft habe sich nicht als \u00abBedrohung f\u00fcr die ... Journalisten \nwarfen dem Rechtskonservativen schon damals Zensur und\u00a0...", "img": "https://c.nau.ch/i/qr11w/1024/jansa-bei-einem-staatsbesuch-in-israel.jpg", "author": "AFP", "date": "02/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "Jansa l\u00e4dt EU zu Untersuchung der Rechtsstaatlichkeit nach Slowenien ein", "lang": [["de", 0.6314014815557675]]}, {"title": "Jansa l\u00e4dt EU zu Untersuchung der Rechtsstaatlichkeit nach ...", "link": "https://de.nachrichten.yahoo.com/jansa-l%C3%A4dt-eu-untersuchung-rechtsstaatlichkeit-113335108.html", "domain": "yahoo.com", "desc": "26. Febr. 2021 ... Jansa hatte zuvor einer Reporterin des Magazins \"Politico\", die ihn f\u00fcr ... \nausgewogenen und objektiven Journalismus nach bestem Wissen\u00a0...", "img": "https://s.yimg.com/uu/api/res/1.2/Euu6zrwvFN7Ej5V6yCxGWw--~B/aD01MDU7dz03Njg7YXBwaWQ9eXRhY2h5b24-/https://media.zenfs.com/de/afp.com.de/9a71db13a9ea3e4b532a7916929703b3", "author": null, "date": "02/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "Yahoo ist jetzt Teil von Verizon Media", "lang": "de"}, {"title": "SLOVENIA: 'The government has taken advantage of the pandemic ...", "link": "https://www.civicus.org/index.php/media-resources/news/interviews/4931-slovenia-the-government-has-taken-advantage-of-the-pandemic-to-restrict-protest", "domain": "civicus.org", "desc": "Feb 26, 2021 ... This is the third time that Janez Jan\u0161a has become prime minister; he is very ... \ncapital, Ljubljana, is owned by the Ministry of Culture and has been home to ... \nHe is now running the party and the country as if we were in a war.", "img": "https://www.civicus.org/images/Brankica-Petkovic.png", "author": "Kgalalelo Gaebee", "date": "02/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "SLOVENIA: \u2018The government has taken advantage of the pandemic to restrict protest\u2019", "lang": "en"}, {"title": "ESLOVENIA: \u201cEl gobierno ha aprovechado la pandemia para ...", "link": "https://www.civicus.org/index.php/es/medios-y-recursos/noticias/entrevistas/4932-eslovenia-el-gobierno-ha-aprovechado-la-pandemia-para-restringir-la-protesta", "domain": "civicus.org", "desc": "26 Feb 2021 ... Es la tercera vez que Janez Jan\u0161a ocupa el puesto de primer ministro; es una ... \na los medios por su fracaso pol\u00edtico, han formado su propio grupo medi\u00e1tico. ... \nAhora dirige al partido y al pa\u00eds como si estuvi\u00e9ramos en guerra.", "img": "https://www.civicus.org/images/Brankica-Petkovic.png", "author": "Kgalalelo Gaebee", "date": "02/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "ESLOVENIA: \u201cEl gobierno ha aprovechado la pandemia para restringir la protesta\u201d", "lang": "es"}, {"title": "SLOV\u00c9NIE : \u00ab Le gouvernement a profit\u00e9 de la pand\u00e9mie pour ...", "link": "https://www.civicus.org/index.php/fr/medias-ressources/actualites/entretiens/4933-slovenie-le-gouvernement-a-profite-de-la-pandemie-pour-limiter-les-manifestations", "domain": "civicus.org", "desc": "26 f\u00e9vr. 2021 ... C'est la troisi\u00e8me fois que Janez Jan\u0161a est \u00e9lu Premier ministre ; c'est une ... (\nONG) sont attaqu\u00e9es par Jan\u0161a, le SDS et leurs alli\u00e9s m\u00e9diatiques, qui ... \nMaintenant, il dirige le parti et le pays comme si nous \u00e9tions en guerre.", "img": "https://www.civicus.org/images/Brankica-Petkovic.png", "author": "Kgalalelo Gaebee", "date": "02/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "SLOV\u00c9NIE : \u00ab Le gouvernement a profit\u00e9 de la pand\u00e9mie pour limiter les manifestations \u00bb", "lang": "fr"}, {"title": "Br\u00fcsszel seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel pr\u00f3b\u00e1lja t\u00e1madni Jansa minisztereln\u00f6k\u00f6t a ...", "link": "https://www.zaol.hu/orszag-vilag/brusszel-segitsegevel-probalja-tamadni-jansa-miniszterelnokot-a-szloven-kommunista-baloldal-4980832/", "domain": "zaol.hu", "desc": "2021. febr. 26. ... Janez Jansa tiltakoz\u00f3 levelet \u00edrt Ursula von der Leyen bizotts\u00e1gi ... mellett Vera \nJourov\u00e1 is megint agg\u00f3dik a szlov\u00e9n sajt\u00f3szabads\u00e1g\u00e9rt,\u00a0...", "img": "https://cdn.mediaworks.hu/wp-content/uploads/2021/02/+otf/1200x630/8XejRUq__HfulzriA0U+7gE5PVF9WRVJZX1NFQ+H9HgIsb4xHjnUxx8Js5ZItFBIqGq__f__vv6efs__K8qEh6kpB__UiOx__rFToQXUfj2dBC6C3VyAhsyYQvbK9Tb8k=/4378607KEPA20200303448-scaled.jpg", "author": null, "date": "02/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "Br\u00fcsszel seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel pr\u00f3b\u00e1lja t\u00e1madni Jansa minisztereln\u00f6k\u00f6t a ...", "lang": "hu"}, {"title": "Ruf nach \"EU-Weisenrat\": Janez Jan\u0161as Feldzug gegen die ...", "link": "https://www.kleinezeitung.at/politik/aussenpolitik/5943898/Ruf-nach-EUWeisenrat_Janez-Jansas-Feldzug-gegen-die-slowenischen", "domain": "kleinezeitung.at", "desc": "27 feb 2021 ... Sloweniens streitbarer Premier l\u00e4dt die EU zur Entsendung eines ... f\u00fcr \nSloweniens streitbaren Premier Janez Jan\u0161a die beste Verteidigung.", "img": "https://media.kleinezeitung.at/social_klz_paid/images/uploads_520/2/5/a/5943898/November-13-2020-Ljubljana-Slovenia-A-photo-montage-artwork-of-the-Slovenian-Prime-minister-Janez-Jansas-Twitter-ha_1614451234238369_v0_l.jpg", "author": null, "date": "02/27/2021", "slo": false, "title_parsed": "Ruf nach \"EU-Weisenrat\": Janez Jan\u0161as Feldzug gegen die slowenischen Medien \u00ab kleinezeitung.at", "lang": "de"}, {"title": "Janez Jan\u0161a's Letter To Ursula von der Leyen, Annotated ...", "link": "https://www.pengovsky.com/2021/02/28/janez-jansas-letter-to-ursula-von-der-leyen-annotated/", "domain": "pengovsky.com", "desc": "Feb 28, 2021 ... Janez Jan\u0161a writes a letter to Ursula von der Leyen where he avoids ... It starts \nwith \u201cdictator-\u201d and ends with \u201c- ship\u201d, but pengovsky can't really\u00a0...", "img": "https://www.pengovsky.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/20210228_blog.jpg", "author": null, "date": "02/28/2021", "slo": true, "title_parsed": "Janez Jan\u0161a\u2019s Letter To Ursula von der Leyen, Annotated | SLEEPING WITH PENGOVSKY", "lang": "en"}, {"title": "It's EU kindergarten time! | Visegr\u00e1d Post", "link": "https://visegradpost.com/en/2021/02/28/its-eu-kindergarten-time/", "domain": "visegradpost.com", "desc": "Feb 28, 2021 ... Both the EU media (these reporters are biased and everyone knows it) and ... PM \nJan\u0161a did not threaten this Politico reporter at all; like many in\u00a0...", "img": "https://visegradpost.com/wp-content/uploads/2021/02/2014.03.08.-janez-jansa-e1614535731709.jpg", "author": "https://www.facebook.com/V4Report", "date": "02/28/2021", "slo": false, "title_parsed": "It\u2019s EU kindergarten time! | Visegr\u00e1d Post", "lang": "en"}, {"title": "Jan\u0161as Feldzug gegendie slowenischen Medien - NEUE ...", "link": "https://epaper.neue.at/international/2021/02/27/jansas-feldzug-gegendie-slowenischen-medien.neue", "domain": "neue.at", "desc": "28. Febr. 2021 ... \u201eWir verurteilen beleidigende Kommentare gegen\u00fcber Journalisten und ... ihrer \nBesch\u00e4ftigten sei bedroht, warnt Staatspr\u00e4sident Borut Pahor,\u00a0...", "img": "https://epaper.neue.at/SysRes/vn-neue/images/watermark.png", "author": null, "date": "02/28/2021", "slo": false, "title_parsed": "Jan\u0161as Feldzug gegendie slowenischen Medien - NEUE Vorarlberger Tageszeitung", "lang": "en"}, {"title": "Les eurocrates au bac-\u00e1-sable | Magyar Nemzet", "link": "https://magyarnemzet.hu/vpfrench/les-eurocrates-au-bac-a-sable-9444404/", "domain": "magyarnemzet.hu", "desc": "2021. febr. 28. ... La presse de l'UE (des journalistes notoirement acquis \u00e1 une certaine ... Le \nPremier ministre Jan\u0161a n'a d'ailleurs pas du tout menac\u00e9 cette\u00a0...", "img": "https://magyarnemzet.hu/wp-content/uploads/2021/02/+otf/1200x630/280220211614537424.jpg", "author": null, "date": "02/28/2021", "slo": false, "title_parsed": "Les eurocrates au bac-\u00e1-sable | Magyar Nemzet", "lang": "fr"}, {"title": "Le premier ministre de la Slov\u00e9nie d\u00e9nigre de nouveau les m\u00e9dias", "link": "https://www.ouest-france.fr/europe/slovenie/le-premier-ministre-de-la-slovenie-denigre-de-nouveau-les-medias-7171367", "domain": "ouest-france.fr", "desc": "1 mars 2021 ... Critiqu\u00e9 sur l'\u00e9tat de la libert\u00e9 de la presse en Slov\u00e9nie, le premier ... dans l'UE, \nJanez Jan\u0161a, s'en est de nouveau pris aux journalistes sur Twitter, ... ses \nmenaces et ses campagnes de calomnies contre des journalistes \u00e0 la\u00a0...", "img": "https://media.ouest-france.fr/v1/pictures/MjAyMTAzYWI5ZjYzODdkYWY5MTRjMDVkOWUwMmFhZTY3ODNhNDg?width=1260&height=712&focuspoint=50%2C25&cropresize=1&client_id=bpeditorial&sign=f40889cc1ac70fc3f660890624c4d106161e63d3d834b613af5f90e5d750ed18", "author": "Lise OUANGARI avec AFP", "date": "03/01/2021", "slo": false, "title_parsed": "Le premier ministre de la Slov\u00e9nie d\u00e9nigre de nouveau les m\u00e9dias", "lang": "en"}, {"title": "Marskalk Twito \u2013 n\u00e4sta problemledare i EU? | SvD", "link": "https://www.svd.se/marskalk-twito--nasta-problemledare-i-eu", "domain": "svd.se", "desc": "1 mar 2021 ... H\u00f6gerpolitikern Janez Jansa \u00e4r inne p\u00e5 sin tredje omg\u00e5ng som premi\u00e4rminister i \nSlovenien. Arkivfoto. Foto: Darko Vojinovic/AP/TT.", "img": "https://svd.vgc.no/v2/images/6386cc8c-98e4-4407-809f-4ddb4c3ae3a9?h=630&q=80&upscale=true&w=1200&s=4eac5c10a5c870b824296b322982476d21b41fc2", "author": "Wiktor Nummelin / TT TT:s korrespondent", "date": "03/01/2021", "slo": false, "title_parsed": "Marskalk Twito \u2013 n\u00e4sta problemledare i EU? | SvD", "lang": "en"}, {"title": "Marskalk Twito \u2013 n\u00e4sta problemledare i EU? | Aftonbladet", "link": "https://www.aftonbladet.se/nyheter/a/yRm4e2/marskalk-twito--nasta-problemledare-i-eu", "domain": "aftonbladet.se", "desc": "1 mar 2021 ... H\u00f6gerpolitikern Janez Jansa \u00e4r inne p\u00e5 sin tredje omg\u00e5ng som premi\u00e4rminister i \nSlovenien. Arkivfoto. NYHETER. Ungern och Polen \u00e4r p\u00e5\u00a0...", "img": "https://imgs.aftonbladet-cdn.se/v2/images/6c84222b-b6c2-43ed-b68f-fe59acd051e2?fit=crop&h=1320&q=50&w=1900&s=f1a964fad8f33414494314ef2dfc679a8d2d512b", "author": null, "date": "03/01/2021", "slo": false, "title_parsed": "Marskalk Twito \u2013 n\u00e4sta problemledare i EU? | Aftonbladet", "lang": "es"}, {"title": "Le premier ministre de la Slov\u00e9nie d\u00e9nigre de nouveau les m\u00e9dias ...", "link": "https://larochesuryon.maville.com/actu/actudet_-le-premier-ministre-de-la-slovenie-denigre-de-nouveau-les-medias-_54135-4519954_actu.Htm", "domain": "maville.com", "desc": "1 mars 2021 ... Le tweet de Janez Jan\u0161a est une r\u00e9ponse \u00e0 la publication d'un ... ses menaces et \nses campagnes de calomnies contre des journalistes \u00e0 la fois\u00a0...", "img": "https://mvistatic.com/photosmvi/2021/03/01/P25057841D4519954G_crop_1080-600_.jpg", "author": null, "date": "03/01/2021", "slo": false, "title_parsed": "Le premier ministre de la Slov\u00e9nie d\u00e9nigre de nouveau les m\u00e9dias  - La Roche sur Yon.maville.com", "lang": "fr"}, {"title": "Le premier ministre de la Slov\u00e9nie d\u00e9nigre de nouveau les m\u00e9dias", "link": "https://www.msn.com/fr-fr/actualite/france/le-premier-ministre-de-la-slov%C3%A9nie-d%C3%A9nigre-de-nouveau-les-m%C3%A9dias/ar-BB1e76nJ", "domain": "msn.com", "desc": "1 mars 2021 ... Le premier ministre conservateur slov\u00e8ne, Janez Jan\u0161a, poursuit sa croisade \ncontre les m\u00e9dias avec un tweet accusant les journalistes de\u00a0...", "img": "https://img-s-msn-com.akamaized.net/tenant/amp/entityid/BB1e76nI.img?h=315&w=600&m=6&q=60&o=t&l=f&f=jpg&x=388&y=184", "author": null, "date": "03/01/2021", "slo": false, "title_parsed": "Le premier ministre de la Slov\u00e9nie d\u00e9nigre de nouveau les m\u00e9dias", "lang": "fr"}, {"title": "Slowenien: Marschall Twito und die Presse | Europa | DW | 02.03.2021", "link": "https://www.dw.com/de/slowenien-marschall-twito-und-die-presse/a-56749904", "domain": "dw.com", "desc": "2. M\u00e4rz 2021 ... Jan\u0161a zieht regelm\u00e4\u00dfig \u00fcber einheimische Journalisten her und kommentiert ... \nvon Nova24TV mit der Aussicht auf eine Kugel im Kopf bedroht.", "img": null, "author": "Deutsche Welle (www.dw.com)", "date": "03/02/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slowenien: Marschall Twito und die Presse | Europa | DW | 02.03.2021", "lang": "de"}, {"title": "EPP group moves forward to suspend Orban's Fidesz", "link": "https://euobserver.com/political/151089", "domain": "euobserver.com", "desc": "Mar 2, 2021 ... Viktor Orban speaking at an EPP party congress in 2018 in Helsinki - the ... \nSlovenian MEPs from prime minister Janez Jansa's party, who\u00a0...", "img": "https://s3.eu-central-1.amazonaws.com/euobs-media/0063e100976e1e8626c92a995195c90e-480x.jpg", "author": null, "date": "03/02/2021", "slo": false, "title_parsed": "EPP group moves forward to suspend Orban's Fidesz", "lang": "en"}, {"title": "Marshal Twito \u2013 the next problem leader in the EU?", "link": "https://newsbeezer.com/swedeneng/marshal-twito-the-next-problem-leader-in-the-eu/", "domain": "newsbeezer.com", "desc": "Mar 2, 2021 ... Prime Minister Janez Jansa arouses angry feelings both inside and outside the \ncountry. Right-wing politician Janez Jansa is in her third term as\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "03/02/2021", "slo": false, "title_parsed": "Marshal Twito \u2013 the next problem leader in the EU?", "lang": "en"}, {"title": "Marskalk Twito \u2013 n\u00e4sta problemledare i EU?", "link": "https://www.hbl.fi/artikel/marskalk-twito-nasta-problemledare-i-eu/", "domain": "hbl.fi", "desc": "2 mar 2021 ... \u00d6knamnet \"Marskalk Twito\" har 62-\u00e5rige Janez Jansa f\u00e5tt av sina motst\u00e5ndare av \ndubbla orsaker. Dels \u00e4r det en ordlek med namnet p\u00e5 det\u00a0...", "img": "https://imengine.public.prod.ksf.infomaker.io/imengine/image.php?uuid=625d80be-1831-4795-80e1-19368fc6a9f5&type=preview&source=625d80be-1831-4795-80e1-19368fc6a9f5&function=hardcrop&width=500&height=261&q=80", "author": null, "date": "03/02/2021", "slo": false, "title_parsed": "Marskalk Twito \u2013 n\u00e4sta problemledare i EU?", "lang": "en"}, {"title": "Il Ppe cambia le sue regole. Le strategie di Orban e Salvini ...", "link": "https://formiche.net/2021/03/il-ppe-domani-cambiera-le-sue-regole-ecco-cosa-potrebbero-fare-orban-e-salvini/", "domain": "formiche.net", "desc": "2 mar 2021 ... Nel mirino c'\u00e8 proprio il partito di Orban, che infatti ha gi\u00e0 minacciato di ... si \nschiera solo la compagine slovena del premier Janez Jansa. ... La matematica \nfinora ha avuto la meglio: le restrizioni della libert\u00e0 di stampa, il muro\u00a0...", "img": "https://formiche.net/wp-content/blogs.dir/10051/files/2018/08/Imagoeconomica_1121187.jpg", "author": null, "date": "03/02/2021", "slo": false, "title_parsed": "Il Ppe cambia le sue regole. Le strategie di Orban e Salvini - Formiche.net", "lang": "it"}, {"title": "Marskalk Twito \u2013 n\u00e4sta problemledare i EU? \u2013 Norrk\u00f6pings Tidningar", "link": "https://nt.se/artikel/req4ng0r", "domain": "nt.se", "desc": "2 mar 2021 ... Premi\u00e4rminister Janez Jansa v\u00e4cker uppr\u00f6rda k\u00e4nslor b\u00e5de i och utanf\u00f6r landet. \n... \u00d6knamnet \"Marskalk Twito\" har 62-\u00e5rige Jansa f\u00e5tt av sina\u00a0...", "img": null, "author": "Wiktor Nummelin/TT", "date": "03/02/2021", "slo": false, "title_parsed": "Marskalk Twito \u2013 n\u00e4sta problemledare i EU? \u2013 Norrk\u00f6pings Tidningar", "lang": "nl"}, {"title": "Marskalk Twito \u2013 n\u00e4sta problemledare i EU? - HD", "link": "https://www.hd.se/2021-03-02/marskalk-twito-nasta-problemledare-i-eu", "domain": "hd.se", "desc": "2 mar 2021 ... \u00d6knamnet \u201dMarskalk Twito\u201d har 62-\u00e5rige Jansa f\u00e5tt av sina motst\u00e5ndare av \ndubbla orsaker. Dels \u00e4r det en ordlek med namnet p\u00e5 det forna\u00a0...", "img": "https://www.hd.se/images/T_9qCX7WaVtQEMbSCUqdWX61ALE.jpg", "author": null, "date": "03/02/2021", "slo": false, "title_parsed": "Marskalk Twito \u2013 n\u00e4sta problemledare i EU? - HD", "lang": "sv"}, {"title": "Marskalk Twito \u2013 n\u00e4sta problemledare i EU? - Sydsvenskan", "link": "https://www.sydsvenskan.se/2021-03-02/marskalk-twito-nasta-problemledare-i-eu", "domain": "sydsvenskan.se", "desc": "2 mar 2021 ... Premi\u00e4rminister Janez Jansa v\u00e4cker uppr\u00f6rda k\u00e4nslor b\u00e5de i och utanf\u00f6r landet. \n... \u00d6knamnet \u201dMarskalk Twito\u201d har 62-\u00e5rige Jansa f\u00e5tt av sina\u00a0...", "img": "https://www.sydsvenskan.se/images/T_9qCX7WaVtQEMbSCUqdWX61ALE.jpg", "author": null, "date": "03/02/2021", "slo": false, "title_parsed": "Marskalk Twito \u2013 n\u00e4sta problemledare i EU? - Sydsvenskan", "lang": "sv"}, {"title": "Marskalk Twito \u2013 n\u00e4sta problemledare i EU? | GP", "link": "https://www.gp.se/nyheter/v%C3%A4rlden/marskalk-twito-n%C3%A4sta-problemledare-i-eu-1.42271888", "domain": "gp.se", "desc": "2 mar 2021 ... Premi\u00e4rminister Janez Jansa. ... \u00d6knamnet \"Marskalk Twito\" har 62-\u00e5rige Jansa \nf\u00e5tt av sina motst\u00e5ndare av dubbla orsaker. Dels \u00e4r det en\u00a0...", "img": "http://www.gp.se/image/policy:1.24540770:1582679823/image.jpg?f=Wide%26w=1200%26%24p%24f%24w=834285a", "author": "TT", "date": "03/02/2021", "slo": false, "title_parsed": "Marskalk Twito \u2013 n\u00e4sta problemledare i EU? | GP", "lang": "sv"}, {"title": "Orb\u00e1n walkout shakes up European (political) family drama ...", "link": "https://www.politico.eu/article/viktor-orban-hungary-fidesz-leaves-epp-parliament-group/", "domain": "politico.eu", "desc": "Mar 3, 2021 ... Hungarian Prime Minister Viktor Orb\u00e1n's Fidesz party has left the EPP ... of the \nSlovenian Democratic Party of Prime Minister Janez Jan\u0161a and\u00a0...", "img": "https://www.politico.eu/wp-content/uploads/2021/03/03/GettyImages-1229101995-1200x628.jpg", "author": null, "date": "03/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Orb\u00e1n walkout shakes up European (political) family drama ...", "lang": "en"}, {"title": "Sa\u00edda do PPE. Viktor Orb\u00e1n consuma div\u00f3rcio com o centro-direita ...", "link": "https://rr.sapo.pt/2021/03/03/mundo/saida-do-ppe-viktor-orban-consuma-divorcio-com-o-centro-direita-europeu/noticia/228849/", "domain": "sapo.pt", "desc": "3 Mar 2021 ... Depois de acusa\u00e7\u00f5es de ataques ao Estado de direito, ofensas pessoais e ... da \nUni\u00e3o Europeia (como a liberdade de imprensa e os direitos de minorias ... \nJan\u0161a tem seguido um caminho semelhante a Orb\u00e1n, como l\u00edder do\u00a0...", "img": "https://cdnimages01.azureedge.net/renascenca/viktor_orban_fotolis12454132_socialshare.jpg", "author": "H\u00e9lio Carvalho", "date": "03/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Sa\u00edda do PPE. Viktor Orb\u00e1n consuma div\u00f3rcio com o centro-direita europeu - Renascen\u00e7a", "lang": "en"}, {"title": "Orban's party leaves centre-right group in European parliament ...", "link": "https://www.ft.com/content/d1a42e16-d761-48f0-8cfb-69c4eec3d494", "domain": "ft.com", "desc": "Mar 3, 2021 ... ... the largest parties, have lost their last faith in authoritarian Orban\u201d. ... increase \npressure on Slovenian prime minister Janez Jansa who has\u00a0...", "img": "https://www.ft.com/__origami/service/image/v2/images/raw/https%3A%2F%2Fd1e00ek4ebabms.cloudfront.net%2Fproduction%2Fbb4c3369-3f2f-4096-95ea-3d83ef5d6eba.jpg?source=next-opengraph&fit=scale-down&width=900", "author": "Valerie Hopkins", "date": "03/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Orban's party leaves centre-right group in European parliament ...", "lang": "en"}, {"title": "Le Premier ministre slov\u00e8ne renvoie Guy Verhofstadt... au pass\u00e9 ...", "link": "https://www.lalibre.be/international/europe/liberte-de-la-presse-le-pm-slovene-renvoie-guy-verhofstadt-au-passe-colonial-belge-603f2c217b50a62acfa0a69d", "domain": "lalibre.be", "desc": "3 mars 2021 ... Le gouvernement Jansa risque \u00e0 ses yeux de devenir le troisi\u00e8me ... Ce \ndocument soulignait notamment qu'en Slov\u00e9nie, \"les journalistes sont ... ou de \nmenaces en ligne, qui ne sont que rarement sanctionn\u00e9s par le syst\u00e8me\u00a0...", "img": "https://t3.llb.be/LgHebVr2WP1LKYRz8qDdz5gx9SI=/0x289:2560x1569/1280x640/603f2c747b50a62acfa0a69e.jpg", "author": "La Libre.be", "date": "03/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Le Premier ministre slov\u00e8ne renvoie Guy Verhofstadt... au pass\u00e9 colonial belge - La Libre", "lang": "en"}, {"title": "Sur Twitter, le Premier ministre slov\u00e8ne renvoie Guy Verhofstadt ...", "link": "https://www.rtbf.be/info/belgique/detail_sur-twitter-le-premier-ministre-slovene-renvoie-guy-verhofstadt-au-passe-colonial-belge?id=10710129", "domain": "rtbf.be", "desc": "3 mars 2021 ... Le Premier ministre slov\u00e8ne Janez Jansa, critiqu\u00e9 par la ... contre une journaliste \ndu m\u00e9dia Politico, qui avait \u00e9voqu\u00e9 des atteintes \u00e0 la ... de menaces en ligne, qui \nne sont que rarement sanctionn\u00e9s par le syst\u00e8me de justice\".", "img": "https://ds1.static.rtbf.be/article/image/1248x702/f/3/0/e26246e0cfdf9d42cfa457a4121a8c9a-1614751769.jpg", "author": null, "date": "03/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Sur Twitter, le Premier ministre slov\u00e8ne renvoie Guy Verhofstadt\u2026 au pass\u00e9 colonial belge", "lang": "en"}, {"title": "Union europ\u00e9enne: le groupe PPE d\u00e9barrass\u00e9 d'Orban mais pas l ...", "link": "https://www.lesoir.be/358639/article/2021-03-03/union-europeenne-le-groupe-ppe-debarrasse-dorban-mais-pas-leurope", "domain": "lesoir.be", "desc": "3 mars 2021 ... Lire aussi Hongrie: Klubr\u00e1di\u00f3, nouvelle victime de la guerre m\u00e9diatique ... le \nPremier ministre PPE Jansa surfe sur la vague Orban), \u00ab il y en a\u00a0...", "img": "https://plus.lesoir.be/sites/default/files/dpistyles_v2/ena_16_9_extra_big/2021/03/03/node_358639/27952305/public/2021/03/03/B9726312069Z.1_20210303192048_000+G3IHN2T1U.2-0.jpg?itok=e0x1-Jev1614795655", "author": null, "date": "03/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Union europ\u00e9enne: le groupe PPE d\u00e9barrass\u00e9 d\u2019Orban mais pas l\u2019Europe - Le Soir Plus", "lang": "fr"}, {"title": "Libert\u00e9 de la presse: le PM slov\u00e8ne renvoie Guy Verhofstadt... au ...", "link": "https://www.proximus.be/pickx/fr/2123637/liberte-de-la-presse-le-pm-slovene-renvoie-guy-verhofstadt-au-passe-colonial-belge", "domain": "proximus.be", "desc": "3 mars 2021 ... Le gouvernement Jansa risque \u00e0 ses yeux de devenir le troisi\u00e8me ... une \njournaliste du m\u00e9dia Politico, qui avait \u00e9voqu\u00e9 des atteintes \u00e0 la libert\u00e9 de la ... \nou de menaces en ligne, qui ne sont que rarement sanctionn\u00e9s par le\u00a0...", "img": "https://images-mds.staticskynet.be/News/w-600_h-315_smart-1/2123637_111954459_111796354.jpg", "author": null, "date": "03/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Libert\u00e9 de la presse: le PM slov\u00e8ne renvoie Guy Verhofstadt... au pass\u00e9 colonial belge", "lang": "fr"}, {"title": "Le PM slov\u00e8ne renvoie Guy Verhofstadt... au pass\u00e9 colonial belge ...", "link": "https://www.levif.be/actualite/europe/le-pm-slovene-renvoie-guy-verhofstadt-au-passe-colonial-belge/article-news-1399157.html", "domain": "levif.be", "desc": "3 mars 2021 ... Le gouvernement Jansa risque \u00e0 ses yeux de devenir le troisi\u00e8me ... Ce \ndocument soulignait notamment qu'en Slov\u00e9nie, \"les journalistes sont ... ou de \nmenaces en ligne, qui ne sont que rarement sanctionn\u00e9s par le syst\u00e8me\u00a0...", "img": "https://web.static-rmg.be/if/c_crop,w_1999,h_1333,x_0,y_0,g_center/c_fit,w_640,h_959/c1fc475d2cf232f00ce73691aba17c50.jpg", "author": "Le Vif", "date": "03/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Le PM slov\u00e8ne renvoie Guy Verhofstadt... au pass\u00e9 colonial belge - Europe - LeVif", "lang": "fr"}, {"title": "Janez Jan\u0161a \u2013 \u201eneka vrsta mini-Trumpa\u201c | Politika | DW | 03.03.2021", "link": "https://www.dw.com/hr/janez-jan%C5%A1a-neka-vrsta-mini-trumpa/a-56756845", "domain": "dw.com", "desc": "3 o\u017eu 2021 ... Slovenski premijer Janez Jan\u0161a na Twitteru vodi rat protiv kriti\u010dara u ... Za Lili \nBayer takav medijski mobing slovenske vlade nije ni\u0161ta novo.", "img": null, "author": "Deutsche Welle (www.dw.com)", "date": "03/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Janez Jan\u0161a \u2013 \u201eneka vrsta mini-Trumpa\u201c | Politika | DW | 03.03.2021", "lang": "hr"}, {"title": "Sloveense premier stuurt Verhofstadt terug naar 'koloniaal' ... - Het ...", "link": "https://www.nieuwsblad.be/cnt/dmf20210303_93428475", "domain": "nieuwsblad.be", "desc": "3 maart 2021 ... Jansa ligt al langer onder vuur omdat hij de persvrijheid met de voeten treedt. De \nSloveense leider, een nauwe bondgenoot van de Hongaarse\u00a0...", "img": "https://static.nieuwsblad.be/Assets/Images_Upload/2021/03/03/e1cf3f80-7c02-11eb-96d6-15b4befc207f_web_scale_0.0730994_0.0730994__.jpg", "author": null, "date": "03/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Sloveense premier stuurt Verhofstadt terug naar 'koloniaal' ... - Het ...", "lang": "nl"}, {"title": "Janez Jan\u0161a \u2013 \u2033kao mini-Tramp\u2033 | Politika | DW | 03.03.2021", "link": "https://www.dw.com/bs/janez-jan%C5%A1a-kao-mini-tramp/a-56754269", "domain": "dw.com", "desc": "3 \u043c\u0430\u0440 2021 ... Slovena\u010dki premijer Janez Jan\u0161a na Tviteru vodi rat protiv kriti\u010dara u ... Za Lili \nBajer takav medijski mobing slovena\u010dke vlade nije ni\u0161ta novo.", "img": null, "author": "Deutsche Welle (www.dw.com)", "date": "03/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Janez Jan\u0161a \u2013 \u2033kao mini-Tramp\u2033 | Politika | DW | 03.03.2021", "lang": "sr"}, {"title": "Europas Christdemokraten trennen sich von Fidesz: Orbans ...", "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/europas-christdemokraten-trennen-sich-von-fidesz-orbans-rauswurf-darf-nur-der-anfang-sein/26975432.html", "domain": "tagesspiegel.de", "desc": "4. M\u00e4rz 2021 ... Jansa ist politisch mit Orban und Donald Trump verbandelt und ... die \nPressefreiheit missachtet hat, sind bis heute Mitglied geblieben. Die S&D\u00a0...", "img": "https://www.tagesspiegel.de/images/orbans-fidesz-partei-verlaesst-die-evp-fraktion/26975832/1-format530.jpg", "author": null, "date": "03/04/2021", "slo": false, "title_parsed": "Europas Christdemokraten trennen sich von Fidesz: Orbans ...", "lang": "de"}, {"title": "Der slowenische Patient | DiePresse.com", "link": "https://www.diepresse.com/5945973/der-slowenische-patient", "domain": "diepresse.com", "desc": "4 mar 2021 ... Warum schie\u00dft sich Janez Jan\u0161a so derb auf Journalisten und Politiker ein? \nAngesichts des nahenden slowenischen EU-Ratsvorsitzes w\u00e4chst\u00a0...", "img": "https://media.diepresse.com/social_diepresse_meinung_paid/images/uploads_1200/a/7/5/5945973/AB993F95-0495-4D72-BEAA-2C8422FDE557_v0_h.jpg", "author": null, "date": "03/04/2021", "slo": false, "title_parsed": "Der slowenische Patient | DiePresse.com", "lang": "de"}, {"title": "Prime Minister Janez Jansa, Slovenia\u2032s Marshal Tweeto and the ...", "link": "https://www.dw.com/en/prime-minister-janez-jansa-slovenias-marshal-tweeto-and-the-media/a-56764735", "domain": "dw.com", "desc": "Mar 4, 2021 ... Slovenian Prime Minister Janez Jansa is waging an ongoing war of words ... the \nformer dictator of Yugoslavia, of which Slovenia was once part.", "img": null, "author": "Deutsche Welle (www.dw.com)", "date": "03/04/2021", "slo": false, "title_parsed": "Prime Minister Janez Jansa, Slovenia\u2032s Marshal Tweeto and the media | Europe| News and current affairs from around the continent | DW | 04.03.2021", "lang": "en"}, {"title": "Media freedom under attack in Poland, Hungary and Slovenia | 08 ...", "link": "https://www.europarl.europa.eu/news/en/agenda/briefing/2021-03-08/6/media-freedom-under-attack-in-poland-hungary-and-slovenia", "domain": "europa.eu", "desc": "Mar 4, 2021 ... ... not least from the country's Prime Minister Janez Jan\u0161a, while reports ... \nSlovenia will take over the Council of the EU's rotating presidency in July 2021. ... \nof attempts to silence critics and undermine pluralism (25.22.2020).", "img": "https://www.europarl.europa.eu/news/img/meta-facebook.jpg", "author": null, "date": "03/04/2021", "slo": false, "title_parsed": "Media freedom under attack in Poland, Hungary and Slovenia | 08-03-2021 | News | European Parliament", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia: Parlamento Ue discuter\u00e0 sulla libert\u00e0 dei media nel Paese ...", "link": "https://www.agenzianova.com/a/604108d868e340.03814045/3342617/2021-03-04/slovenia-parlamento-ue-discutera-sulla-liberta-dei-media-nel-paese", "domain": "agenzianova.com", "desc": "4 mar 2021 ... ... libert\u00e0 dei mezzi d'informazione in Slovenia, oltre che in Polonia... ... la stampa \nslovena il 26 febbraio, il premier di Lubiana, Janez Jansa,\u00a0...", "img": "https://www.agenzianova.com/themes/agenzianova/images/frontend/social/twitter_image_src.png", "author": null, "date": "03/04/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia: Parlamento Ue discuter\u00e0 sulla libert\u00e0 dei media nel Paese ...", "lang": "it"}, {"title": "Sloveni\u00eb is aan het orbaniseren: 'Alles wat tegen de smaak van ...", "link": "https://www.trouw.nl/buitenland/slovenie-is-aan-het-orbaniseren-alles-wat-tegen-de-smaak-van-deze-regering-ingaat-wordt-bedreigd~bf4bf2d7/", "domain": "trouw.nl", "desc": "4 maart 2021 ... De culturele vrijheid in Sloveni\u00eb is sinds premier Janez Jansa een jaar ... '\nMaarschalk Tweeto' wordt Janez Jansa al genoemd, omdat hij zich\u00a0...", "img": "https://images0.persgroep.net/rcs/Bc1oFfRJhZJ0HWdokfe5gmarx18/diocontent/170424193/_fitwidth/763?appId=93a17a8fd81db0de025c8abd1cca1279&quality=0.8", "author": "Pieternel Gruppen", "date": "03/04/2021", "slo": false, "title_parsed": "DPG Media Privacy Gate", "lang": "nl"}, {"title": "Prime Minister Janez Jansa, Slovenia's Marshal Tweeto and the ...", "link": "https://www.taiwannews.com.tw/en/news/4142415", "domain": "taiwannews.com.tw", "desc": "Mar 4, 2021 ... This has led to humorists dubbing Jansa \"Marshal Tweeto\" \u2014 a reference to \nJosip Broz Tito, the former dictator of Yugoslavia, of which\u00a0...", "img": "https://tnimage.s3.hicloud.net.tw/photos/2021/DW/20210304/55974962_302.jpg", "author": "Taiwan News", "date": "03/04/2021", "slo": false, "title_parsed": "Prime Minister Janez Jansa, Slovenia's Marshal Tweeto and the media | Taiwan News | 2021/03/04", "lang": "zh"}, {"title": "Dan\u00e7a de grupos ap\u00f3s sa\u00edda de Fidesz do PPE", "link": "https://www.dn.pt/internacional/danca-de-grupos-apos-saida-de-fidesz-do-ppe--13420523.html", "domain": "dn.pt", "desc": "5 Mar 2021 ... Outros podem seguir partido de Orb\u00e1n, desejado pelos ... \u00e0 liberdade de \nimprensa e \u00e0 independ\u00eancia do poder judicial no seu pa\u00eds, al\u00e9m dos ... partida: a \ndos quatro eslovenos do partido do primeiro-ministro Janez Jansa.", "img": "https://static.globalnoticias.pt/dn/image.jpg?brand=DN&type=generate&guid=06f21b4e-8b5e-4dc0-9c6a-c7ddb7a72d1c&w=800&h=420&watermark=true&t=20210305004800", "author": "https://www.dn.pt/autor/cesar-avo.html", "date": "03/05/2021", "slo": false, "title_parsed": "Dan\u00e7a de grupos ap\u00f3s sa\u00edda de Fidesz do PPE", "lang": "pt"}, {"title": "Soros, Jourov\u00e1, migranti. Jan\u0161a jako Orb\u00e1n bojuje proti m\u00e9di\u00edm ...", "link": "https://www.blesk.cz/clanek/zpravy-svetova-edice/671505/minitrump-alias-marsal-twito-slovinsky-premier-ostreluje-novinare-celi-mu-i-jourova.html", "domain": "blesk.cz", "desc": "6. b\u0159ezen 2021 ... Slovinsk\u00fd premi\u00e9r Janez Jan\u0161a vede na twitteru slovn\u00ed v\u00e1lku proti ... MiniTrump \nalias Mar\u0161\u00e1l Twito: Slovinsk\u00fd premi\u00e9r ost\u0159eluje novin\u00e1\u0159e, \u010del\u00ed mu\u00a0...", "img": "https://img.cncenter.cz/img/1/normal690/6862588_v0i.jpg?v=0i", "author": null, "date": "03/06/2021", "slo": false, "title_parsed": "Soros, Jourov\u00e1, migranti. Jan\u0161a jako Orb\u00e1n bojuje proti m\u00e9di\u00edm | Blesk.cz", "lang": "cs"}, {"title": "De 'Orbanisering' van Sloveni\u00eb draait haar culturele vrijheden de ...", "link": "https://businessam.be/orbanisering-slovenie-draait-culturele-vrijheden-nek-om/", "domain": "businessam.be", "desc": "6 maart 2021 ... Een betoger in Ljubljana beeld het gezicht van Janez Jansa af. ... Volgens hem \ngaat een over een viering van de Sloveense vrijheid ... Vooral het Sloveense \nPersagentschap (STA) werd het mikpunt van de toorn van Jan\u0161a.", "img": "https://media.businessam.be/ISOPIX_25869379-005-1614941536.jpg", "author": null, "date": "03/06/2021", "slo": false, "title_parsed": "De \u2018Orbanisering\u2019 van Sloveni\u00eb draait haar culturele vrijheden de nek om - Business AM", "lang": "nl"}, {"title": "Slovenia luisuu Unkarin ladulle \u2013 p\u00e4\u00e4ministeri ihailee avoimesti ...", "link": "https://www.is.fi/ulkomaat/art-2000007845710.html", "domain": "is.fi", "desc": "7. maaliskuu 2021 ... ... Jansa kutsuu kriittisi\u00e4 juttuja tekevi\u00e4 toimittajia valehtelijoiksi ja maan ... \nesimerkiksi ehdotettu medialains\u00e4\u00e4d\u00e4nt\u00f6 ei uhkaa lehdist\u00f6nvapautta\u00a0...", "img": "https://is.mediadelivery.fi/img/some/default/29f90fbcfcef462a8a01d83baa14fe9b.jpg", "author": null, "date": "03/07/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia luisuu Unkarin ladulle \u2013 p\u00e4\u00e4ministeri ihailee avoimesti Trumpia ja solvaa toimittajia - Ulkomaat - Ilta-Sanomat", "lang": "fi"}, {"title": "Harassment goes virtual: Women activists and journalists speak out", "link": "https://www.civicus.org/index.php/media-resources/op-eds/4951-harassment-goes-virtual-women-activists-and-journalists-speak", "domain": "civicus.org", "desc": "Mar 8, 2021 ... Threats and attacks against journalists, as well as the deployment of armies ... \nWhen Jan\u0161a later became Slovenian prime minister, the online\u00a0...", "img": "https://www.civicus.org/images/Harassment_goes_virtual_series.png", "author": "Amal Atrakouti", "date": "03/08/2021", "slo": false, "title_parsed": "Harassment goes virtual: Women activists and journalists speak out", "lang": "en"}, {"title": "Internationaler Frauentag: Heute ist kein Tag zum Feiern | profil.at", "link": "https://profil.at/oesterreich/heute-ist-kein-tag-zum-feiern/401210731", "domain": "profil.at", "desc": "8. M\u00e4rz 2021 ... Jan\u0161a, mittlerweile Ministerpr\u00e4sident, steht in der Kritik, die Pressefreiheit in \nSlowenien massiv zu beschneiden. Insbesondere Frauen werden\u00a0...", "img": "https://image.profil.at/images/facebook/4983211/78350011459285810_BLD_Online.jpg", "author": "https://profil.at/author/tschinderle.franziska", "date": "03/08/2021", "slo": false, "title_parsed": "Internationaler Frauentag: Heute ist kein Tag zum Feiern | profil.at", "lang": "fr"}, {"title": "Sloweniens Premier ruft Nachrichtenagentur-Chef zum R\u00fccktritt auf ...", "link": "https://www.diepresse.com/5948750/sloweniens-premier-ruft-nachrichtenagentur-chef-zum-rucktritt-auf", "domain": "diepresse.com", "desc": "9. M\u00e4rz 2021 ... Jan\u0161a bezeichnet STA-Chef Veselinovic als \"politisches Werkzeug der extremen \nLinken\u201c. Die Nachrichtenagentur ist in Besitz des Staates.", "img": "https://media.diepresse.com/social_diepresse_nachrichten/images/uploads_1200/5/4/e/5948750/DCC12063-D096-4A42-A97E-DBCAF969FACF_v0_h.jpg", "author": null, "date": "03/09/2021", "slo": false, "title_parsed": "Sloweniens Premier ruft Nachrichtenagentur-Chef zum R\u00fccktritt auf | DiePresse.com", "lang": "de"}, {"title": "Z INSTYTUCJI UNII EUROPEJSKIEJ", "link": "https://orka.sejm.gov.pl/WydBAS.nsf/0/53DC419D07C3A6AAC125864000450339/$file/BE_036.pdf", "domain": "sejm.gov.pl", "desc": "17 Gru 2020 ... i wolno\u015bci. Pot\u0119piaj\u0105 nadmierne i ... cie Europejskim (S&D), Odn\u00f3wmy Europ\u0119 (\nRE), Zielonych \u2013 Wolne- go Sojuszu ... EUROPA O UNII. (przegl\u0105d europejskiej \nprasy) ... Premier Jan\u0161a zaznaczy\u0142, \u017ce nie by\u0142oby w\u0142a\u015bciwe, aby\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "12/17/2020", "slo": false}, {"title": "Folgt Jan\u0161a seinem Freund Orb\u00e1n in die Isolation? | DiePresse.com", "link": "https://www.diepresse.com/5948623/folgt-jansa-seinem-freund-orban-in-die-isolation", "domain": "diepresse.com", "desc": "2021. m\u00e1rc. 9. ... Nach dem Austritt von Ungarns nationalpopulistischer Fidesz aus der \nchristdemokratischen Parteienfamilie mehren sich auch in Sloweniens\u00a0...", "img": "https://media.diepresse.com/social_diepresse_nachrichten_paid/images/uploads_1200/4/c/f/5948623/DCC12063-D096-4A42-A97E-DBCAF969FACF_v0_h.jpg", "author": null, "date": "03/09/2021", "slo": false, "title_parsed": "Folgt Jan\u0161a seinem Freund Orb\u00e1n in die Isolation? | DiePresse.com", "lang": "de"}, {"title": "Called a prostitute by the prime minister, a Slovenian journalist tells ...", "link": "https://globalvoices.org/2021/03/09/called-a-prostitute-by-the-prime-minister-a-slovenian-journalist-tells-her-story/", "domain": "globalvoices.org", "desc": "Mar 9, 2021 ... Media freedom has come under attack from the Prime Minister, who has ... When \nJan\u0161a later became Slovenian prime minister, the online\u00a0...", "img": "https://globalvoices.org/wp-content/uploads/2021/02/Evgenija_001.jpg", "author": "CIVICUS", "date": "03/09/2021", "slo": false, "title_parsed": "Called a prostitute by the prime minister, a Slovenian journalist tells her story \u00b7 Global Voices", "lang": "en"}, {"title": "INFORMATOR", "link": "https://www.kalisz.pl/storage/file/core_files/2019/2/4/6681557130f3d0c3b29aa7b19e534fd3/INFORMATOR_2019.pdf", "domain": "www.kalisz.pl", "desc": "4 Lut 2019 ... Wolno\u015b\u0107 i poeci - wystawa z okazji 100-lecia odzyskania przez Polsk\u0119 ... \nMi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Wolno\u015bci Prasy. Og\u0142oszony ... Jansa 10/3 tel.", "img": null, "author": null, "date": "02/04/2019", "slo": false}, {"title": "Looking back at 2020 \u2013 Slovenia \u2013 Kontraklasa", "link": "https://kontraklasa.org/2021/03/09/looking-back-at-2020-slovenia/", "domain": "kontraklasa.org", "desc": "Mar 9, 2021 ... During February, the anti-Jan\u0161a part of civil society was mobilized, as is ... The \nyear 2020 is marked by the culture war between Jan\u0161a and the\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "03/09/2021", "slo": false, "title_parsed": "Looking back at 2020 \u2013 Slovenia \u2013 Kontraklasa", "lang": "en"}, {"title": "Orb\u00e1n a minta: a lengyel \u00e9s a szlov\u00e9n sajt\u00f3szabads\u00e1g is t\u00e9ma az EU ...", "link": "https://www.szabadeuropa.hu/a/lengyel-szloven-szabad-media-sajto-orban-eu/31141537.html", "domain": "szabadeuropa.hu", "desc": "2021. m\u00e1rc. 9. ... Az orsz\u00e1g az RSF sajt\u00f3szabads\u00e1g-list\u00e1j\u00e1n a 32. helyen \u00e1ll. Igaz, az Orb\u00e1n Viktor \nsz\u00f6vets\u00e9gese, Janez Jan\u0161a csak egy \u00e9ve vette \u00e1t az orsz\u00e1g\u00a0...", "img": "https://gdb.rferl.org/878987db-23fb-4f4a-8c8e-1f4f7cdbf868_w1200_r1.jpg", "author": "Keller-Al\u00e1nt \u00c1kos", "date": "03/09/2021", "slo": false, "title_parsed": "Orb\u00e1n a minta: a lengyel \u00e9s a szlov\u00e9n sajt\u00f3szabads\u00e1g is t\u00e9ma az EU-ban", "lang": "en"}, {"title": "Sloweniens Premier rief Chef der Nachrichtenagentur zum R\u00fccktritt ...", "link": "https://kurier.at/politik/ausland/sloweniens-premier-rief-chef-der-nachrichtenagentur-zum-ruecktritt-auf/401212957", "domain": "kurier.at", "desc": "9. M\u00e4rz 2021 ... Der slowenische Regierungschef Janez Jansa hat den Chef der slowenischen \nNachrichtenagentur STA, Bojan Veselinovic, \u00f6ffentlich zum\u00a0...", "img": "https://image.kurier.at/images/facebook/4990933/46-166283881.jpg", "author": null, "date": "03/09/2021", "slo": false, "title_parsed": "Sloweniens Premier rief Chef der Nachrichtenagentur zum R\u00fccktritt auf | kurier.at", "lang": "fr"}, {"title": "A leghosszabb szal\u00e1mi is elfogy egyszer \u2013 mi\u00e9rt szak\u00edtott az Eur\u00f3pai ...", "link": "https://vilagterkep.atlatszo.hu/2021/03/09/a-leghosszabb-szalami-is-elfogy-egyszer-miert-szakitott-az-europai-neppart-es-a-fidesz/", "domain": "atlatszo.hu", "desc": "2021. m\u00e1rc. 9. ... ... EP-k\u00e9pvisel\u0151 azonban meger\u0151s\u00edtette: kor\u00e1bban val\u00f3ban volt arr\u00f3l h\u00edr, hogy \nJanez Jan\u0161a szlov\u00e9n minisztereln\u00f6k k\u00f6vetheti a Fidesz p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t.", "img": "https://vilagterkep.atlatszo.hu/wp-content/uploads/sites/11/2021/03/The-European-Parliamentary-group-of-Hungarys-allied-ruling-Fidesz-and-Christian-Democratic-parties-in-the-European-Peoples-Party-EPP.jpg", "author": null, "date": "03/09/2021", "slo": false, "title_parsed": "A leghosszabb szal\u00e1mi is elfogy egyszer \u2013 mi\u00e9rt szak\u00edtott az Eur\u00f3pai ...", "lang": "hu"}, {"title": "Pressefreiheit in Slowenien: Wie frei sind die Medien unter Janez ...", "link": "https://www.faz.net/aktuell/politik/ausland/pressefreiheit-in-slowenien-wie-frei-sind-die-medien-unter-janez-jan-a-17237625.html", "domain": "faz.net", "desc": "10. M\u00e4rz 2021 ... Jan\u0161a unterstellte ihr auf Twitter, ihren Lebensunterhalt mit L\u00fcgen zu verdienen. \nDas rief die EU-Kommission auf den Plan \u2013 nicht zum ersten Mal\u00a0...", "img": "https://media0.faz.net/ppmedia/2250160811/1.7237340/stoererbig/janez-jan-a-am-10-dezember.jpg", "author": null, "date": "03/10/2021", "slo": false, "title_parsed": "Pressefreiheit in Slowenien: Wie frei sind die Medien unter Janez Jan\u0161a?", "lang": "de"}, {"title": "Fidesz: Aufruhr im Europaparlament \u2013 Orban kommt einem ...", "link": "https://www.freiheit.org/de/mitteleuropa-und-baltische-staaten/aufruhr-im-europaparlament-orban-kommt-einem-rauswurf-zuvor", "domain": "freiheit.org", "desc": "10. M\u00e4rz 2021 ... Das Beschw\u00f6ren einer st\u00e4ndigen Bedrohung von au\u00dfen ist nach wie vor ein ... \nJan\u0161a werden Verleumdungskampagnen und verbale Angriffe auf Journalisten \nim Lande ... Jan\u0161a ist ein enger Verb\u00fcndeter Orb\u00e1ns, der ihn im\u00a0...", "img": "https://www.freiheit.org/sites/default/files/styles/facebook_share/public/2021-03/109257439.jpg?itok=BxXA3XQu", "author": null, "date": "03/10/2021", "slo": false, "title_parsed": "Fidesz:  Aufruhr im Europaparlament \u2013 Orban kommt einem Rauswurf zuvor", "lang": "de"}, {"title": "La UE se\u00f1ala a Polonia, Hungr\u00eda y Eslovenia por la disminuci\u00f3n de ...", "link": "https://www.reuters.com/article/ue-democracia-medios-idESKBN2B223N", "domain": "reuters.com", "desc": "10 Mar 2021 ... ... Hungr\u00eda y Eslovenia por la disminuci\u00f3n de la libertad de prensa ... FOTO DE \nARCHIVO: El primer ministro esloveno, Janez Jansa, llega al\u00a0...", "img": "https://static.reuters.com/resources/r/?m=02&d=20210310&t=2&i=1554416894&r=LYNXMPEH2919C&w=800", "author": "Gabriela Baczynska", "date": "03/10/2021", "slo": false, "title_parsed": "La UE se\u00f1ala a Polonia, Hungr\u00eda y Eslovenia por la disminuci\u00f3n de la libertad de prensa | Reuters", "lang": "en"}, {"title": "EU singles out Poland, Hungary, Slovenia over sliding media ...", "link": "https://www.reuters.com/article/eu-democracy-media/eu-singles-out-poland-hungary-slovenia-over-sliding-media-freedom-idUSL8N2L853K", "domain": "reuters.com", "desc": "Mar 10, 2021 ... The EU executive and most lawmakers on Wednesday accused Poland, Hungary \nand Slovenia of undermining media freedoms and launching ... Janez Jansa's \ncriticism of a reporter who wrote a piece saying media freedom\u00a0...", "img": "https://s1.reutersmedia.net/resources_v2/images/rcom-default.png?w=800", "author": "Gabriela Baczynska", "date": "03/10/2021", "slo": false, "title_parsed": "EU singles out Poland, Hungary, Slovenia over sliding media freedom | Reuters", "lang": "en"}, {"title": "EU Lawmakers Debate 'Worrying Developments' For Media ...", "link": "https://www.rferl.org/a/hungary-european-parlaiment-media-freedom-debate-orban-poland-slovenia/31143267.html", "domain": "rferl.org", "desc": "Mar 10, 2021 ... European Commission Vice President Vera Jourova has warned of ... attempts by \nPrime Minister Janez Jansa's government to \"undermine the\u00a0...", "img": "https://gdb.rferl.org/9dfdbf83-bada-4fee-985c-0ffc1f5dc147_w1200_r1.jpg", "author": "RFE/RL", "date": "03/10/2021", "slo": false, "title_parsed": "EU Lawmakers Debate 'Worrying Developments' For Media Freedom In Hungary, Poland, Slovenia", "lang": "en"}, {"title": "Politi\u010dki \u017eivot", "link": "https://www.fpn.bg.ac.rs/wp-content/uploads/Politicki-zivot-18-sa-koricama.pdf", "domain": "bg.ac.rs", "desc": "27 \u043c\u0430\u0458 2020 ... \u0161tampa). \u2012 24 cm. Tromese\u010dno. \u2012 je nastavak: Analiza politike = ISSN 2217-\n6233 ... Demokratska prava i gra\u0111anske slobode za vreme pandemije ... Seventh, \ncitizens' protests against Janez Jan\u0161a authoritarian political.", "img": null, "author": null, "date": "05/27/2020", "slo": false}, {"title": "\u201eBufni\u021ba a \u021bipat\u201d, avertizeaz\u0103 Adam Michnick. Ce ve\u0219ti proaste ...", "link": "https://romania.europalibera.org/a/bufni%C8%9Ba-a-%C8%9Bipat-cine-bate-clopotul-presei-libere-%C3%AEn-democra%C8%9Biile-iliberale-dezbatere-%C3%AEn-parlamentul-european/31143605.html", "domain": "europalibera.org", "desc": "10 Mar 2021 ... Ce ve\u0219ti proaste aduce subjugarea presei \u00een regimurile iliberale europene ... \u00een \niulie, Jourov\u00e1 a subliniat \u00eencerc\u0103rile guvernului condus de Janez Jansa de ... Am \nsus\u021binut valori fundamentale: libertatea presei, drepturile civile,\u00a0...", "img": "https://gdb.rferl.org/BF060547-DA39-407E-94BE-26BC98E047B1_w1200_r1.jpg", "author": "Dora Vulcan", "date": "03/10/2021", "slo": false, "title_parsed": "\u201eBufni\u021ba a \u021bipat\u201d, avertizeaz\u0103 Adam Michnick. Ce ve\u0219ti proaste aduce subjugarea presei \u00een regimurile iliberale europene", "lang": "en"}, {"title": "PE debatuje o wolnych mediach. Szyd\u0142o: To fake newsy", "link": "https://wpolityce.pl/polityka/542570-pe-debatuje-o-wolnych-mediach-szydlo-to-fake-newsy", "domain": "wpolityce.pl", "desc": "10 Mar 2021 ... Wolno\u015b\u0107 prasy i pluralizm medi\u00f3w maj\u0105 kluczowe znaczenie dla ... panie Jansa, \nuciszaj\u0105c wolne media, zabieracie wolno\u015b\u0107 w\u0142asnym rodakom\u00a0...", "img": "https://media.wplm.pl/pictures/2021/03/10/1200/835/d6f81ed5d8404b8892b9214e117da049.jpeg", "author": null, "date": "03/10/2021", "slo": false, "title_parsed": "PE debatuje o wolnych mediach. Szyd\u0142o: To fake newsy", "lang": "en"}, {"title": "A Fidesz szerint furcsa, hogy k\u00e9thetente meghal a magyar ... - Telex", "link": "https://telex.hu/kulfold/2021/03/10/europai-parlament-sajtoszabadsag-vita-magyarorszag-lengyelorszag-szlovenia", "domain": "telex.hu", "desc": "2021. m\u00e1rc. 10. ... Fidesz: K\u00e9thetente meghal a magyar sajt\u00f3szabads\u00e1g ... azokat a Twitter-\nbejegyz\u00e9seket is, amikben Janez Jan\u0161a korm\u00e1nyf\u0151 a szlov\u00e9n \u00e1llami\u00a0...", "img": "https://telex.hu/uploads/img-cache/1/6/1/5/4/1615402464-temp-nbjaaj-20210310-1200-630-90-zc.jpg", "author": "/szerzo/koromi-csongor", "date": "03/10/2021", "slo": false, "title_parsed": "A Fidesz szerint furcsa, hogy k\u00e9thetente meghal a magyar ... - Telex", "lang": "hu"}, {"title": "A Klubr\u00e1di\u00f3 \u00fcgy\u00e9vel is ostorozt\u00e1k a korm\u00e1nyt a sajt\u00f3viszonyokr\u00f3l ...", "link": "https://hang.hu/belfold/2021/03/10/a-klubradio-ugyevel-is-ostoroztak-a-kormanyt-a-sajtoviszonyokrol-rendezett-europai-parlamenti-vitan/", "domain": "hang.hu", "desc": "2021. m\u00e1rc. 10. ... A sajt\u00f3szabads\u00e1gr\u00f3l vit\u00e1ztak az Eur\u00f3pai Parlamentben m\u00e1rcius 10-\u00e9n ... Az \nelm\u00falt egy \u00e9vben azonban Janez Jansa \u00e9s korm\u00e1nya nagyon\u00a0...", "img": "https://hang.hu/wp-content/uploads/2021/03/free_media_Arato.jpg", "author": null, "date": "03/10/2021", "slo": false, "title_parsed": "A Klubr\u00e1di\u00f3 \u00fcgy\u00e9vel is ostorozt\u00e1k a korm\u00e1nyt a sajt\u00f3viszonyokr\u00f3l ...", "lang": "hu"}, {"title": "Doet de EU wel genoeg voor de vrije pers? | De Volkskrant", "link": "https://www.volkskrant.nl/nieuws-achtergrond/doet-de-eu-wel-genoeg-voor-de-vrije-pers~b579176b/", "domain": "volkskrant.nl", "desc": "10 maart 2021 ... 'De persvrijheid is van vitaal belang voor de democratie', zegt ze. ... journalisten \nop trumpiaanse wijze ge\u00efntimideerd door premier Jansa.", "img": "https://images0.persgroep.net/rcs/gW-bw4WoucPoW8s4WIjm_OhH5D4/diocontent/182109792/_fitwidth/763?appId=93a17a8fd81db0de025c8abd1cca1279&quality=0.8", "author": "Peter Giesen", "date": "03/10/2021", "slo": false, "title_parsed": "DPG Media Privacy Gate", "lang": "nl"}, {"title": "Jourov\u00e1 w PE broni medi\u00f3w przed polityczn\u0105 presj\u0105. Odpowiada jej ...", "link": "https://oko.press/jourova-w-pe-broni-mediow-przed-polityczna-presja-odpowiada-jej-szydlo-w-polsce-mamy-konstytucje/", "domain": "oko.press", "desc": "10 Mar 2021 ... Po pierwsze, wolno\u015b\u0107 medi\u00f3w, wolno\u015b\u0107 prasy, zakaz cenzury ... Panie Kaczy\u0144ski, \npanie Orban, panie Jansa \u2013 uciszaj\u0105c wolne media,\u00a0...", "img": "https://oko.press/images/2020/09/P045616-995643.jpg", "author": "https://www.facebook.com/annaww", "date": "03/10/2021", "slo": false, "title_parsed": "Jourov\u00e1 w PE broni medi\u00f3w przed polityczn\u0105 presj\u0105. Odpowiada jej ...", "lang": "pl"}, {"title": "Debata w PE o mediach. Szyd\u0142o: M\u00f3wcie o faktach, nie fake ...", "link": "https://www.salon24.pl/newsroom/1118317,debata-o-wolnosci-mediow-w-pe-szydlo-mowcie-o-faktach-nie-fake-newsach-happening-biedronia", "domain": "salon24.pl", "desc": "10 Mar 2021 ... Po pierwsze, wolno\u015b\u0107 s\u0142owa i wolno\u015b\u0107 prasy, zakaz cenzury gwarantuje ... Panie \nKaczy\u0144ski, panie Orban, panie Jansa, uciszaj\u0105c wolne media,\u00a0...", "img": "https://m.salon24.pl/d16148dc903150973bf3107428dda237,1200,630,1,0.jpg", "author": null, "date": "03/10/2021", "slo": false, "title_parsed": "Debata w PE o mediach. Szyd\u0142o: M\u00f3wcie o faktach, nie fake newsach. Happening Biedronia - blog Salon24 news", "lang": "pl"}, {"title": "Debata o wolno\u015bci medi\u00f3w. Co mo\u017ce zrobi\u0107 Bruksela? - Polityka.pl", "link": "https://www.polityka.pl/tygodnikpolityka/swiat/2108149,1,debata-o-wolnosci-mediow-co-moze-zrobic-bruksela.read", "domain": "polityka.pl", "desc": "10 Mar 2021 ... ... w walce z mediami, cho\u0107 premier Janez Jan\u0161a prowadzi na Twitterze \noczerniaj\u0105ce ... Atak na wolno\u015b\u0107 medi\u00f3w w Polsce to otwarta droga do \npodwa\u017cenia ... PKN Orlen kontroli na ogromn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 prasy lokalnej w Polsce.", "img": "https://static.polityka.pl/_resource/res/path/e5/1f/e51fb5d4-7db1-4632-907e-cdfc9cad406f", "author": "Tomasz Bielecki z Brukseli", "date": "03/10/2021", "slo": false, "title_parsed": "Debata o wolno\u015bci medi\u00f3w. Co mo\u017ce zrobi\u0107 Bruksela? - Polityka.pl", "lang": "pl"}, {"title": "Bruselas recrimina a Hungr\u00eda, Polonia y Eslovenia los ataques a la ...", "link": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20210311/6299529/bruselas-hungria-polonia-eslovenia-ataques-prensa.html", "domain": "lavanguardia.com", "desc": "11 Mar 2021 ... \u201cEl ataque a la libertad de prensa en Polonia despeja el camino para el ... Janez \nJansa, al criticar personalmente a un periodista que advirti\u00f3\u00a0...", "img": "https://www.lavanguardia.com/files/og_thumbnail/files/fp/uploads/2021/03/11/6049b0c91da8e.r_d.2580-3538-0.jpeg", "author": null, "date": "03/11/2021", "slo": false, "title_parsed": "Bruselas recrimina a Hungr\u00eda, Polonia y Eslovenia los ataques a la prensa", "lang": "en"}, {"title": "Marschall Twito greift durch | WOZ Die Wochenzeitung", "link": "https://www.woz.ch/-b4b2", "domain": "woz.ch", "desc": "11. M\u00e4rz 2021 ... Der slowenische Premier Janez Jansa will die Medien unter Kontrolle ... Er liegt \nin einem Dauerclinch mit der Presse, der er vorwirft, fest in der\u00a0...", "img": "https://www.woz.ch/sites/all/themes/wozg2/dist/img/logo_socialmedia.png", "author": null, "date": "03/11/2021", "slo": false, "title_parsed": "Marschall Twito greift durch | WOZ Die Wochenzeitung", "lang": "en"}, {"title": "La Ministra Gonz\u00e1lez Laya viaja a Eslovenia y Austria para reforzar ...", "link": "http://www.exteriores.gob.es/Portal/es/SalaDePrensa/NotasDePrensa/Paginas/2021_NOTAS_P/20210311_NOTA044.aspx", "domain": "exteriores.gob.es", "desc": "11 Mar 2021 ... NOTA DE PRENSA 044 ... Rep\u00fablica, Borut Pahor, y por el Primer Ministro, \nJanez Jansa y el Presidente de la Asamblea Nacional, Igor Zor\u010di\u010d.", "img": null, "author": null, "date": "03/11/2021", "slo": false, "title_parsed": "La Ministra Gonz\u00e1lez Laya viaja a Eslovenia y Austria para reforzar la agenda bilateral y europea", "lang": "es"}, {"title": "Nem csak a magyar sajt\u00f3szabads\u00e1g miatt agg\u00f3dik az EU - H\u00edrklikk", "link": "https://hirklikk.hu/kozelet/nem-csak-a-magyar-sajtoszabadsag-miatt-aggodik-az-eu/378292", "domain": "hirklikk.hu", "desc": "2021. m\u00e1rc. 11. ... Nem csak a magyar sajt\u00f3szabads\u00e1g miatt agg\u00f3dik az EU ... mutatott r\u00e1, hogy \nJanez Jansa korm\u00e1nya igyekszik al\u00e1\u00e1sni a nemzeti h\u00edr\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g\u00a0...", "img": "https://hirklikk.hu/images/facebook/104999.jpg", "author": null, "date": "03/11/2021", "slo": false, "title_parsed": "H\u00edrklikk - Nem csak a magyar sajt\u00f3szabads\u00e1g miatt agg\u00f3dik az EU", "lang": "hu"}, {"title": "'Modelstaat' Sloveni\u00eb dreigt nieuwe zorgenkind van Brussel te worden", "link": "https://fd.nl/economie-politiek/1376809/modelstaat-slovenie-dreigt-nieuwe-zorgenkind-van-brussel-te-worden", "domain": "fd.nl", "desc": "11 maart 2021 ... Ze protesteren tegen de aantasting van persvrijheid. ... Sloveense premier Jansa \nvestigt met twitteruithalen naar de pers de aandacht op zich.", "img": "https://images.fd.nl/hPfeRToI06Ho13xg9WGB-Dwdqhg.jpg?fit=crop&crop=faces&auto=format%2Ccompress&q=45&w=360&h=360&fm=jpg&cs=tinysrgb", "author": null, "date": "03/11/2021", "slo": false, "title_parsed": "'Modelstaat' Sloveni\u00eb dreigt nieuwe zorgenkind van Brussel te worden", "lang": "nl"}, {"title": "Apel o wolno\u015b\u0107 medi\u00f3w w Polsce. Debata w Parlamencie ...", "link": "https://www.rp.pl/Unia-Europejska/303109911-Apel-o-wolnosc-mediow-w-Polsce-Debata-w-Parlamencie-Europejskim.html", "domain": "rp.pl", "desc": "11 Mar 2021 ... Eurodeputowani bronili wolno\u015bci s\u0142owa w Polsce, S\u0142owenii i na W\u0119grzech. ... \u201e\nWys\u0142u\u017cone prostytutki\" \u2013 tak s\u0142owe\u0144ski premier Janez Jan\u0161a ... lokuje si\u0119 na \njednym z najni\u017cszych miejsc w \u015bwiatowym rankingu wolno\u015bci prasy.", "img": "https://www.rp.pl/storyimage/RP/20210310/SWIAT/303109911/AR/0/AR-303109911.jpg?minW=200&minH=200&exactW=1200&exactH=716&lastModified=20210311225849", "author": null, "date": "03/11/2021", "slo": false, "title_parsed": "Apel o wolno\u015b\u0107 medi\u00f3w w Polsce. Debata w Parlamencie Europejskim - Unia Europejska - rp.pl", "lang": "pl"}, {"title": "Majmurek: Polska zn\u00f3w w o\u015blej \u0142awce w Europie", "link": "https://krytykapolityczna.pl/swiat/ue/majmurek-polska-znow-w-oslej-lawce-w-europie/", "domain": "krytykapolityczna.pl", "desc": "11 Mar 2021 ... Pierwsza dotyczy\u0142a zagro\u017cenia dla wolno\u015bci medi\u00f3w w krajach \u201enowej ... jest \nci\u0105gle lepiej ni\u017c na W\u0119grzech, cho\u0107 Kaczy\u0144ski posun\u0105\u0142 si\u0119 dalej ni\u017c Jan\u0161a. ... \nwspiera polskie media , gdy rz\u0105d #PiS podwa\u017ca wolno\u015b\u0107 prasy.", "img": "https://krytykapolityczna.pl/wp-content/uploads/2021/03/robert-biedron-free-media-scaled.jpg", "author": null, "date": "03/11/2021", "slo": false, "title_parsed": "Majmurek: Polska zn\u00f3w w o\u015blej \u0142awce w Europie", "lang": "pl"}, {"title": "Parlamentul European critic\u0103 tentativele de reducere la t\u0103cere a presei", "link": "https://www.dw.com/ro/parlamentul-european-critic%C4%83-tentativele-de-reducere-la-t%C4%83cere-a-presei/a-56837792", "domain": "dw.com", "desc": "11 Mar 2021 ... Majoritatea parlamentarilor consider\u0103 c\u0103 libertatea presei este ... Atacurile \npersonale ale premierului sloven Janez Jansa pe Twitter \u00eempotriva\u00a0...", "img": null, "author": "Deutsche Welle (www.dw.com)", "date": "03/11/2021", "slo": false, "title_parsed": "Parlamentul European critic\u0103 tentativele de reducere la t\u0103cere a presei | Europa | DW | 11.03.2021", "lang": "ro"}, {"title": "Kritik an Sloweniens Premier: Medienverband spricht von ...", "link": "https://www.tagesschau.de/ausland/europa/slowenien-journalistenverband-regierung-101.html", "domain": "tagesschau.de", "desc": "12. M\u00e4rz 2021 ... Radio-Journalist Gasper Andrinek \u00fcber Jansa: \"Menschen, die nicht auf ... \nbetrachtet Medienangriffe von Regierungschef Jansa als Bedrohung.", "img": "https://www.tagesschau.de/multimedia/bilder/janez-jansa-101~_v-videowebm.jpg", "author": "tagesschau.de", "date": "03/12/2021", "slo": false, "title_parsed": "Kritik an Sloweniens Premier: Medienverband spricht von \"vergiftetem\" Umfeld | tagesschau.de", "lang": "en"}, {"title": "Franziska Tschinderle: Nachbarschafts-Hilfe | profil.at", "link": "https://profil.at/meinung/franziska-tschinderle-ueber-janez-jansa-in-slowenien-nachbarschaftshilfe/401216634", "domain": "profil.at", "desc": "13. M\u00e4rz 2021 ... Sloweniens Pressefreiheit steht unter Druck. Warum \u00d6sterreich ... Pressefreiheit \nist f\u00fcr Jan\u0161a mittlerweile ein Fremdwort. Er bezeichnet\u00a0...", "img": "https://image.profil.at/images/facebook/4997172/tschinderle_quer.jpg", "author": "https://profil.at/author/tschinderle.franziska", "date": "03/13/2021", "slo": false, "title_parsed": "Franziska Tschinderle: Nachbarschafts-Hilfe | profil.at", "lang": "fr"}, {"title": "'U TIJEKU JE RAT PROTIV SLOVENIJE'! \u010cerupaju Janeza Jan\u0161u ...", "link": "https://www.dnevno.hr/kolumnisti/u-tijeku-je-rat-protiv-slovenije-cerupaju-janeza-jansu-nije-istina-da-slovenska-vlada-kontrolira-medije-90-posto-njih-je-protiv-janse-1694159/", "domain": "dnevno.hr", "desc": "14 o\u017eu 2021 ... Janez Jan\u0161a prvi je porazio JNA, tada jo\u0161 kao goloruki civil. Uspio je ... U \nSloveniji sloboda tiska nije naru\u0161ena, kao ni vladavina prava. Sve su\u00a0...", "img": "https://www.dnevno.hr/wp-content/uploads/2020/04/AFAFA.png", "author": null, "date": "03/14/2021", "slo": false, "title_parsed": "'U TIJEKU JE RAT PROTIV SLOVENIJE'! \u010cerupaju Janeza Jan\u0161u ...", "lang": "sh"}, {"title": "La epidemia de captura de medios - Revista de Prensa", "link": "https://www.almendron.com/tribuna/la-epidemia-de-captura-de-medios/", "domain": "almendron.com", "desc": "15 Mar 2021 ... En aproximadamente un a\u00f1o desplazaron a todos los periodistas ... apoya al \nprimer ministro de extrema derecha esloveno, Janez Jansa, y en 2018 ofreci\u00f3 ... \nMientras lo haga, ning\u00fan pa\u00eds estar\u00e1 a salvo de esa amenaza.", "img": "https://s0.wp.com/i/blank.jpg", "author": "Marius Dragomir", "date": "03/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "La epidemia de captura de medios - Revista de Prensa", "lang": "es"}, {"title": "\"Das Umfeld ist sehr feindselig\": Sloweniens Medien unter Druck ...", "link": "https://www.br.de/nachrichten/deutschland-welt/das-umfeld-ist-sehr-feindselig-sloweniens-medien-unter-druck,SVPXEe8", "domain": "br.de", "desc": "16. M\u00e4rz 2021 ... In der Kritik? Vor allem Ministerpr\u00e4sident Janez Jan\u0161a. ... Pandemie versch\u00e4rft \nschlechte Lage der Pressefreiheit. 19.04.2021, 20:12 Uhr\u00a0...", "img": "https://img.br.de/773d3a2a-a4ae-4667-a1c9-0e92699e1d94.jpeg?q=80&rect=0,0,1994,1125&w=1600&h=900", "author": null, "date": "03/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "\"Das Umfeld ist sehr feindselig\": Sloweniens Medien unter Druck | BR24", "lang": "de"}, {"title": "Six press freedom NGOs ask the European Commission to respond ...", "link": "https://rsf.org/en/news/six-press-freedom-ngos-ask-european-commission-respond-publicly-slovenian-prime-ministers-attacks", "domain": "rsf.org", "desc": "Mar 16, 2021 ... Slovenian Prime minister Janez Jansa (photo: Joe Klamar / AFP) ... fake news \nand attempted to undermine the funding of the public media.", "img": "https://rsf.org/sites/default/files/000_964483.jpg", "author": null, "date": "03/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Six press freedom NGOs ask the European Commission to respond ...", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia: Rights groups raise concerns about threat to press ...", "link": "https://ifex.org/slovenia-rights-groups-raise-concerns-about-threat-to-press-freedom/", "domain": "ifex.org", "desc": "Mar 16, 2021 ... \"We believe the repeated denigration of journalists, combined with the ruling ... \nSlovenian Prime Minister Janez Jan\u0161a (L) speaking with the\u00a0...", "img": "https://ifex.org/wp-content/uploads/2021/03/slovenia-european-commission-van-der-leyen-media-freedom-getty.jpg", "author": null, "date": "03/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia: Rights groups raise concerns about threat to press freedom - IFEX", "lang": "en"}, {"title": "Austria: Kurz slams 'unfair' EU vaccine distribution - The Local", "link": "https://www.thelocal.com/20210316/austria-kurz-slams-unfair-eu-vaccine-distribution/", "domain": "thelocal.com", "desc": "Mar 16, 2021 ... ... Czech Republic's Andrej Babis and Slovenia's Janez Jansa attended ... the \nnumber of doses that they ordered,\u201d she told Austria's Die Presse\u00a0...", "img": "https://www.thelocal.com/wp-content/uploads/2021/03/000_8XT6ME-1.jpg", "author": null, "date": "03/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Austria: Kurz slams 'unfair' EU vaccine distribution - The Local", "lang": "en"}, {"title": "Impfstoffverteilung in der EU: Ministerpr\u00e4sidenten f\u00fcr ...", "link": "https://www.vienna.at/impfstoffverteilung-in-der-eu-ministerpraesidenten-fuer-arbeitsgespraech-bei-kurz-in-wien/6927888", "domain": "vienna.at", "desc": "16. M\u00e4rz 2021 ... ... Adrej Babi\u0161 und Janez Jan\u0161a, im Bundeskanzleramt, um \u00fcber die ... Er habe \netwa in der Tageszeitung \"Die Presse\" bereits Mitte Februar\u00a0...", "img": "https://www.vienna.at/2021/03/AFP_8PL6VQ-4-3-550039372953-3937x2953.jpg", "author": null, "date": "03/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Impfstoffverteilung in der EU: Ministerpr\u00e4sidenten f\u00fcr Arbeitsgespr\u00e4ch bei Kurz in Wien - Coronavirus Wien - VIENNA.AT", "lang": "en"}, {"title": "Organizaciones de libertad de prensa avisan sobre el deterioro en ...", "link": "https://www.swissinfo.ch/spa/eslovenia-prensa_organizaciones-de-libertad-de-prensa-avisan-sobre-el-deterioro-en-eslovenia/46453920", "domain": "swissinfo.ch", "desc": "16 Mar 2021 ... Es vital para la libertad de prensa y la democracia en la UE que ... a lo que Jansa \nreaccion\u00f3 pidiendo la dimisi\u00f3n del director de la agencia.", "img": "https://www.swissinfo.ch/resource/image/45945846/landscape_ratio16x9/1920/1080/caa0764b3418d762daa605efa298d327/00A4B15C884C1E8D3D2F927F0EACC09B/fallback-1200x630-swi.jpg", "author": null, "date": "03/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Organizaciones de libertad de prensa avisan sobre el deterioro en Eslovenia - SWI swissinfo.ch", "lang": "es"}, {"title": "Organizaciones de libertad de prensa avisan sobre el deterioro en ...", "link": "https://www.diariolibre.com/actualidad/internacional/organizaciones-de-libertad-de-prensa-avisan-sobre-el-deterioro-en-eslovenia-EE25037627", "domain": "diariolibre.com", "desc": "16 Mar 2021 ... Organizaciones de libertad de prensa avisan sobre el deterioro en ... por parte \ndel primer ministro de derechas esloveno, Janez Jansa, al que\u00a0...", "img": "https://www.diariolibre.com/news-portlet/getogimage/cb02dc7f-db3f-4123-91ac-8cead4b4a812.png", "author": "EFE", "date": "03/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Organizaciones de libertad de prensa avisan sobre el deterioro en Eslovenia", "lang": "es"}, {"title": "Kurz fordert Korrektur bei Impfstoffverteilung in EU | kurier.at", "link": "https://kurier.at/politik/inland/live-kanzler-kurz-und-amtskollegen-borissov-babis-und-jansa-zu-impfstoff-in-eu/401219853", "domain": "kurier.at", "desc": "16. M\u00e4rz 2021 ... Von einer \"rechtzeitigen Warnung\" spricht Ivan Janez Jan\u0161a. ... Kurz auf die \neingeschr\u00e4nkte Pressefreiheit in Bulgarien angesprochen und den\u00a0...", "img": "https://image.kurier.at/images/facebook/5004588/46-176430230.jpg", "author": "https://kurier.at/author/jhager", "date": "03/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Kurz fordert Korrektur bei Impfstoffverteilung in EU | kurier.at", "lang": "fr"}, {"title": "Dziennikarze alarmuj\u0105 KE. 'S\u0142owenia idzie \u015bladem W\u0119gier i Polski'", "link": "https://wyborcza.pl/7,75399,26887483,dziennikarze-alarmuja-ke-slowenia-idzie-sladem-wegier-i-polski.html", "domain": "wyborcza.pl", "desc": "16 Mar 2021 ... Janez Jan\u0161a, premier S\u0142owenii (AP/East News) ... W indeksie wolno\u015bci prasy z \n2020 r., opracowanym przez Reporter\u00f3w bez Granic, S\u0142owenia\u00a0...", "img": "https://bi.im-g.pl/im/af/a4/19/z26887599FBW,Janez-Jansa--premier-Slowenii.jpg", "author": null, "date": "03/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Dziennikarze alarmuj\u0105 KE. 'S\u0142owenia idzie \u015bladem W\u0119gier i Polski'", "lang": "pl"}, {"title": "Austria i kilka innych kraj\u00f3w UE chc\u0105 zmian w dystrybucji ...", "link": "https://www.pap.pl/aktualnosci/news%2C834533%2Caustria-i-kilka-innych-krajow-ue-chca-zmian-w-dystrybucji-szczepionek", "domain": "pap.pl", "desc": "16 Mar 2021 ... ... Czech i S\u0142owenii - Bojko Borysow, Andrej Babisz i Janez Jansa. ... teraz zrzuci\u0107 \nwin\u0119 na Uni\u0119 za stosunkowo wolno przeprowadzan\u0105 w\u00a0...", "img": "https://www.pap.pl/sites/default/files/styles/open_article/public/202103/pap_20210309_00F.jpg?itok=6OHK3HHC", "author": null, "date": "03/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Austria i kilka innych kraj\u00f3w UE chc\u0105 zmian w dystrybucji szczepionek przeciw Covid-19 | Polska Agencja Prasowa SA", "lang": "pl"}, {"title": "Chamada de prostituta pelo primeiro-ministro, jornalista eslovena ...", "link": "https://pt.globalvoices.org/2021/03/16/chamada-de-prostituta-pelo-primeiro-ministro-jornalista-eslovena-conta-sua-historia/", "domain": "globalvoices.org", "desc": "16 Mar 2021 ... A liberdade da imprensa foi atacada por Jan\u0161a, que fez amea\u00e7as on-line e off-\nline contra jornalistas e meios de comunica\u00e7\u00e3o independentes.", "img": "https://globalvoices.org/wp-content/uploads/2021/02/Evgenija_001.jpg", "author": "CIVICUS", "date": "03/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Chamada de prostituta pelo primeiro-ministro, jornalista eslovena conta sua hist\u00f3ria \u00b7 Global Voices em Portugu\u00eas", "lang": "pt"}, {"title": "Commission defends itself amid accusations of unfair vaccine ...", "link": "https://www.euractiv.com/section/coronavirus/news/commission-defends-itself-amid-accusations-of-unfair-vaccine-distributions/", "domain": "euractiv.com", "desc": "Mar 17, 2021 ... European Commission President Ursula von der Leyen said that the ... Slovenia's \nJanez Jan\u0161a warned that allowing disparities in vaccine supply to ... the number \nof doses that they ordered,\u201d she\u00a0...", "img": "https://www.euractiv.com/wp-content/uploads/sites/2/2021/03/w_56768609-800x438.jpg", "author": "Natasha Foote", "date": "03/17/2021", "slo": false, "title_parsed": "Commission defends itself amid accusations of unfair vaccine distributions \u2013 EURACTIV.com", "lang": "en"}, {"title": "Monate vor Ratsvorsitz im EU-Rampenlicht - Slovenci-Meldungen", "link": "https://volksgruppen.orf.at/slovenci/meldungen/stories/3095287/", "domain": "orf.at", "desc": "17. M\u00e4rz 2021 ... Auf Twitter legt sich Jan\u0161a mit vielerlei Kritikern an. Journalisten, politische \nKontrahenten, Verfassungsrichter, K\u00fcnstler, ausl\u00e4ndische Diplomaten\u00a0...", "img": "https://ibs.orf.at/slovencimeldungen?image=https%3A%2F%2Foekastatic.orf.at%2Fmims%2F2021%2F12%2F46%2Fcrops%2Fw%3D1200%2Ch%3D627%2Cq%3D75%2F879836_master_307546_cepivo_vrh_dunaj_jansa.jpg%3Fs%3Dc475228f54300777c6121efbd8845bbebabb3ba2", "author": null, "date": "03/17/2021", "slo": false, "title_parsed": "Monate vor Ratsvorsitz im EU-Rampenlicht - Slovenci-Meldungen", "lang": "en"}, {"title": "La epidemia de captura de medios | El Economista", "link": "https://www.eleconomista.com.mx/opinion/La-epidemia-de-captura-de-medios-20210317-0096.html", "domain": "eleconomista.com.mx", "desc": "17 Mar 2021 ... Cuando no se elimin\u00f3 completamente al periodismo independiente, se lo ... \nOrb\u00e1n apoya al primer ministro de extrema derecha esloveno, Janez Jansa, y en \n... Mientras lo haga, ning\u00fan pa\u00eds estar\u00e1 a salvo de esa amenaza.", "img": "https://www.eleconomista.com.mx/__export/1616044815722/sites/eleconomista/img/2021/03/17/project_180321w.jpg_673822677.jpg", "author": "Marius Dragomir", "date": "03/17/2021", "slo": false, "title_parsed": "La epidemia de captura de medios | El Economista", "lang": "es"}, {"title": "The Noxious Nexus of Money and Politics Takes Another Turn in ...", "link": "https://www.justsecurity.org/75393/the-noxious-nexus-of-money-and-politics-takes-another-turn-in-central-and-southeastern-europe/", "domain": "justsecurity.org", "desc": "Mar 18, 2021 ... In October, Jan\u0161a rejoiced on Twitter over the EU's greenlighting of the ... can \nprevent unscrupulous deals from undermining national security.", "img": "https://www.justsecurity.org/wp-content/uploads/2021/03/Serbia-Czech-Republic-China-Social-Media-Card-e1616007084158.jpg", "author": null, "date": "03/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "The Noxious Nexus of Money and Politics Takes Another Turn in ...", "lang": "en"}, {"title": "Media freedom: Threats and Undermining of the Press: Media ...", "link": "https://www.freiheit.org/central-europe-and-baltic-states/threats-and-undermining-press-media-freedom-hungary-poland-and", "domain": "freiheit.org", "desc": "Mar 18, 2021 ... What is the European Union doing about it? ... Threats and Undermining of the \nPress: Media Freedom in Hungary, Poland and Slovenia ... of the executive and \nleader of the SDS (Slovenian Democratic Party) Janez Jan\u0161a.", "img": "https://www.freiheit.org/sites/default/files/styles/facebook_share/public/import/2017-12/11562-pressefreiheit.png?itok=l1TtOICr", "author": null, "date": "03/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Media freedom:  Threats and Undermining of the Press: Media Freedom in Hungary, Poland and Slovenia", "lang": "en"}, {"title": "Slowenien: Premier Jan\u0161a im Kampfmodus - Politik - SZ.de", "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/slowenien-jansa-kultur-eu-1.5239848", "domain": "sueddeutsche.de", "desc": "19. M\u00e4rz 2021 ... Der slowenische Ministerpr\u00e4sident Janez Jan\u0161a war am Dienstag extra nach \nWien gereist. Er hatte sich der Initiative des \u00f6sterreichischen\u00a0...", "img": "https://www.sueddeutsche.de/image/sz.1.5239849/1200x675?v=1616145585", "author": "Cathrin Kahlweit", "date": "03/19/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slowenien: Premier Jan\u0161a im Kampfmodus - Politik - SZ.de", "lang": "de"}, {"title": "Media Freedom in Slovenia Under EU Scrutiny | Voice of America ...", "link": "https://www.voanews.com/press-freedom/media-freedom-slovenia-under-eu-scrutiny", "domain": "voanews.com", "desc": "Mar 19, 2021 ... Jansa and his administration say coverage is overly critical because the majority \nof outlets support center-left parties. But many journalists and\u00a0...", "img": "https://im-media.voltron.voanews.com/Drupal/01live-166/2020-11/ap_slovania_Janez%20Jansa_16Oct20.jpg", "author": null, "date": "03/19/2021", "slo": false, "title_parsed": "Media Freedom in Slovenia Under EU Scrutiny | Voice of America - English", "lang": "en"}, {"title": "DEMOCRACY AND THE STATE OF EMERGENCY", "link": "http://library.fes.de/pdf-files/bueros/belgrad/16213.pdf", "domain": "fes.de", "desc": "Mar 16, 2020 ... opment and authoritarian tendencies. To this end ... repression or authoritarian ... \nment on the authoritarian danger if Jan\u0161a succeeds in form-.", "img": null, "author": null, "date": "03/16/2020", "slo": false}, {"title": "Sloweniens Ministerpr\u00e4sident Jan\u0161a: Mehr Trump als Orb\u00e1n | Tiroler ...", "link": "https://www.tt.com/artikel/17960340/sloweniens-ministerpraesident-jan-a-mehr-trump-als-orb-n", "domain": "tt.com", "desc": "20. M\u00e4rz 2021 ... Der j\u00fcngste Streich von Janez \u201eMarschall Twito\u201c Jan\u0161a: Der Chef der staatlichen \nslowenischen Nachrichtenagentur muss ...", "img": "https://images-tt-com.nmo.at/v2/assets.tt.com/im-content/images/140505af-dcc2-5a4f-8772-88cf7eada83b?p=eyJyZXNpemUiOnsiZml0IjoiY292ZXIiLCJ3aWR0aCI6MTIwMCwiaGVpZ2h0Ijo2MzB9fQ%3D%3D", "author": "Baumgartner-P\u00f6tz Carmen", "date": "03/20/2021", "slo": false, "title_parsed": "Sloweniens Ministerpr\u00e4sident Jan\u0161a: Mehr Trump als Orb\u00e1n | Tiroler Tageszeitung Online \u2013 Nachrichten von jetzt!", "lang": "de"}, {"title": "Eslovenia.- Janez Jansa, el defensor de Trump que se prepara para ...", "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-eslovenia-janez-jansa-defensor-trump-prepara-pilotar-ue-20210321083456.html", "domain": "notimerica.com", "desc": "21 Mar 2021 ... Protesta contra el Gobierno de Janez Jansa en Liubliana - LUKA ... pandemia de \nCOVID-19 y a las medidas contrarias a la libertad de prensa.", "img": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20210321083456_1024.jpg", "author": null, "date": "03/21/2021", "slo": false, "title_parsed": "Eslovenia.- Janez Jansa, el defensor de Trump que se prepara para pilotar la UE", "lang": "es"}, {"title": "Janez Jansa, el defensor de Trump que se prepara para pilotar la UE", "link": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-janez-jansa-defensor-trump-prepara-pilotar-ue-20210321083337.html", "domain": "europapress.es", "desc": "21 Mar 2021 ... Protesta contra el Gobierno de Janez Jansa en Liubliana - LUKA DAKSKOBLER \n... en libertad despu\u00e9s de que el Tribunal Constitucional anulase el juicio. ... No \nen vano, Jansa no ha escatimado cr\u00edticas contra la prensa en\u00a0...", "img": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20210321083337_1024.jpg", "author": null, "date": "03/21/2021", "slo": false, "title_parsed": "Janez Jansa, el defensor de Trump que se prepara para pilotar la UE", "lang": "es"}, {"title": "Un controvertido defensor de Trump asumir\u00e1 la presidencia rotativa ...", "link": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2021/03/21/un-controvertido-defensor-de-trump-asumira-la-presidencia-rotativa-de-la-union-europea/", "domain": "cubadebate.cu", "desc": "21 Mar 2021 ... Su primer ministro, Janez Jansa, no es sin embargo un l\u00edder al uso, ... de \nDefensa durante la breve guerra de la independencia de 1991.", "img": "http://www.cubadebate.cu/wp-content/uploads/2021/03/Janez-Jansa.jpg", "author": null, "date": "03/21/2021", "slo": false, "title_parsed": "Un controvertido defensor de Trump asumir\u00e1 la presidencia rotativa de la Uni\u00f3n Europea | Cubadebate", "lang": "es"}, {"title": "El esloveno Janez Jansa se prepara para pilotar la UE - Diario de ...", "link": "https://www.noticiasdenavarra.com/actualidad/politica/2021/03/22/esloveno-janez-jansa-prepara-pilotar/1130955.html", "domain": "noticiasdenavarra.com", "desc": "22 Mar 2021 ... El Gobierno de Eslovenia se ha marcado como prioridad de su ... que hab\u00eda \npublicado un art\u00edculo sobre la libertad de prensa en Eslovenia.", "img": "https://fotos02.noticiasdenavarra.com/2021/03/22/690x278/esloveno-janez.jpg", "author": "Diario de Noticias", "date": "03/22/2021", "slo": false, "title_parsed": "El esloveno Janez Jansa se prepara para pilotar la UE - Diario de Noticias de Navarra", "lang": "es"}, {"title": "\u201cSi no lo frenamos, Eslovenia puede ser como Hungr\u00eda y Polonia ...", "link": "https://www.elconfidencial.com/mundo/europa/2021-03-23/si-no-lo-frenamos-eslovenia-puede-ser-como-hungria-y-polonia-dentro-de-un-ano_3001908/", "domain": "elconfidencial.com", "desc": "23 Mar 2021 ... Por ello, conoce muy bien la campa\u00f1a contra la libertad de prensa orquestada \ndesde el Gobierno que lidera Janez Jansa en su pa\u00eds natal.", "img": "https://www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/7c8/336/7c83364de056040fd27f80e3452c2c81.jpg", "author": null, "date": "03/23/2021", "slo": false, "title_parsed": "\u201cSi no lo frenamos, Eslovenia puede ser como Hungr\u00eda y Polonia ...", "lang": "en"}, {"title": "Coronavirus - Los gobiernos de la UE compiten ahora entre s\u00ed por ...", "link": "https://www.eldiario.es/internacional/gobiernos-ue-compiten-si-vacunas-covid-19_1_7336306.html", "domain": "eldiario.es", "desc": "23 Mar 2021 ... ... a causa del fiasco de las entregas de AstraZeneca, amenazan con ... primer \nMinistro de Letonia; Janez Jansa, primer ministro esloveno;\u00a0...", "img": "https://static.eldiario.es/clip/33b35dfc-76ce-4e99-93b8-08f098bd58c6_facebook-watermarked-aspect-ratio_default_0.jpg", "author": "Andr\u00e9s Gil", "date": "03/23/2021", "slo": false, "title_parsed": "Coronavirus - Los gobiernos de la UE compiten ahora entre s\u00ed por las vacunas contra la COVID-19", "lang": "en"}, {"title": "Periodista eslovena, a quien el primer ministro llam\u00f3 prostituta ...", "link": "https://es.globalvoices.org/2021/03/23/periodista-eslovena-a-quien-el-primer-ministro-llamo-prostituta-cuenta-su-historia/", "domain": "globalvoices.org", "desc": "23 Mar 2021 ... La gravedad de los ataques a periodistas por parte del primer ministro y del ... \nEsa persona lleg\u00f3 a ser primer ministro de Eslovenia: Janez Jan\u0161a. ... Adem\u00e1s, \nesas cartas incluyen amenazas de muerte, y casi siempre llegan\u00a0...", "img": "https://globalvoices.org/wp-content/uploads/2021/02/Evgenija_001.jpg", "author": "CIVICUS", "date": "03/23/2021", "slo": false, "title_parsed": "Periodista eslovena, a quien el primer ministro llam\u00f3 prostituta, cuenta su historia \u00b7 Global Voices en Espa\u00f1ol", "lang": "es"}, {"title": "Safeguarding the key for democracy: the European mission to ...", "link": "https://croie.luiss.it/2021/03/24/safeguarding-the-key-for-democracy-the-european-mission-to-enforce-media-freedom-and-pluralism/", "domain": "luiss.it", "desc": "Mar 24, 2021 ... After acknowledging the vital importance of press freedom and media ... The \nrelationship between Janez Jan\u0161a's government and media\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "03/24/2021", "slo": false, "title_parsed": "Safeguarding the key for democracy: the European mission to ...", "lang": "en"}, {"title": "Polska, Czechy, Francja, W\u0119gry, Rumunia, S\u0142owacja, S\u0142owenia ...", "link": "https://strefabiznesu.pl/polska-czechy-francja-wegry-rumunia-slowacja-slowenia-pisza-wspolny-list-do-komisji-europejskiej-w-obronie-energetyki-jadrowej/ar/c1-15507579", "domain": "strefabiznesu.pl", "desc": "24 Mar 2021 ... ... premier S\u0142owenii Janez Jan\u0161a. Pismo jest \u201epilnym wezwaniem do zapewnienia \nprawdziwie r\u00f3wnych regu\u0142 gry dla energetyki j\u0105drowej w UE\u00a0...", "img": "https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/65/d3/605b5efa53a4b_o_original.jpg", "author": "Tomasz Dereszy\u0144ski", "date": "03/24/2021", "slo": false, "title_parsed": "Polska, Czechy, Francja, W\u0119gry, Rumunia, S\u0142owacja, S\u0142owenia pisz\u0105 wsp\u00f3lny list do Komisji Europejskiej w obronie energetyki j\u0105drowej | Strefa Biznesu", "lang": "pl"}, {"title": "EU-Mitglied Slowenien \u2013 Ein Populist sch\u00fcrt den ewigen ...", "link": "https://www.bernerzeitung.ch/ein-populist-schuert-den-ewigen-bruderkrieg-568304713916", "domain": "bernerzeitung.ch", "desc": "25. M\u00e4rz 2021 ... Unter Premier Janez Jansa w\u00e4chst in Slowenien der Druck auf Kultur und \nMedien, Zivilgesellschaft und Justiz. Eine Reise durch ein\u00a0...", "img": "https://cdn.unitycms.io/image/ocroped/1200,1200,1000,1000,0,0/nv7YmWfYfZU/2QiKmWCSa3T8dWUxDkG7Gc.jpg", "author": null, "date": "03/25/2021", "slo": false, "title_parsed": "EU-Mitglied Slowenien \u2013 Ein Populist sch\u00fcrt den ewigen Bruderkrieg | Berner Zeitung", "lang": "de"}, {"title": "EU \u200bGovernments Squeeze Citizens' Groups, Protests and Media ...", "link": "https://www.liberties.eu/en/stories/demanding-on-democracy-liberties-report-media-freedom-ngo-rights/43415", "domain": "liberties.eu", "desc": "Mar 25, 2021 ... A new Liberties report finds that authoritarian governments in the EU ... of media \nfreedom since Prime Minister Janez Jan\u0161a and his nationalist,\u00a0...", "img": "https://liberties.imgix.net/images/874f896b-e98b-489b-9ab2-37b0ba2b6fbb/Artboard_1_copy_3.png?ixlib=rails-4.1.0&w=1200&h=630&s=22c847d580f8893f1e14116b4b589e2b", "author": "European Liberties Platform", "date": "03/25/2021", "slo": false, "title_parsed": "EU \u200bGovernments Squeeze Citizens' Groups, Protests and Media Freedom in 2020: Analysis :: Civil Liberties Union for Europe", "lang": "en"}, {"title": "EUrologus: Sz\u00e9trollkodta a szlov\u00e9n minisztereln\u00f6k az EP ...", "link": "https://hvg.hu/eurologus/20210326_Szetrollkodta_a_szloven_miniszterelnok_az_EP_meghallgatasat_a_sajtoszabadsagrol", "domain": "hvg.hu", "desc": "2021. m\u00e1rc. 25. ... Az EP \u00e1llampolg\u00e1ri jogi, bel- \u00e9s igazs\u00e1g\u00fcgyi (LIBE) szakbizotts\u00e1g\u00e1nak a szlov\u00e9n \nsajt\u00f3szabads\u00e1gr\u00f3l rendezett vit\u00e1ja el\u0151l Jan\u0161a egy\u00a0...", "img": "https://images.hvg.hu/image.aspx?id=c8ad1cd4-33ba-413d-9e3e-d2d3c4b0953e&view=7fcefbf8-ac48-4ee6-aef5-32203afa118c", "author": null, "date": "03/25/2021", "slo": false, "title_parsed": "EUrologus: Sz\u00e9trollkodta a szlov\u00e9n minisztereln\u00f6k az EP meghallgat\u00e1s\u00e1t a sajt\u00f3szabads\u00e1gr\u00f3l | hvg.hu", "lang": "en"}, {"title": "La Slov\u00e9nie attaqu\u00e9e \u00e0 Bruxelles | Ojim.fr", "link": "https://www.ojim.fr/la-slovenie-attaquee-a-bruxelles/", "domain": "ojim.fr", "desc": "25 mars 2021 ... Janez Jan\u0161a a pris la t\u00eate du gouvernement slov\u00e8ne form\u00e9 par une coalition de ... \nUn article en anglais intitul\u00e9 \u00ab \u00c0 l'int\u00e9rieur de la guerre men\u00e9e par la Slov\u00e9nie ... \nd\u00e8s qu'il cherchent \u00e0 r\u00e9tablir un certain \u00e9quilibre m\u00e9diatique.", "img": "https://www.ojim.fr/wp-content/uploads/2021/03/Bruxelles-Slovenie.jpg", "author": null, "date": "03/25/2021", "slo": false, "title_parsed": "La Slov\u00e9nie attaqu\u00e9e \u00e0 Bruxelles | Ojim.fr", "lang": "fr"}, {"title": "S&D Group: PM Jan\u0161a must be held accountable for attacks on ...", "link": "http://pr.euractiv.com/pr/sd-group-pm-jan-must-be-held-accountable-attacks-media-freedom-slovenia-215157", "domain": "euractiv.com", "desc": "Mar 26, 2021 ... Today Slovenian Prime Minister Janez Jan\u0161a made a brief appearance at the ... \nJan\u0161a's systematic dismantling of media freedom, his insults to\u00a0...", "img": "/files/logo_pr.gif", "author": null, "date": "03/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "S&D Group: PM Jan\u0161a must be held accountable for attacks on media freedom in Slovenia | EURACTIV PR", "lang": "en"}, {"title": "Situation in Slovenia: extracts from the exchange of views at LIBE ...", "link": "https://multimedia.europarl.europa.eu/en/situation-in-slovenia-extracts-from-the-exchange-of-views-at-libe-committee_I203870-V_v", "domain": "europa.eu", "desc": "Mar 26, 2021 ... 00:00:00Title: State of Media freedom in Slovenia: extracts from the ... Rights \nMonitoring Group (DRFMG) with the participation of Janez JAN\u0160A,\u00a0...", "img": "https://multimedia.europarl.europa.eu/documents/20143/45353505/I203870.jpg?imageThumbnail=3", "author": null, "date": "03/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "Situation in Slovenia: extracts from the exchange of views at LIBE Committee - Multimedia Centre", "lang": "en"}, {"title": "Cenz\u00far\u00e1zt\u00e1k Janez Jan\u0161a vide\u00f3j\u00e1t a szlov\u00e9n sajt\u00f3szabads\u00e1gr\u00f3l ...", "link": "https://pestisracok.hu/cenzuraztak-janez-jansa-videojat-a-szloven-sajtoszabadsagrol-szolo-targyalason/", "domain": "pestisracok.hu", "desc": "2021. m\u00e1rc. 26. ... Kett\u0151s m\u00e9rce pedig nem l\u00e9tezik, vagy m\u00e9gis? A LIBE-bizotts\u00e1gban a szlov\u00e9n \nsajt\u00f3szabads\u00e1gr\u00f3l tartottak t\u00e1rgyal\u00e1st, amelyen Janez Jan\u0161a\u00a0...", "img": "https://pestisracok.hu/wp-content/uploads/2018/06/Janez-Jansa-1-1000x600.jpg", "author": "https://www.facebook.com/PestiSracokhu-264517713636590/", "date": "03/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "Cenz\u00far\u00e1zt\u00e1k Janez Jan\u0161a vide\u00f3j\u00e1t a szlov\u00e9n sajt\u00f3szabads\u00e1gr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 t\u00e1rgyal\u00e1son a LIBE-bizotts\u00e1gban - PestiSr\u00e1cok", "lang": "en"}, {"title": "Reag\u00e1lt Janez Jan\u0161a a LIBE-\u00fcl\u00e9sen t\u00f6rt\u00e9ntekre | Mandiner", "link": "https://mandiner.hu/cikk/20210326_janez_jansa_reakcio_kulfold", "domain": "mandiner.hu", "desc": "2021. m\u00e1rc. 26. ... Felsz\u00f3lal\u00e1s\u00e1ban Jan\u0161a azt mondta, hogy a sajt\u00f3szabads\u00e1g ottani helyzet\u00e9r\u0151l ... \nAz Eur\u00f3pai Parlament vit\u00e1j\u00e1ban Jan\u0161a k\u00e9r\u00e9se ellen\u00e9re a\u00a0...", "img": "/attachment/0457/456995_janza.jpg", "author": null, "date": "03/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "Reag\u00e1lt Janez Jan\u0161a a LIBE-\u00fcl\u00e9sen t\u00f6rt\u00e9ntekre | Mandiner", "lang": "en"}, {"title": "Primer ministro esloveno abandona un debate en el PE sobre ...", "link": "https://www.swissinfo.ch/spa/ue-eslovenia_primer-ministro-esloveno-abandona-un-debate-en-el-pe-sobre-libertad-de-prensa/46483484", "domain": "swissinfo.ch", "desc": "26 Mar 2021 ... El primer ministro de Eslovenia, Janez Jansa, abandon\u00f3 este viernes un ... con \nJanez Jansa la situaci\u00f3n de la libertad de prensa en Eslovenia.", "img": "https://www.swissinfo.ch/resource/image/45945846/landscape_ratio16x9/1920/1080/caa0764b3418d762daa605efa298d327/00A4B15C884C1E8D3D2F927F0EACC09B/fallback-1200x630-swi.jpg", "author": null, "date": "03/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "Primer ministro esloveno abandona un debate en el PE sobre libertad de prensa - SWI swissinfo.ch", "lang": "es"}, {"title": "Eslovenia.- El primer ministro esloveno boicotea su comparecencia ...", "link": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-eslovenia-primer-ministro-esloveno-boicotea-comparecencia-eurocamara-hostigamiento-prensa-20210326162343.html", "domain": "notimerica.com", "desc": "26 Mar 2021 ... Entonces, Jansa ha acusado a la presidenta de censurar la grabaci\u00f3n por su \ncontenido y de no poner en pr\u00e1ctica la libertad de prensa. Algo a\u00a0...", "img": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20210326162343_1024.jpg", "author": null, "date": "03/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "Eslovenia.- El primer ministro esloveno boicotea su comparecencia en la Euroc\u00e1mara sobre hostigamiento a la prensa", "lang": "es"}, {"title": "A szlov\u00e9n minisztereln\u00f6k megs\u00e9rt\u0151d\u00f6tt az EP-meghallgat\u00e1s\u00e1n \u00e9s ...", "link": "https://24.hu/kulfold/2021/03/26/jansa-ep-meghallgatas/", "domain": "24.hu", "desc": "2021. m\u00e1rc. 26. ... Egy vide\u00f3 lej\u00e1tsz\u00e1s\u00e1n siker\u00fclt \u00f6sszevesznie Janez Jansa szlov\u00e9n ... \nsajt\u00f3szabads\u00e1gr\u00f3l rendezett vit\u00e1j\u00e1n Jansa egyszer\u0171en megs\u00e9rt\u0151d\u00f6tt \u00e9s\u00a0...", "img": "https://24.p3k.hu/app/uploads/2021/03/000_964483-e1616778938435_wm.jpg", "author": "https://www.facebook.com/Kerner-Zsolt-Megtelt-1601125059944970/", "date": "03/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "A szlov\u00e9n minisztereln\u00f6k megs\u00e9rt\u0151d\u00f6tt az EP-meghallgat\u00e1s\u00e1n \u00e9s kil\u00e9pett a besz\u00e9lget\u00e9sb\u0151l | 24.hu", "lang": "es"}, {"title": "Heves sz\u00f3csata ut\u00e1n Jan\u0161a bontotta a netkapcsolatot - N\u00e9pszava", "link": "https://nepszava.hu/3114463_heves-szocsata-utan-jana-bontotta-a-netkapcsolatot", "domain": "nepszava.hu", "desc": "2021. m\u00e1rc. 26. ... Szokatlan incidenssel v\u00e9gz\u0151d\u00f6tt a szlov\u00e9niai sajt\u00f3szabads\u00e1g ... A megh\u00edvott \nJanez Jan\u0161a szlov\u00e9n minisztereln\u00f6k - j\u00falius 1-j\u00e9t\u0151l az EU\u00a0...", "img": "https://nepszava.hu/i/16/10/1/1311754.jpg", "author": "N\u00e9pszava", "date": "03/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "N\u00e9pszava Heves sz\u00f3csata ut\u00e1n Jan\u0161a bontotta a netkapcsolatot", "lang": "hu"}, {"title": "Botr\u00e1ny a LIBE-bizotts\u00e1gban: cenz\u00far\u00e1zt\u00e1k Janez Jan\u0161a vide\u00f3j\u00e1t ...", "link": "https://magyarnemzet.hu/kulfold/botrany-a-libe-bizottsagban-cenzuraztak-janez-jansa-videojat-9574838/", "domain": "magyarnemzet.hu", "desc": "2021. m\u00e1rc. 26. ... ... in 't Veld a sajt\u00f3szabads\u00e1g helyzet\u00e9t vizsg\u00e1lja, \u00e1m cenz\u00far\u00e1znak egy ... Az EP-s \nb\u00fcrokr\u00e1cia m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t j\u00f3l jelzi, hogy miut\u00e1n Jan\u0161a kil\u00e9pett a\u00a0...", "img": "https://magyarnemzet.hu/wp-content/uploads/2020/03/+otf/1200x630/GZPSHA__HF__yB0ltzMh1Ygk5PVF9WRVJZX1NFQ5VmwhE0i+e2yrO5Cd8Crvcl8lpvxgl8Z3vUPUaik+l3JxNAJ6H80ItQnPIywuP5jNAYoJrfa__OF0VOrrZafQVM=/09SzloveniaMTIKoszticsakSzilard.jpg", "author": null, "date": "03/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "Botr\u00e1ny a LIBE-bizotts\u00e1gban: cenz\u00far\u00e1zt\u00e1k Janez Jan\u0161a vide\u00f3j\u00e1t ...", "lang": "hu"}, {"title": "Cenz\u00far\u00e1zt\u00e1k a szlov\u00e9n minisztereln\u00f6k\u00f6t az Eur\u00f3pai Parlamentben", "link": "https://www.origo.hu/nagyvilag/20210326-cenzuraztak-az-epben-azzal-hogy-nem-vetitettek-le-a-mediaszabadsag-szloveniai-helyzetet-bemutato.html", "domain": "origo.hu", "desc": "2021. m\u00e1rc. 26. ... Felsz\u00f3lal\u00e1s\u00e1ban Jansa azt mondta, hogy a sajt\u00f3szabads\u00e1g ottani helyzet\u00e9r\u0151l \nelt\u00e9r\u0151ek a v\u00e9lem\u00e9nyek, \u00e9s az objektivit\u00e1st egyed\u00fcl a t\u00e9nyek\u00a0...", "img": "https://cdn.nwmgroups.hu/s/img/i/1903/20190320janez-jansa.jpg", "author": null, "date": "03/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "Cenz\u00far\u00e1zt\u00e1k a szlov\u00e9n minisztereln\u00f6k\u00f6t az Eur\u00f3pai Parlamentben", "lang": "hu"}, {"title": "Cenz\u00far\u00e1zta az EP a szlov\u00e9n minisztereln\u00f6k\u00f6t? | hirado.hu", "link": "https://hirado.hu/kulfold/cikk/2021/03/26/cenzurazta-az-ep-a-szloven-miniszterelnokot", "domain": "hirado.hu", "desc": "2021. m\u00e1rc. 26. ... Janez Jansa szlov\u00e9n minisztereln\u00f6k (Fot\u00f3: MTI/EPA/Olivier Hoslet). \nFelsz\u00f3lal\u00e1s\u00e1ban Jansa azt mondta, hogy a sajt\u00f3szabads\u00e1g ottani\u00a0...", "img": "https://hirado.hu/wp-content/uploads/sites/7/2020/10/K_EPA20201002034.jpg", "author": null, "date": "03/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "Cenz\u00far\u00e1zta az EP a szlov\u00e9n minisztereln\u00f6k\u00f6t? | hirado.hu", "lang": "hu"}, {"title": "Sloveense premier ruziet met Europarlementari\u00ebr Sophie in 't Veld ...", "link": "https://www.europa-nu.nl/id/vlhfsq6d1iy0/nieuws/sloveense_premier_ruziet_met?ctx=vh6ukzb3nnt0", "domain": "europa-nu.nl", "desc": "26 maart 2021 ... Een aantal Europarlementari\u00ebrs wilde Jan\u0161a in een onlinehoorzitting aan de \ntand voelen over de persvrijheid in zijn land, waarmee het\u00a0...", "img": "https://www.europa-nu.nl/9353000/1/j4nvh0qavhjkdqd_j9vvj9idsj04xr6/vk9do2mhjqrv?sizew=1131&sizeh=841&lm=oh01vo", "author": null, "date": "03/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "Sloveense premier ruziet met Europarlementari\u00ebr Sophie in 't Veld over filmpje - Europa Nu", "lang": "nl"}, {"title": "Sloveense premier in clinch met Europees Parlement omdat hij ...", "link": "https://www.hln.be/buitenland/sloveense-premier-in-clinch-met-europees-parlement-omdat-hij-video-niet-mag-tonen~aa7d57c0/", "domain": "hln.be", "desc": "26 maart 2021 ... In het Europees Parlement is het vandaag tijdens een hoorzitting over de \npersvrijheid in Sloveni\u00eb tot een aanvaring met premier Janez Jansa\u00a0...", "img": "https://images0.persgroep.net/rcs/y5nYdhtEgEDgxwsLMIWM1aMnzO0/diocontent/172647661/_focus/0.44/0.44/_fill/1200/630/?appId=21791a8992982cd8da851550a453bd7f&quality=0.7", "author": "kv", "date": "03/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "DPG Media Privacy Gate", "lang": "nl"}, {"title": "Sloveense premier ruziet met Europarlementari\u00ebr D66 over fil ...", "link": "https://m.haarlemsdagblad.nl/cnt/DMF20210326_96793914?origin=app", "domain": "haarlemsdagblad.nl", "desc": "26 maart 2021 ... De Sloveense premier Janez Jan\u0161a is vrijdag boos opgestapt uit een ... \nonlinehoorzitting aan de tand voelen over de persvrijheid in zijn land,\u00a0...", "img": "https://img.haarlemsdagblad.nl/Racl1GwKLiSviosQ88LgFdliBZU=/0x0/smart/https://cdn-kiosk-api.telegraaf.nl/7935c942-8e65-11eb-9cc3-0217670beecd.jpg", "author": null, "date": "03/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "Sloveense premier ruziet met Europarlementari\u00ebr D66 over fil ...", "lang": "nl"}, {"title": "PM esloveno abandona debate do Parlamento Europeu sobre ...", "link": "https://www.saudemais.tv/noticia/30553-pm-esloveno-abandona-debate-do-parlamento-europeu-sobre-liberdade-de-imprensa", "domain": "saudemais.tv", "desc": "26 Mar 2021 ... ... abandona debate do Parlamento Europeu sobre liberdade de imprensa ... \nJanez Jansa, a situa\u00e7\u00e3o da liberdade de imprensa no seu pa\u00eds.", "img": "https://www.saudemais.tv/uploads/noticias/noticia_0000030553_0000000001.jpg", "author": null, "date": "03/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "PM esloveno abandona debate do Parlamento Europeu sobre liberdade de imprensa", "lang": "pt"}, {"title": "Premierul Sloveniei a p\u0103r\u0103sit f\u0103r\u0103 s\u0103 anun\u021be o \u0219edin\u021b\u0103 online a ...", "link": "https://www.defenseromania.ro/libertatea-presei-si-acuze-de-cenzura-premierul-sloveniei-a-parasit-fara-sa-anunte-o-sedinta-online-a-parlamentului-european_609314.html", "domain": "defenseromania.ro", "desc": "26 Mar 2021 ... Libertatea presei \u0219i acuze de cenzur\u0103 ... unei discu\u0163ii tensionate \u00eentre \neurodeputa\u0163i \u015fi premierul sloven Janez Jansa, relateaz\u0103 DPA \u015fi EFE.", "img": "https://media.defenseromania.ro/image/202010/w460/parlamentul_european_23797100.jpg", "author": null, "date": "03/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "Premierul Sloveniei a p\u0103r\u0103sit f\u0103r\u0103 s\u0103 anun\u021be o \u0219edin\u021b\u0103 online a ...", "lang": "ro"}, {"title": "Slovinsk\u00fd premi\u00e9r obvinil europoslancov z cenz\u00fary | Nov\u00fd \u010cas", "link": "https://www.cas.sk/clanok/1106417/slovinsky-premier-obvinil-europoslancov-z-cenzury-neskor-urazeny-prerusil-videospojenie-s-ucastnikmi-no/", "domain": "cas.sk", "desc": "26. mar. 2021 ... ... vl\u00e1dy Janez Jan\u0161a v piatok n\u00e1hle ukon\u010dil diskusiu o slobode m\u00e9di\u00ed v ... \neuroposlancom mo\u017enos\u0165 kl\u00e1s\u0165 mu ot\u00e1zky t\u00fdkaj\u00face sa slobody tla\u010de v\u00a0...", "img": "https://t.aimg.sk/magaziny/_e8vl-kBTGba5AJ8hliYXw.1280~Slovinsk-premi-r-Janez-Jan-a.jpg?t=LzB4NDU6MTI4MHg3NjMvZml0LWluLzYwMHgw&h=f7fvTF7GtBHn0NhevGj6Tg&e=2145916800&v=4", "author": "https://www.facebook.com/novycas", "date": "03/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovinsk\u00fd premi\u00e9r obvinil europoslancov z cenz\u00fary | Nov\u00fd \u010cas", "lang": "sk"}, {"title": "Slovinsk\u00fd premi\u00e9r obvinil europoslancov z cenz\u00fary", "link": "https://www.teraz.sk/zahranicie/slovinsky-premier-obvinil-europoslanco/537874-clanok.html", "domain": "teraz.sk", "desc": "26. mar. 2021 ... Brusel 26. marca (TASR) - Predseda slovinskej vl\u00e1dy Janez Jan\u0161a v ... \neuroposlancom mo\u017enos\u0165 kl\u00e1s\u0165 mu ot\u00e1zky t\u00fdkaj\u00face sa slobody tla\u010de v\u00a0...", "img": "https://www2.teraz.sk/usercontent/photos/6/6/a/4-66a16aaee0434b3f678a70090c1998dbd123f1cb.jpg", "author": "www.teraz.sk/author/11", "date": "03/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovinsk\u00fd premi\u00e9r obvinil europoslancov z cenz\u00fary", "lang": "sk"}, {"title": "Slovinsk\u00fd premi\u00e9r vybuchol, obvinil europoslancov z cenz\u00fary videa ...", "link": "https://ereport.sk/slovinsky-premier-vybuchol-obvinil-europoslancov-z-cenzury-videa-nemohol-ho-ukazat/", "domain": "ereport.sk", "desc": "27. mar. 2021 ... ... vl\u00e1dy Janez Jan\u0161a v piatok n\u00e1hle ukon\u010dil diskusiu o slobode m\u00e9di\u00ed v ... \neuroposlancom mo\u017enos\u0165 kl\u00e1s\u0165 mu ot\u00e1zky t\u00fdkaj\u00face sa slobody tla\u010de v\u00a0...", "img": "https://ereport.sk/wp-content/uploads/2021/03/Slovenia_Government310056761153.jpg", "author": "red/g", "date": "03/27/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovinsk\u00fd premi\u00e9r vybuchol, obvinil europoslancov z cenz\u00fary videa ...", "lang": "cs"}, {"title": "BALKAN BLOG: Jansa, disconnected - bne IntelliNews", "link": "https://intellinews.com/balkan-blog-jansa-disconnected-206595/?source=blogs", "domain": "intellinews.com", "desc": "Mar 27, 2021 ... Jansa has faced growing criticism both from within Slovenia and at European \nlevel, being accused of undermining media freedom as well as\u00a0...", "img": "http://d39raawggeifpx.cloudfront.net/styles/16_9_desktop/s3/articleimages/bnePeople-Slovenia-Janez-Jansa-EP-video-call-March2021.png", "author": "Clare Nuttall in Glasgow", "date": "03/27/2021", "slo": false, "title_parsed": "bne IntelliNews - BALKAN BLOG: Jansa, disconnected", "lang": "en"}, {"title": "Une journaliste slov\u00e8ne qualifi\u00e9e de prostitu\u00e9e par le Premier ...", "link": "https://fr.globalvoices.org/2021/03/27/263305/", "domain": "globalvoices.org", "desc": "27 mars 2021 ... Partout dans le monde, des femmes journalistes, f\u00e9ministes, militantes et ... qui a \nprof\u00e9r\u00e9 des menaces, en ligne et ailleurs, \u00e0 l'encontre de journalistes et ... Quand\n, de leader politique, Jan\u0161a est ensuite devenu le Premier\u00a0...", "img": "https://globalvoices.org/wp-content/uploads/2021/02/Evgenija_001.jpg", "author": "CIVICUS", "date": "03/27/2021", "slo": false, "title_parsed": "Une journaliste slov\u00e8ne qualifi\u00e9e de prostitu\u00e9e par le Premier ministre s\u2019exprime \u00b7 Global Voices en Fran\u00e7ais", "lang": "fr"}, {"title": "Libert\u00e0 di stampa: lite tra premier sloveno e Parlamento Ue, Jansa ...", "link": "https://www.ansa.it/europa/notizie/europarlamento/news/2021/03/27/liberta-di-stampa-lite-tra-premier-sloveno-e-parlamento-ue-jansa-abbandona-la-riunione_7d376ceb-43e4-43b6-82a3-69356d6f55f7.html", "domain": "ansa.it", "desc": "27 mar 2021 ... Jansa ha abbandonato la sessione di lavoro del gruppo di monitoraggio della \ndemocrazia dell'Eurocamera, dedicata alla situazione dei diritti\u00a0...", "img": "https://www.ansa.it/webimages/img_700/2020/3/3/0fe795c78d744ab75926f14a606361e.jpg", "author": null, "date": "03/27/2021", "slo": false, "title_parsed": "Libert\u00e0 di stampa: lite tra premier sloveno e Parlamento Ue, Jansa abbandona la riunione - Europarlamento - ANSA.it", "lang": "it"}, {"title": "Europoslanci zabr\u00e1nili slovinsk\u00e9mu premi\u00e9rovi premietnu\u0165 ...", "link": "https://www.christianitas.sk/europoslanci-zabranili-slovinskemu-premierovi-premietnut-videomaterial-o-slobode-tlace/", "domain": "christianitas.sk", "desc": "27. mar. 2021 ... ... slovinsk\u00e9mu premi\u00e9rovi premietnu\u0165 videomateri\u00e1l o slobode tla\u010de ... sa Jan\u0161a \nodpojil, ukon\u010dil svoju \u00fa\u010das\u0165 na diskusii o slobode tla\u010de v\u00a0...", "img": "https://www.christianitas.sk/wp-content/uploads/2021/03/Europoslanci-zabr\u00e1nili-slovinsk\u00e9mu-premi\u00e9rovi-premietnu\u0165-videomateri\u00e1l-o-BM-Svet-obr_zmens.-1024x576.jpg", "author": "bez autora", "date": "03/27/2021", "slo": false, "title_parsed": "Europoslanci zabr\u00e1nili slovinsk\u00e9mu premi\u00e9rovi premietnu\u0165 videomateri\u00e1l o\u00a0slobode tla\u010de - Christianitas", "lang": "sk"}, {"title": "\"Mar\u0161\u00e1l Twito\". Kdo je slovinsk\u00fd premi\u00e9r Janez Jan\u0161a - Aktu\u00e1ln\u011b.cz", "link": "https://zpravy.aktualne.cz/zahranici/evropsky-parlament/marsal-twito-kdo-je-slovinsky-premier-janez-jansa/r~86005c068cac11ebb0fa0cc47ab5f122/", "domain": "aktualne.cz", "desc": "28. b\u0159ezen 2021 ... B\u00fdval\u00fd komunista a pozd\u011bj\u0161\u00ed disident Janez Jan\u0161a pot\u0159et\u00ed vede slovinskou vl\u00e1du \na dost\u00e1v\u00e1 se kv\u016fli ... Slovinsk\u00fd \"Mar\u0161\u00e1l Twito\" znepokojuje EU.", "img": "https://cdn.xsd.cz/original/e5c6fae6ce6039f58053dd93a07b3e15.jpg", "author": null, "date": "03/28/2021", "slo": false, "title_parsed": "\"Mar\u0161\u00e1l Twito\". Kdo je slovinsk\u00fd premi\u00e9r Janez Jan\u0161a - Aktu\u00e1ln\u011b.cz", "lang": "cs"}, {"title": "EU-Land Slowenien und die Pressefreiheit: Drohungen von ganz ...", "link": "https://www.sueddeutsche.de/medien/slowenien-pressefreiheit-eu-1.5249423", "domain": "sueddeutsche.de", "desc": "28. M\u00e4rz 2021 ... Der slowenische Ministerpr\u00e4sident Jan\u0161a h\u00e4tte im Europaparlament zur \nPressefreiheit in seinem Land Rede und Antwort stehen sollen.", "img": "https://www.sueddeutsche.de/image/sz.1.5249488/1200x675?v=1616939353", "author": "Cathrin Kahlweit", "date": "03/28/2021", "slo": false, "title_parsed": "EU-Land Slowenien und die Pressefreiheit:  Drohungen von ganz oben - Medien - SZ.de", "lang": "de"}, {"title": "47 \u2013 Die tausend H\u00e4utungen des Janez Jan\u0161a oder wieviel Orb\u00e1n ...", "link": "https://ballaballa-balkan.de/47-die-tausend-hautungen-des-janez-jansa-oder-wieviel-orban-steckt-in-marschall-twito/", "domain": "ballaballa-balkan.de", "desc": "Und in den vergangenen zw\u00f6lf Monaten hat er sich mit seinem autorit\u00e4ren \nGehabe, seinen Verbalinjurieren und seinen Angriffen auf die Pressefreiheit \u00fcber \ndie\u00a0...", "img": "https://ballaballa-balkan.de/wp-content/uploads/2021/03/Episode47-Cover.jpg", "author": "https://ballaballa-balkan.de/author/krsto/", "date": "03/28/2021", "slo": false, "title_parsed": "47 \u2013 Die tausend H\u00e4utungen des Janez Jan\u0161a oder wieviel Orb\u00e1n steckt in Marschall Twito? \u2013 Ballaballa-Balkan", "lang": "en"}, {"title": "EU-parlamentti sensuroi Slovenian p\u00e4\u00e4ministeri\u00e4 sensuuria ...", "link": "https://www.kansalainen.fi/eu-parlamentti-sensuroi-slovenian-paaministeria-sensuuria-koskevassa-keskustelussa/", "domain": "kansalainen.fi", "desc": "28. maaliskuu 2021 ... P\u00e4\u00e4ministeri Janez Jan\u0161a poistui Euroopan parlamentin ... eiv\u00e4t n\u00e4e sellaisia \u200b\u200b\nongelmia joita Slovenian toimittajat kokivat, kun heid\u00e4t ... Nykyinen ep\u00e4selv\u00e4 \ntilanne on uhka Slovenian EU-mielisyydelle ja -kuuliaisuudelle.", "img": "https://www.kansalainen.fi/wp-content/uploads/20131015_Privacy_167_RESIZED_M.jpg", "author": "https://www.facebook.com/kansalainen.fi/", "date": "03/28/2021", "slo": false, "title_parsed": "EU-parlamentti sensuroi Slovenian p\u00e4\u00e4ministeri\u00e4 sensuuria koskevassa keskustelussa", "lang": "fi"}, {"title": "Covid-19: la Slov\u00e9nie d\u00e9cr\u00e8te un nouveau \u00abconfinement\u00bb | lexpress ...", "link": "https://www.lexpress.mu/article/391009/covid-19-slovenie-decrete-un-nouveau-confinement", "domain": "lexpress.mu", "desc": "28 mars 2021 ... Les magasins non essentiels, les institutions culturelles et religieuses ... ministre \nconservateur Janez Jansa lors d'une conf\u00e9rence de presse.", "img": "https://www.lexpress.mu/sites/lexpress/files/i/social/images/article/2021/2021-03/2021-03-28/janez_jansa.jpg", "author": "https://www.lexpress.mu/profile/agence-france-presse-afp", "date": "03/28/2021", "slo": false, "title_parsed": "Covid-19: la Slov\u00e9nie d\u00e9cr\u00e8te un nouveau \u00abconfinement\u00bb | lexpress.mu", "lang": "fr"}, {"title": "'Maarschalk Twito' Jansa in de clinch met Europarlement | De Tijd", "link": "https://www.tijd.be/dossier/europareeks/maarschalk-twito-jansa-in-de-clinch-met-europarlement/10294265.html", "domain": "tijd.be", "desc": "28 maart 2021 ... De Sloveense premier Janez Jansa schopt opnieuw keet over de persvrijheid. \nHij zette een hoorzitting via een videolink met het Europees\u00a0...", "img": "https://images.tijd.be/view?iid=Elvis:CCGfQwsgK0WAPb3JdFTlP2&context=ONLINE&ratio=16/9&width=640&u=1617005681000", "author": null, "date": "03/28/2021", "slo": false, "title_parsed": "'Maarschalk Twito' Jansa in de clinch met Europarlement  | De Tijd", "lang": "nl"}, {"title": "Schimb de replici \u00eentre Ciolo\u0219 \u0219i premierul Sloveniei pe tema ...", "link": "https://www.g4media.ro/schimb-de-replici-intre-ciolos-si-premierul-sloveniei-pe-tema-cenzurarii-presei-parlamentul-european-nu-e-un-festival-de-film-pentru-propaganda-obscura-vs-slovenia-nu-datoreaza-nimic-bruxelles-ului.html", "domain": "g4media.ro", "desc": "28 Mar 2021 ... \u201dDrag\u0103 Janez Jansa, Comisia juridic\u0103 a Parlamentului European nu este un \nfestival de ... legitime despre atacurile la independen\u021ba presei \u00een Slovenia. ... \nPentru statul de drept, libertatea de exprimare, drepturile omului \u0219i\u00a0...", "img": "https://cdn.g4media.ro/wp-content/uploads/2020/08/Dacian-Ciolo\u0219-InquamPhotos-George-C\u0103lin.jpg", "author": null, "date": "03/28/2021", "slo": false, "title_parsed": "Schimb de replici \u00eentre Ciolo\u0219 \u0219i premierul Sloveniei pe tema cenzur\u0103rii presei. Parlamentul European nu e un festival de film pentru propagand\u0103 obscur\u0103 vs. Slovenia nu datoreaz\u0103 nimic Bruxelles-ului", "lang": "ro"}, {"title": "Ciolo\u0219, sfidat cu arogan\u021b\u0103 de premierul Sloveniei. A urmat un ...", "link": "https://newstrack.ro/ciolos-sfidat-cu-aroganta-de-premierul-sloveniei-a-urmat-un-scandal-monstru-de-la-ce-a-pronit-totul/", "domain": "newstrack.ro", "desc": "28 Mar 2021 ... El \u0219i premierul sloven Janez Jansa au \u00eenceput un schimb dur de replici ... la \n\u00eengrijor\u0103rile legitime despre atacurile la independen\u021ba presei \u00een Slovenia. ... \nPentru statul de drept, libertatea de exprimare, drepturile omului \u0219i\u00a0...", "img": "https://newstrack.ro/wp-content/uploads/2021/03/Captura\u0306-de-ecran-din-2021.03.28-la-20.52.56.png", "author": null, "date": "03/28/2021", "slo": false, "title_parsed": "Ciolo\u0219, sfidat cu arogan\u021b\u0103 de premierul Sloveniei. A urmat un ...", "lang": "ro"}, {"title": "Slovenia, Jan\u0161a continua la sua guerra ai media ma ora in ...", "link": "https://euractiv.it/section/capitali/news/slovenia-jansa-guerra-stampa-rischio-parlamento/", "domain": "euractiv.it", "desc": "29 mar 2021 ... La guerra contro i media del primo ministro sloveno Janez Jan\u0161a \u2013 che da luglio \nsar\u00e0 il presidente di turno dell'Unione Europea \u2013 \u00e8 arrivata\u00a0...", "img": "https://euractiv.it/wp-content/uploads/sites/11/2021/03/w_56766624-800x450.jpg", "author": "Daniele Lettig", "date": "03/29/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia, Jan\u0161a continua la sua guerra ai media ma ora in Parlamento rischia \u2013 EURACTIV Italia", "lang": "de"}, {"title": "Why PM Jan\u0161a Threw A Hissy Fit | SLEEPING WITH PENGOVSKY", "link": "https://www.pengovsky.com/2021/03/29/why-pm-jansa-threw-a-hissy-fit/", "domain": "pengovsky.com", "desc": "Mar 29, 2021 ... Janez Jan\u0161a threw a temper tantrum and cut the video call when ... the hearing \non the day the European Council meeting was to take place.", "img": "https://www.pengovsky.com/blog/wp-content/uploads/2021/03/20210329_blog.jpg", "author": null, "date": "03/29/2021", "slo": true, "title_parsed": "Why PM Jan\u0161a Threw A Hissy Fit | SLEEPING WITH PENGOVSKY", "lang": "en"}, {"title": "El acoso alcanza lo virtual: mujeres activistas y periodistas ...", "link": "https://www.civicus.org/index.php/es/medios-y-recursos/articulos-de-opinion/5003-el-acoso-se-vuelve-virtual-mujeres-activistas-y-periodistas-hablan", "domain": "civicus.org", "desc": "29 Mar 2021 ... Los ataques y amenazas a periodistas, el empleo de ej\u00e9rcitos de troles ... El \nacoso en l\u00ednea se intensific\u00f3 luego, cuando Jan\u0161a se convirti\u00f3 en\u00a0...", "img": "https://www.civicus.org/images/Journalists_theBridge_series.png", "author": "Amal Atrakouti", "date": "03/29/2021", "slo": false, "title_parsed": "El acoso alcanza lo virtual: mujeres activistas y periodistas denuncian su situaci\u00f3n", "lang": "en"}, {"title": "Eslovenia.- Bruselas evita pronunciarse sobre los ataques del ...", "link": "https://www.infobae.com/america/agencias/2021/03/29/eslovenia-bruselas-evita-pronunciarse-sobre-los-ataques-del-primer-ministro-esloveno-a-eurodiputados/", "domain": "infobae.com", "desc": "29 Mar 2021 ... 31/08/2021 Janez Jansa, primer ministro de Eslovenia POLITICA ... en el \nParlamento Europeo centrada en la libertad de prensa en Eslovenia.", "img": "https://www.infobae.com/new-resizer/5UQrzKRcGx1bE3y85C14mplQJRk=/1200x628/filters:format(jpg):quality(85)//cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/infobae/D2LZ2G4SYJFYDCQ7UWPGHJMPSU.jpg", "author": null, "date": "03/29/2021", "slo": false, "title_parsed": "Eslovenia.- Bruselas evita pronunciarse sobre los ataques del primer ministro esloveno a eurodiputados - Infobae", "lang": "es"}, {"title": "Jansa lemond\u00e1sra sz\u00f3l\u00edtotta fel Sophie in 't Veld holland liber\u00e1lis EP ...", "link": "https://pestisracok.hu/jansa-lemondasra-szolitotta-fel-sophie-in-t-veld-holland-liberalis-ep-kepviselot/", "domain": "pestisracok.hu", "desc": "2021. m\u00e1rc. 30. ... Janez Jansa szlov\u00e9n korm\u00e1nyf\u0151 lemond\u00e1sra sz\u00f3l\u00edtotta Sophie in 't ... t\u00e9m\u00e1k\nballiber\u00e1lis cenz\u00faraJanez Jan\u0161asajt\u00f3szabads\u00e1gSophie in 't Veld.", "img": "https://pestisracok.hu/wp-content/uploads/2020/11/jansa_MTI.jpg", "author": "https://www.facebook.com/PestiSracokhu-264517713636590/", "date": "03/30/2021", "slo": false, "title_parsed": "Jansa lemond\u00e1sra sz\u00f3l\u00edtotta fel Sophie in 't Veld holland liber\u00e1lis EP-k\u00e9pvisel\u0151t - PestiSr\u00e1cok", "lang": "en"}, {"title": "L'europeizzazione dei migranti passa da Erdogan | Il Foglio", "link": "https://www.ilfoglio.it/europa-ore-7-la-newsletter-europea-del-foglio/2021/03/30/news/l-europeizzazione-dei-migranti-passa-da-erdogan-2103255/", "domain": "ilfoglio.it", "desc": "30 mar 2021 ... Johansson ha promesso 276 milioni di euro per nuovi campi nelle isole di \nLesvos, ... di stampa nazionale, venerd\u00ec Jansa ha abbandonato un'audizione in \n... ha espresso diverse volte la sua posizione sulla libert\u00e0 dei media.", "img": "https://img-prod.ilfoglio.it/2021/03/29/195727441-ea67d925-d54c-4abf-b566-b67a187dc76b.jpg", "author": null, "date": "03/30/2021", "slo": false, "title_parsed": "L'europeizzazione dei migranti passa da Erdogan | Il Foglio", "lang": "it"}, {"title": "Sloveense 'mini-Orban' lust kritische media rauw - De Standaard ...", "link": "https://www.standaard.be/cnt/dmf20210330_94246880", "domain": "standaard.be", "desc": "30 maart 2021 ... Janez Jansa, de premier van Sloveni\u00eb, beschuldigt het Europees Parlement van \n... vrijheid en democratie, voor de rechtsstaat en vrijheid van meningsuiting. ... \nEen van de doelwitten van Jansa is het Sloveense persbureau.", "img": "https://static.standaard.be/Assets/Images_Upload/2021/03/30/0dd67f00-913c-11eb-ac2c-689b5b30118f.jpg", "author": null, "date": "03/30/2021", "slo": false, "title_parsed": "Sloveense 'mini-Orban' lust kritische media rauw - De Standaard ...", "lang": "nl"}, {"title": "Janez Jansa lemond\u00e1sra sz\u00f3l\u00edtotta fel Sophie in 't Veld holland ...", "link": "https://intermatrix.hu/Janez-Jansa-lemond%C3%A1sra-sz%C3%B3l%C3%ADtotta-fel-Sophie-in-t-Veld-holland-liber%C3%A1lis-EP-k%C3%A9pvisel%C5%91t", "domain": "intermatrix.hu", "desc": "2021. m\u00e1rc. 30. ... Janez Jansa szlov\u00e9n korm\u00e1nyf\u0151 lemond\u00e1sra sz\u00f3l\u00edtotta Sophie in 't Veld holland \nliber\u00e1lis EP-k\u00e9pvisel\u0151t az Eur\u00f3pai Palament (EP)\u00a0...", "img": null, "author": "InterMatrix.hu", "date": "03/30/2021", "slo": false, "title_parsed": "Janez Jansa lemond\u00e1sra sz\u00f3l\u00edtotta fel Sophie in 't Veld holland liber\u00e1lis EP-k\u00e9pvisel\u0151t", "lang": "ru"}, {"title": "13 IGC", "link": "https://en.unesco.org/creativity/sites/creativity/files/sessions/13igc_inf2_liste_des_enregistres_finale.pdf", "domain": "unesco.org", "desc": "14 f\u00e9vr. 2020 ... DE LA DIVERSIT\u00c9 DES EXPRESSIONS CULTURELLES ... F\u00e9d\u00e9ration \nInternationale des Associations et Institutions de Biblioth\u00e8ques / International \nFederation ... Vill-mahagipur Post-raisipur Dist-varanasi Thana Jansa U. P,.", "img": null, "author": null, "date": "02/14/2020", "slo": false}, {"title": "A helicopter crash in Alaska reverberates through Europe's media ...", "link": "https://www.cjr.org/the_media_today/petr_kellner_alaska_europe_media.php", "domain": "cjr.org", "desc": "Mar 31, 2021 ... In the fall, Jan\u0161a openly rejoiced when Kellner took control of the ... the dictatorial \nrule of Alexander Lukashenko, the country's president;\u00a0...", "img": "https://www.cjr.org/wp-content/uploads/2018/11/cjr-themediatoday-social-1.jpg", "author": null, "date": "03/31/2021", "slo": false, "title_parsed": "A helicopter crash in Alaska reverberates through Europe's media ...", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia's Media and Press Freedoms Face Troubling Trends on a ...", "link": "https://theowp.org/slovenias-media-and-press-freedoms-face-troubling-trends-on-a-crucial-year/", "domain": "theowp.org", "desc": "Mar 31, 2021 ... ... work environment, fear in doing their work, and a decline in press freedom \nunder the government of Slovenian Prime Minister Janez Jansa.", "img": "https://i2.wp.com/theowp.org/wp-content/uploads/2021/02/New-Cover-Image.png?fit=801%2C601&ssl=1", "author": null, "date": "03/31/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia\u2019s Media and Press Freedoms Face Troubling Trends on a Crucial Year \u2013 The Organization for World Peace", "lang": "en"}, {"title": "EU debates Media freedom in Slovenia with Slovenian PM Janez ...", "link": "https://eudebates.tv/debates/eu-policies/justice-citizens-rights/eu-debates-media-freedom-in-slovenia-with-slovenian-pm-janez-jansa/", "domain": "eudebates.tv", "desc": "Mar 31, 2021 ... Parliament's monitoring group has invited the Slovenian Prime Minister Janez \nJan\u0161a to investigate Media freedom in Slovenia.", "img": "https://eudebates.tv/wp-content/uploads/2021/03/Janez-Jansa.jpg", "author": "https://www.facebook.com/eudebates.tv/", "date": "03/31/2021", "slo": false, "title_parsed": "EU debates Media freedom in Slovenia with Slovenian PM Janez Jan\u0161a", "lang": "en"}, {"title": "Farewell EPP: will Orb\u00e1n find new partners? | eurotopics.net", "link": "https://www.eurotopics.net/en/257326/farewell-epp-will-orban-find-new-partners", "domain": "eurotopics.net", "desc": "Apr 1, 2021 ... Europe's press sees little chance of the right-wing parties joining forces for the ... \u201c\nNot even Slovenian Prime Minister Janez Jan\u0161a and his party, who ... in whether \nthe bloc's credibility is being undermined by anti-liberal rulers.", "img": "https://www.eurotopics.net/cache/images/0/257330-5x3-facebook.jpg?AABC8-1619691627", "author": null, "date": "04/01/2021", "slo": false, "title_parsed": "Farewell EPP: will Orb\u00e1n find new partners? | eurotopics.net", "lang": "en"}, {"title": "EU institutions brace for impact of Slovenia's Jan\u0161a", "link": "https://euobserver.com/democracy/151422", "domain": "euobserver.com", "desc": "Apr 1, 2021 ... In Brussels, there is concern - but also faith that Janez Jan\u0161a cannot have ... with \nmedia freedom and attacks on journalists in Slovenia,\" Jan\u0161a\u00a0...", "img": "https://s3.eu-central-1.amazonaws.com/euobs-media/f7e616fae7f878d3222185c7783edb72-480x.jpg", "author": null, "date": "04/01/2021", "slo": false, "title_parsed": "EU institutions brace for impact of Slovenia's Jan\u0161a", "lang": "en"}, {"title": "Poland joins Putin allies in European Parliament group", "link": "https://emerging-europe.com/news/poland-hungary-to-join-italys-lega-in-european-parliament/", "domain": "emerging-europe.com", "desc": "Apr 1, 2021 ... Orb\u00e1n said Fidesz had politically drifted away from the EPP on ... leader, Prime \nMinister Janez Jan\u0161a, and which is ideologically close to Orb\u00e1n.", "img": "https://emerging-europe.com/wp-content/uploads/2021/04/f638aa10-443e-3b4e-8f86-49de34732e52-e1617292486103.jpg", "author": null, "date": "04/01/2021", "slo": false, "title_parsed": "Poland joins Putin allies in European Parliament group", "lang": "en"}, {"title": "Embattled Slovenia PM Jansa faces impeachment attempt", "link": "https://timesofmalta.com/articles/view/embattled-slovenia-pm-jansa-faces-impeachment-attempt.862108", "domain": "timesofmalta.com", "desc": "Apr 2, 2021 ... The impeachment motion also says Jansa has violated the constitution by \nattacking press freedom - including preventing funding to the\u00a0...", "img": "https://cdn-attachments.timesofmalta.com/bfcb5859e8dfb42a25f669fa6d4f56075aff13c2-1617375153-978adb89-1200x630.jpg", "author": null, "date": "04/02/2021", "slo": false, "title_parsed": "Embattled Slovenia PM Jansa faces impeachment attempt", "lang": "en"}, {"title": "Salvini a Budapest incontra Orban - Avanti", "link": "https://www.avantionline.it/salvini-a-budapest-incontra-orban/", "domain": "avantionline.it", "desc": "2 apr 2021 ... Nella conferenza stampa congiunta ha parlato anche Viktor Orban che, ... Il \npremier sloveno Janez Jansa (che si sta distinguendo in patria per repressione \ndella libert\u00e0 di stampa, un p\u00f2 come Orb\u00e1n in Ungheria), il ceco\u00a0...", "img": "https://www.avantionline.it/magazine/wp-content/uploads/2019/02/viktor-orban.jpg", "author": null, "date": "04/02/2021", "slo": false, "title_parsed": "Salvini a Budapest incontra Orban - Avanti", "lang": "it"}, {"title": "EuroNewsletter: Nesf\u00e2nta Alian\u021b\u0103 Orb\u00e1n - Morawiecki - Salvini ...", "link": "https://transilvaniareporter.ro/europa/euronewsletter-nesfanta-alianta-orban-morawiecki-salvini/", "domain": "transilvaniareporter.ro", "desc": "2 Apr 2021 ... Prim-ministrul Sloveniei, Janez Jan\u0161a, a intrat \u00eentr-un schimb de replici ... c\u00e2nd \nrespec\u021bi libertatea celorlal\u021bi, \u0219i asta include libertatea presei\u201d.", "img": "https://transilvaniareporter.ro/wp-content/uploads/2021/04/D_KOS20210401009-2048x1365-1.jpg", "author": null, "date": "04/02/2021", "slo": false, "title_parsed": "EuroNewsletter: Nesf\u00e2nta Alian\u021b\u0103 Orb\u00e1n - Morawiecki - Salvini - Transilvania Reporter", "lang": "ro"}, {"title": "Embattled Slovenia PM Jansa faces impeachment attempt", "link": "https://www.macaubusiness.com/embattled-slovenia-pm-jansa-faces-impeachment-attempt/", "domain": "macaubusiness.com", "desc": "Apr 3, 2021 ... The impeachment motion also says Jansa has violated the constitution by \nattacking press freedom \u2014 including preventing funding to the\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "04/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Embattled Slovenia PM Jansa faces impeachment attempt", "lang": "en"}, {"title": "Com amea\u00e7as e san\u00e7\u00f5es, premi\u00ea da Eslov\u00eania trava guerra contra ...", "link": "https://areferencia.com/democracia-no-mundo/com-ameacas-e-sancoes-premie-da-eslovenia-trava-guerra-contra-jornalistas/", "domain": "areferencia.com", "desc": "As amea\u00e7as e san\u00e7\u00f5es do primeiro-ministro da Eslov\u00eania, Janez Jansa, t\u00eam ... a \nEslov\u00eania subiu de 34\u00ba para 32\u00ba lugar no ranking de liberdade de imprensa da\u00a0...", "img": "https://areferencia.com/wp-content/uploads/2021/03/1200px-janez-jansa-35296923792.jpg", "author": null, "date": "04/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Com amea\u00e7as e san\u00e7\u00f5es, premi\u00ea da Eslov\u00eania trava guerra contra ...", "lang": "pt"}, {"title": "Sloweniens Premier Jansa macht es wie sein Idol: Alpen-Trump im ...", "link": "https://www.focus.de/politik/ausland/vom-gleichen-schlag-sloweniens-premier-jansa-alpen-trump-im-twitter-rausch_id_13154877.html", "domain": "focus.de", "desc": "4. Apr. 2021 ... Aus Sloweniens sehenswerter Hauptstadt Ljubljana dringen T\u00f6ne, die nicht zum \nsympathischen Image der bei Urlaubern beliebten kleinen\u00a0...", "img": "https://p6.focus.de/img/fotos/id_13160274/gettyimages-1204917592.jpg?im=Crop%3D%280%2C238%2C3464%2C1732%29%3BResize%3D%281200%2C627%29&hash=1eab22745bf24dc11b08254a3de5f560dfc21ba845b8f66639874a74fa187530", "author": "FOCUS Online", "date": "04/04/2021", "slo": false, "title_parsed": "Sloweniens Premier Jansa macht es wie sein Idol: Alpen-Trump im Twitter-Rausch - FOCUS Online", "lang": "de"}, {"title": "Slovenian opposition parties seek constitutional ... - bne IntelliNews", "link": "https://www.intellinews.com/slovenian-opposition-parties-seek-constitutional-impeachment-of-pm-jansa-207164/?source=slovenia", "domain": "intellinews.com", "desc": "Apr 4, 2021 ... Jansa has faced growing criticism both from within Slovenia and at European \nlevel, being accused of undermining media freedom as well as\u00a0...", "img": "http://d39raawggeifpx.cloudfront.net/styles/16_9_desktop/s3/articleimages/bnePeople-Slovenia-sd_tanjafajon.jpg", "author": "Valentina Dimitrievska in Skopje", "date": "04/04/2021", "slo": false, "title_parsed": "bne IntelliNews - Slovenian opposition parties seek constitutional impeachment of PM Jansa", "lang": "en"}, {"title": "On a Trip to Israel, Slovenian PM Met With Notorious Spyware Firm", "link": "https://www.occrp.org/en/daily/14178-on-a-trip-to-israel-slovenian-pm-met-with-notorious-spyware-firm", "domain": "occrp.org", "desc": "Apr 6, 2021 ... (Source: Republic of Slovenia)Among those Jan\u0161a spoke to a day ... Morocco \nand other governments allegedly used it to target journalists and\u00a0...", "img": "https://www.occrp.org/images/stories/CCWatch/daily/Hnet.com-image.jpg", "author": "David Klein", "date": "04/06/2021", "slo": false, "title_parsed": "On a Trip to Israel, Slovenian PM Met With Notorious Spyware Firm", "lang": "en"}, {"title": "Slov\u00e9nie : Les post-communistes visent \u00e0 regagner le pouvoir en s ...", "link": "https://www.tysol.pl/a63818-Slov-nie-Les-post-communistes-visent-regagner-le-pouvoir-en-s-appuyant-sur-la-covid-19", "domain": "tysol.pl", "desc": "6 avr. 2021 ... La guerre d'ind\u00e9pendance de l'\u00e9t\u00e9 1991 fut de courte dur\u00e9e et quelques ... \njudiciaire, m\u00e9diatique, \u00e9conomique et politique en d\u00e9pit de l'existence de l'\u00c9tat ... \nle leader de l'opposition (Janez Jan\u0161a) a \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9, malgr\u00e9 le\u00a0...", "img": "https://tysol.eu/imgcache/750x530/c/uploads/cropit/16177319201d3a3fff9e90f37a15a1de260cc0b3728d1469962d246690b1cd3461adea1c51.jpg", "author": null, "date": "04/06/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slov\u00e9nie : Les post-communistes visent \u00e0 regagner le pouvoir en s ...", "lang": "fr"}, {"title": "Prot\u00e9ger les contre-pouvoirs pour sauver l'\u00c9tat de droit", "link": "https://www.robert-schuman.eu/fr/questions-d-europe/0590-proteger-les-contre-pouvoirs-pour-sauver-l-etat-de-droit", "domain": "robert-schuman.eu", "desc": "6 avr. 2021 ... Pour l'Union europ\u00e9enne, il est essentiel d'agir en priorit\u00e9 pour ... sont pas des \nmenaces sur l'\u00c9tat de droit lorsqu'elles sont prises s\u00e9par\u00e9ment, ... les autorit\u00e9s de \nr\u00e9gulation, les journalistes et la soci\u00e9t\u00e9 civile pour la mettre en \u0153uvre. ... la \nvolont\u00e9 politique car son Premier ministre, Janez Jansa, accus\u00e9 de\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "04/06/2021", "slo": false, "title_parsed": "Prot\u00e9ger les contre-pouvoirs pour sauver l'\u00c9tat de droit", "lang": "fr"}, {"title": "\"Wenn es so weitergeht, kontrollieren immer mehr EU-L\u00e4nder ihre ...", "link": "https://www.nachrichten.at/kultur/wenn-es-so-weitergeht-kontrollieren-immer-mehr-eu-laender-ihre-medien;art16,3379937", "domain": "nachrichten.at", "desc": "7. Apr. 2021 ... Der slowenische Ministerpr\u00e4sident Janez Jansa f\u00e4ngt nun auch an, die ... \nsondern es sind EU-Mitgliedsstaaten, in denen die Pressefreiheit mit\u00a0...", "img": "https://www5.nachrichten.at/images/og_image/?ogimg=https://static2.nachrichten.at/storage/image/7/6/2/2/2482267_facebook_1wradc_tYaHBH.jpg", "author": "Ober\u00f6sterreichische Nachrichten", "date": "04/07/2021", "slo": false, "title_parsed": "\"Wenn es so weitergeht, kontrollieren immer mehr EU-L\u00e4nder ihre ...", "lang": "de"}, {"title": "Freedom of expression of judges - Law Firm Pirc Musar & Lemut Strle", "link": "https://pirc-musar.si/en/freedom-of-expression-of-judges/", "domain": "pirc-musar.si", "desc": "Based on these assumptions Jan\u0161a can justifiably be called a dictator as \ndictatorship has since the ancient times meant the narrowing of political sphere to \none\u00a0...", "img": "https://pirc-musar.si/assets/2021/04/napis-law.jpg", "author": null, "date": "04/07/2021", "slo": true, "title_parsed": "Freedom of expression of judges - Law Firm Pirc Musar & Lemut Strle", "lang": "en"}, {"title": "The Economist: Populist\u00e9 ohro\u017euj\u00ed evropsk\u00e1 ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00ed m\u00e9dia ...", "link": "https://www.ceskenoviny.cz/zpravy/the-economist-populiste-ohrozuji-evropska-verejnopravni-media/2018441", "domain": "ceskenoviny.cz", "desc": "7. duben 2021 ... ... tisku a proti \u00fadajn\u011b zkorumpovan\u00e9 vl\u00e1d\u011b premi\u00e9ra Viktora Orb\u00e1na. ... Slovinsk\u00fd \npremi\u00e9r Janez Jan\u0161a za\u010dal pova\u017eovat za p\u0159\u00edli\u0161 nez\u00e1vislou\u00a0...", "img": "https://i3.cn.cz/14/1476638906_P201610160578501.jpg", "author": null, "date": "04/07/2021", "slo": false, "title_parsed": "The Economist: Populist\u00e9 ohro\u017euj\u00ed evropsk\u00e1 ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00ed m\u00e9dia | \u010cesk\u00e9Noviny.cz", "lang": "en"}, {"title": "'Puntare a nuovi modelli d'integrazione europea' | Il Friuli", "link": "https://www.ilfriuli.it/articolo/politica/-puntare-a-nuovi-modelli-d-integrazione-europea-/3/239695", "domain": "ilfriuli.it", "desc": "7 apr 2021 ... Bernardis (Lega) esprime soddisfazione per l'incontro fra Dreosto e Jansa in \nvista di una Zona ... Con le chiusure dei confini a causa della pandemia, inoltre, \n... Ronchi celebra la Giornata mondiale della Libert\u00e0 di Stampa.", "img": "https://www.ilfriuli.it/writable/images/[20210407_140606]_692721_FB239695.jpg", "author": null, "date": "04/07/2021", "slo": false, "title_parsed": "'Puntare a nuovi modelli d'integrazione europea' | Il Friuli", "lang": "it"}, {"title": "Sloweniens Premier Jansa attackiert ARD-Journalisten auf Twitter ...", "link": "https://www.derstandard.de/story/2000125686060/sloweniens-premier-janez-jansa-attackiert-ard-journalisten-auf-twitter", "domain": "derstandard.de", "desc": "8. Apr. 2021 ... Wegen Berichts \u00fcber Pressefreiheit in Slowenien \u2013 Jansa beklagt \"Zensur im Stil \nvon 'Prawda' oder 'Der St\u00fcrmer'\"", "img": "https://images.derstandard.at/img/2021/04/08/jansa.jpg?w=1200&h=600&s=95b4aebd", "author": null, "date": "04/08/2021", "slo": false, "title_parsed": "Sloweniens Premier Jansa attackiert ARD-Journalisten auf Twitter - Presse- und Meinungsfreiheit - derStandard.de \u203a Kultur", "lang": "de"}, {"title": "Sloweniens Premier Jansa attackiert ARD-Journalisten auf Twitter ...", "link": "https://www.derstandard.at/story/2000125686060/sloweniens-premier-janez-jansa-attackiert-ard-journalisten-auf-twitter", "domain": "derstandard.at", "desc": "8. Apr. 2021 ... Wegen Berichts \u00fcber Pressefreiheit in Slowenien \u2013 Jansa beklagt \"Zensur im Stil \nvon 'Prawda' oder 'Der St\u00fcrmer'\"", "img": "https://images.derstandard.at/img/2021/04/08/jansa.jpg?w=1200&h=600&s=95b4aebd", "author": null, "date": "04/08/2021", "slo": false, "title_parsed": "Sloweniens Premier Jansa attackiert ARD-Journalisten auf Twitter - Presse- und Meinungsfreiheit - derStandard.at \u203a Etat", "lang": "de"}, {"title": "Pressefreiheit - Ungarisches Staatsfernsehen attackiert Journalistin ...", "link": "https://www.wienerzeitung.at/nachrichten/politik/europa/2099693-Ungarisches-Staatsfernsehen-attackiert-oesterreichische-Journalistin.html", "domain": "wienerzeitung.at", "desc": "8. Apr. 2021 ... Jansa wettert gegen ARD-Journalisten. Sloweniens Premier Janez Jansa hat \nindes auf Twitter erneut einen ausl\u00e4ndischen Journalisten attackiert\u00a0...", "img": "https://www.wienerzeitung.at/_em_daten/410247/_/1xZPOhT3Rx3h3lJnagDWVi1BptCKILeLlcAiYu8LTzAm0DoptBGF1cUJ459kgyGNfrCaPcdZndCIVRCMFo-RSjpw/210408-1340-ungarn.jpg", "author": "Wiener Zeitung Online", "date": "04/08/2021", "slo": false, "title_parsed": "Pressefreiheit - Ungarisches Staatsfernsehen attackiert Journalistin - Wiener Zeitung Online", "lang": "de"}, {"title": "Mittagsmagazin: Schwerpunkt: Pressefreiheit in Gefahr | ARD ...", "link": "https://www.ardmediathek.de/video/mittagsmagazin/schwerpunkt-pressefreiheit-in-gefahr/das-erste/Y3JpZDovL2Rhc2Vyc3RlLmRlL2FyZC1taXR0YWdzbWFnYXppbi80MjEyNDA2Ny00MTI3LTQxM2MtYjIwMi02ZDc4NzRiNzhhNmM/", "domain": "ardmediathek.de", "desc": "8. Apr. 2021 ... Der rechtskonservative Ministerpr\u00e4sident Jan\u0161a stachelt sie selbst immer wieder \nan. In Ungarn sieht es \u00e4hnlich aus. Doch eine kleine Guerilla-\u00a0...", "img": "https://img.ardmediathek.de/standard/00/88/07/22/74/-1774185891/16x9/1280?mandant=ard", "author": null, "date": "04/08/2021", "slo": false, "title_parsed": "Mittagsmagazin: Schwerpunkt: Pressefreiheit in Gefahr | ARD-Mediathek", "lang": "de"}, {"title": "Populists are threatening Europe's independent public broadcasters ...", "link": "https://www.economist.com/europe/2021/04/08/populists-are-threatening-europes-independent-public-broadcasters", "domain": "economist.com", "desc": "Apr 8, 2021 ... Wags have consequently dubbed Mr Jansa \u201cMarshal Twito\u201d, a nod to Josip Tito, \nYugoslavia's longtime dictator. His government wants to pass a\u00a0...", "img": "https://www.economist.com/img/b/1280/720/90/sites/default/files/images/2021/04/articles/main/20210410_eud001.jpg", "author": null, "date": "04/08/2021", "slo": false, "title_parsed": "Populists are threatening Europe's independent public broadcasters ...", "lang": "en"}, {"title": "Nach tagesthemen-Bericht: Sloweniens Premier kritisiert ARD scharf ...", "link": "https://www.tagesschau.de/ausland/europa/jansa-ard-101.html", "domain": "tagesschau.de", "desc": "8. Apr. 2021 ... Der slowenische Ministerpr\u00e4sident Jansa hat die Berichterstattung der ... M\u00e4rz \nhatten die tagesthemen einen Beitrag \u00fcber die Pressefreiheit in\u00a0...", "img": "https://www.tagesschau.de/multimedia/bilder/janez-jansa-103~_v-videowebm.jpg", "author": "tagesschau.de", "date": "04/08/2021", "slo": false, "title_parsed": "Nach tagesthemen-Bericht: Sloweniens Premier kritisiert ARD scharf | tagesschau.de", "lang": "en"}, {"title": "Video: Pressefreiheit in Gefahr - ARD-Mittagsmagazin - ARD | Das ...", "link": "https://www.daserste.de/information/politik-weltgeschehen/mittagsmagazin/videos/pressefreiheit-in-gefahr-video-100.html", "domain": "daserste.de", "desc": "8. Apr. 2021 ... Der rechtskonservative Ministerpr\u00e4sident Jan\u0161a stachelt sie selbst immer wieder \nan. In Ungarn sieht es \u00e4hnlich aus. Doch eine kleine\u00a0...", "img": "https://www.daserste.de/information/politik-weltgeschehen/mittagsmagazin/videos/ungarn-158~_v-facebook1200_1f05d4.jpg", "author": null, "date": "04/08/2021", "slo": false, "title_parsed": "Video: Pressefreiheit in Gefahr - ARD-Mittagsmagazin - ARD | Das Erste", "lang": "en"}, {"title": "Sloweniens Premier attackiert ARD-Korrespondenten - BR reagiert", "link": "https://www.rnd.de/medien/sloweniens-premier-attackiert-ard-korrespondenten-br-reagiert-H3DB6R7JJBXPAQ2FDNLHBZZ6XM.html", "domain": "rnd.de", "desc": "9. Apr. 2021 ... Der Ministerpr\u00e4sident Sloweniens, Janez Jansa, hat einem ... einen Beitrag \nNeumaiers \u00fcber die Pressefreiheit in Slowenien ausgestrahlt.", "img": "https://www.rnd.de/resizer/8TVBJwnfTwcsXx1QiSh4UZkDkUo=/1080x607/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/JZJ2R23VKBGFLIKAQW4PAAD2NE.jpeg", "author": null, "date": "04/09/2021", "slo": false, "title_parsed": "Sloweniens Premier attackiert ARD-Korrespondenten - BR reagiert", "lang": "de"}, {"title": "Sloweniens Premier attackiert ARD-Journalisten auf Twitter | Tiroler ...", "link": "https://www.tt.com/artikel/30789190/sloweniens-premier-attackiert-ard-journalisten-auf-twitter", "domain": "tt.com", "desc": "9. Apr. 2021 ... Offenbar missfallen hat Jansa ein Bericht der ARD \u00fcber die Pressefreiheit in \nSlowenien. Den in Wien ans\u00e4ssigen ARD-Korrespondenten,\u00a0...", "img": "https://images-tt-com.nmo.at/v2/assets.tt.com/im-content/images/9dfa804c-3f4e-5333-b7cf-da9ef2bfec9e?p=eyJyZXNpemUiOnsiZml0IjoiY292ZXIiLCJ3aWR0aCI6MTIwMCwiaGVpZ2h0Ijo2MzB9fQ%3D%3D", "author": "Diana Foidl", "date": "04/09/2021", "slo": false, "title_parsed": "Sloweniens Premier attackiert ARD-Journalisten auf Twitter | Tiroler Tageszeitung Online \u2013 Nachrichten von jetzt!", "lang": "de"}, {"title": "Slowenien: Ministerpr\u00e4sident Janez Jan\u0161a attackiert ARD ...", "link": "https://www.spiegel.de/kultur/tv/wie-im-stuermer-sloweniens-ministerpraesident-attackiert-ard-korrespondenten-a-b7f1a589-9f74-420b-bbe3-1391169d3af7", "domain": "spiegel.de", "desc": "9. Apr. 2021 ... M\u00e4rz hatten die ARD-\u00bbTagesthemen\u00ab einen Beitrag Neumaiers \u00fcber die \nPressefreiheit in Slowenien ausgestrahlt. Darin erkl\u00e4rten Journalisten\u00a0...", "img": "https://cdn.prod.www.spiegel.de/images/968ceed1-4729-46d3-bf48-78ef9eb3481c_w1280_r1.77_fpx48_fpy35.jpg", "author": "DER SPIEGEL", "date": "04/09/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slowenien: Ministerpr\u00e4sident Janez Jan\u0161a attackiert ARD-Korrespondenten - DER SPIEGEL", "lang": "de"}, {"title": "Sloweniens Premier Jansa attackiert ARD-Korrespondenten - BR ...", "link": "https://web.de/magazine/panorama/sloweniens-premier-jansa-attackiert-ard-korrespondenten-br-35704664", "domain": "web.de", "desc": "9. Apr. 2021 ... M\u00e4rz hatten die ARD-\"Tagesthemen\" einen Beitrag Neumaiers \u00fcber die \nPressefreiheit in Slowenien ausgestrahlt. Darin erkl\u00e4rten Journalisten\u00a0...", "img": "https://i0.web.de/image/666/35704666,pd=2,f=opengraph/slowenischer-premier-empoert-eu-parlament.jpg", "author": null, "date": "04/09/2021", "slo": false, "title_parsed": "Sloweniens Premier Jansa attackiert ARD-Korrespondenten - BR reagiert | WEB.DE", "lang": "de"}, {"title": "Le Figaro No. 23708 - 6 Novembre 2020", "link": "https://cathyjc.freeboxos.fr/media/xmagazineskzz/Actualit%C3%A9s/Le%20Figaro%20(2020-11-06).pdf", "domain": "freeboxos.fr", "desc": "6 nov. 2020 ... ... centre de l'ar\u00e8ne, portant le fer contre tout ce qui le menace : ici il exige un \nrecomptage des voix, l\u00e0 plaide pour ... le terrain, raconte le journaliste John Gizzi, \ncorrespondant ... mercredi matin Janez Jansa, le premier ministre\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "11/06/2020", "slo": false}, {"title": "Vergleich mit NS-Hetzblatt: Sloweniens Premier attackiert ARD ...", "link": "https://www.n-tv.de/politik/Sloweniens-Premier-attackiert-ARD-Reporter-article22479008.html", "domain": "n-tv.de", "desc": "9. Apr. 2021 ... Der slowenische Premierminister Jansa vergleicht den Bericht eines ... Beitrag \nNeumaiers \u00fcber die Pressefreiheit in Slowenien ausgestrahlt.", "img": "https://bilder4.n-tv.de/img/incoming/crop22479071/9811324893-cImg_16_9-w1200/220302029.jpg", "author": "n-tv NACHRICHTEN", "date": "04/09/2021", "slo": false, "title_parsed": "Vergleich mit NS-Hetzblatt: Sloweniens Premier attackiert ARD-Reporter - n-tv.de", "lang": "de"}, {"title": "Sloweniens Premier attackiert ARD-Korrespondenten - Aktuelle ...", "link": "https://www.newsroom.at/news/aktuelle-meldungen/vermischtes-3/sloweniens-premier-attackiert-ard-korrespondenten-920218/", "domain": "newsroom.at", "desc": "9. Apr. 2021 ... Darin erkl\u00e4rten Journalisten des slowenischen \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunks \nRTV, dass Jansa Twitter \u00e4hnlich benutze wie der fr\u00fchere US-\u00a0...", "img": "https://www.newsroom.at//fileadmin/images/newsroom_at.png", "author": null, "date": "04/09/2021", "slo": false, "title_parsed": "Sloweniens Premier attackiert ARD-Korrespondenten - Aktuelle Meldungen - News - newsroom.at", "lang": "de"}, {"title": "Sloweniens Premier attackiert ARD-JournalistInnen auf Twitter", "link": "https://k.at/news/sloweniens-premier-ard-journalisten-twitter/401345603", "domain": "k.at", "desc": "9. Apr. 2021 ... Offenbar missfallen hat Jansa ein Bericht der ARD \u00fcber die Pressefreiheit in \nSlowenien. Den in Wien ans\u00e4ssigen ARD-Korrespondenten,\u00a0...", "img": "https://image.k.at/images/facebook/5964431/81710357859888770_BLD_Online.jpg", "author": null, "date": "04/09/2021", "slo": false, "title_parsed": "Sloweniens Premier attackiert ARD-JournalistInnen auf Twitter", "lang": "de"}, {"title": "Sloweniens Premier attackiert ARD-Korrespondenten verbal", "link": "https://www.faz.net/aktuell/feuilleton/medien/sloweniens-premier-attackiert-ard-korrespondenten-verbal-17284465.html", "domain": "faz.net", "desc": "9. Apr. 2021 ... Jansa hat sich schon mehrmals mit Journalisten angelegt. Wegen seine \nzahlreichen Tweets hat er den Spitznamen \u201eMarsal Tweeto\u201c erhalten.", "img": "https://media0.faz.net/ppmedia/aktuell/1636608728/1.7284476/stoererbig/janez-jansa-ministerpraesident.jpg", "author": null, "date": "04/09/2021", "slo": false, "title_parsed": "Sloweniens Premier attackiert ARD-Korrespondenten verbal", "lang": "de"}, {"title": "Sloweniens Regierungschef kontert Trump-Vergleich mit Nazi ...", "link": "https://www.merkur.de/politik/slowenien-janez-jansa-ard-br-zensur-pressefreiheit-trump-twitter-neumaier-medien-zr-90404087.html", "domain": "merkur.de", "desc": "9. Apr. 2021 ... Ein \u201eTagesschau\u201c-Beitrag \u00fcber Pressefreiheit in Slowenien sorgt f\u00fcr einen \nheftigen Schlagabtausch mit Regierungschef Janez Jansa.", "img": "https://www.merkur.de/bilder/2021/04/09/90404087/25616482-janez-jansa-trifft-zum-eu-gipfel-2020-ein-journalistinnen-werden-in-slowenien-kritikerinnen-zufolge-mehr-und-mehr-vom-staat-unter-druck-gesetzt-die-32789U1j4uef.jpg", "author": null, "date": "04/09/2021", "slo": false, "title_parsed": "Sloweniens Regierungschef kontert Trump-Vergleich mit Nazi-Parallele - BR emp\u00f6rt | Politik", "lang": "en"}, {"title": "Verband der Auslandspresse: \"Neue Qualit\u00e4t von Angriffen\" auf ...", "link": "https://www.sn.at/panorama/medien/verband-der-auslandspresse-neue-qualitaet-von-angriffen-auf-medien-102212359", "domain": "sn.at", "desc": "9. Apr. 2021 ... Jansa hatte dem ARD-Korrespondenten Nikolaus Neumaier via Twitter ... \"Die \nAngriffe der Regierung Jansa gegen Journalisten im In- und\u00a0...", "img": null, "author": "Salzburger Nachrichten", "date": "04/09/2021", "slo": false, "title_parsed": "Verband der Auslandspresse: \"Neue Qualit\u00e4t von Angriffen\" auf Medien | SN.at", "lang": "en"}, {"title": "NAJAVE EVROPSKE DESNI\u010cASRAKE RENESANSE: Miris ...", "link": "https://www.monitor.co.me/najave-evropske-desnicasrake-renesanse-miris-tridesetih-godina-proslog-vijeka/", "domain": "monitor.co.me", "desc": "9 \u0430\u043f\u0440 2021 ... Prema medijskim izvje\u0161tajima \u201enon-paper\u201c dokument koji je Janez Jan\u0161a \nnavodno poslao predsjedniku Evropskog vije\u0107a \u0160arlu Mi\u0161elu je\u00a0...", "img": "https://www.monitor.co.me/wp-content/uploads/2021/04/foto-epa-1000x600.jpeg", "author": null, "date": "04/09/2021", "slo": false, "title_parsed": "NAJAVE EVROPSKE DESNI\u010cASRAKE RENESANSE: Miris tridesetih godina pro\u0161log vijeka \u2013 Monitor", "lang": "hr"}, {"title": "I populisti d'Europa contro le TV pubbliche - Il Post", "link": "https://www.ilpost.it/2021/04/11/populisti-tv-pubbliche-europa/", "domain": "ilpost.it", "desc": "11 apr 2021 ... Il primo ministro sloveno Janez Jan\u0161a in un discorso televisivo dopo le elezioni \ndel 2018 (EPA/CHRISTIAN BRUNA). Mondo; domenica 11\u00a0...", "img": "https://cdn.ilpost.it/wp-content/uploads/2021/04/populisti-tv.jpg?x72029", "author": null, "date": "04/11/2021", "slo": false, "title_parsed": "I populisti d'Europa contro le TV pubbliche - Il Post", "lang": "en"}, {"title": "Janez Jan\u0161a demantirao da je u Brisel slao \"non paper\" u kojem se ...", "link": "https://www.klix.ba/vijesti/bih/janez-jansa-demantirao-da-je-u-brisel-slao-non-paper-u-kojem-se-predvidja-mogucnost-raspada-bih/210412089", "domain": "klix.ba", "desc": "12 tra 2021 ... Premijer Slovenije Janez Jan\u0161a oglasio se nakon \u0161to su neki mediji objavili \n\u0161pekulaciju da je u Brisel uputio \"non paper\", neslu\u017ebeni dokument\u00a0...", "img": "https://static.klix.ba/media/images/vijesti/og_210412089.jpg?v=1", "author": null, "date": "04/12/2021", "slo": false, "title_parsed": "Janez Jan\u0161a demantirao da je u Brisel slao \"non paper\" u kojem se ...", "lang": "bs"}, {"title": "Journalists Condemn Threats by Slovenian National Security Official", "link": "https://www.total-slovenia-news.com/politics/8105-journalists-condemn-threats-by-slovenian-national-security-official", "domain": "total-slovenia-news.com", "desc": "Apr 12, 2021 ... Last week, \u017derjavi\u010d tweeted a link to an article about Slovenian Prime Minister \nJanez Jan\u0161a's criticism of the German public broadcaster ARD\u00a0...", "img": "https://www.total-slovenia-news.com/media/k2/items/cache/fab4743386cef883da943363248ec4ad_XL.jpg", "author": null, "date": "04/12/2021", "slo": false, "title_parsed": "Journalists Condemn Threats by Slovenian National Security Official", "lang": "en"}, {"title": "Peligrosa involuci\u00f3n: las pol\u00edticas iliberales - El Peri\u00f3dico de Arag\u00f3n", "link": "https://www.elperiodicodearagon.com/opinion/2021/04/12/peligrosa-involucion-politicas-iliberales-48474607.html", "domain": "elperiodicodearagon.com", "desc": "12 Abr 2021 ... ... sus pol\u00edticos de referencia, que por lo que a su creciente autoritarismo se ... o \nen las pol\u00edticas llevadas a cabo por Janez Jansa en Eslovenia.", "img": "https://www.elperiodicodearagon.com/images/og-facebook/elperiodicodearagon.jpg?id=0-104-0", "author": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Villanueva Herrero", "date": "04/12/2021", "slo": false, "title_parsed": "Peligrosa involuci\u00f3n: las pol\u00edticas iliberales - El Peri\u00f3dico de Arag\u00f3n", "lang": "es"}, {"title": "Will Slowenien die \u201efriedliche Aufl\u00f6sung\u201c Bosnien-Herzegowinas ...", "link": "https://www.euractiv.de/section/eu-aussenpolitik/news/slovenia-suspected-of-seeking-peaceful-dissolution-of-bosnia-herzegovina/", "domain": "euractiv.de", "desc": "13. Apr. 2021 ... und Premier Janez Jan\u0161a (Archivbild aus dem Jahr 2018). ... Jan\u0161a habe EU-\nRatspr\u00e4sident Charles Michel ein Non-Paper mit den Priorit\u00e4ten\u00a0...", "img": "https://www.euractiv.de/wp-content/uploads/sites/4/2021/04/pahor-800x450.jpg", "author": "Zeljko Trkanjec", "date": "04/13/2021", "slo": false, "title_parsed": "Will Slowenien die \u201efriedliche Aufl\u00f6sung\u201c Bosnien-Herzegowinas? Premier und Pr\u00e4sident dementieren \u2013 EURACTIV.de", "lang": "de"}, {"title": "MEPs Send Questions to Govt, Jan\u0161a & Simoniti About Media ...", "link": "https://www.total-slovenia-news.com/politics/8108-meps-send-questions-to-govt-jansa-simoniti-about-media-freedom-in-slovenia", "domain": "total-slovenia-news.com", "desc": "Apr 13, 2021 ... ... to the Slovenian government, Prime Minister Janez Jan\u0161a and Culture Minister \nVasko Simoniti, as it is trying to fully assess media freedom in\u00a0...", "img": "https://www.total-slovenia-news.com/media/k2/items/cache/58bb2b941541c01fa36a411d1d717292_XL.jpg", "author": null, "date": "04/13/2021", "slo": false, "title_parsed": "MEPs Send Questions to Govt, Jan\u0161a & Simoniti About Media ...", "lang": "en"}, {"title": "MEPs address to govt series of questions about media freedom ...", "link": "https://sloveniatimes.com/meps-address-to-govt-series-of-questions-about-media-freedom-other-topics/", "domain": "sloveniatimes.com", "desc": "Apr 13, 2021 ... ... to the Slovenian government, Prime Minister Janez Jan\u0161a and Culture Minister \nVasko Simoniti, as it is trying to fully assess media freedom in\u00a0...", "img": "https://sloveniatimes.com/wp-content/uploads/2021/03/threat-to-independent-journalismjpg.jpg", "author": null, "date": "04/13/2021", "slo": true, "title_parsed": "MEPs address to govt series of questions about media freedom ...", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia suspected of seeking 'peaceful dissolution' of Bosnia ...", "link": "https://www.euractiv.com/section/enlargement/news/slovenia-suspected-of-seeking-peaceful-dissolution-of-bosnia-herzegovina/", "domain": "euractiv.com", "desc": "Apr 13, 2021 ... Following the 1991-95 Yugoslav wars and US mediation, Bosnia and ... Jan\u0161a, \nwhose country takes over the EU presidency on 1 July, denied\u00a0...", "img": "https://www.euractiv.com/wp-content/uploads/sites/2/2021/04/pahor-800x450.jpg", "author": "Zeljko Trkanjec", "date": "04/13/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia suspected of seeking \u2018peaceful dissolution\u2019 of Bosnia-Herzegovina \u2013 EURACTIV.com", "lang": "en"}, {"title": "Alleged Slovenian proposal for a peaceful dissolution of BiH creates ...", "link": "https://europeanwesternbalkans.com/2021/04/13/alleged-slovenian-proposal-for-a-peaceful-dissolution-of-bih-creates-controversy/", "domain": "europeanwesternbalkans.com", "desc": "Apr 13, 2021 ... Prime Minister of Slovenia Janez Jan\u0161a; Photo: European Union ... Slovenia \nJanez Jan\u0161a has handed over a non-paper to the President of the\u00a0...", "img": "https://europeanwesternbalkans.com/wp-content/uploads/2021/04/B97AAC94-0BDE-C44D-891D-AAE1FC520F34-1-scaled.jpg", "author": null, "date": "04/13/2021", "slo": false, "title_parsed": "Alleged Slovenian proposal for a peaceful dissolution of BiH creates controversy - European Western Balkans", "lang": "en"}, {"title": "EC: The story of Jansa's \"non-paper\" is made up - Free Press", "link": "https://www.slobodenpecat.mk/en/ek-prikaznata-za-non-pejperot-na-jansha-e-izmislena/", "domain": "slobodenpecat.mk", "desc": "Apr 13, 2021 ... Regional media reported yesterday that Prime Minister Jansa handed over a \"\nnon-paper\" to Michel outlining a strategy to \"finalize the break-up\u00a0...", "img": "https://www.slobodenpecat.mk/wp-content/uploads/2020/05/evropska-komisija.jpg", "author": null, "date": "04/13/2021", "slo": false, "title_parsed": "EC: The story of Jansa's \"non-paper\" is made up - Free Press", "lang": "en"}, {"title": "Balkans: Jansa denied giving the EU document on borders - Politics ...", "link": "https://www.ansa.it/nuova_europa/en/news/sections/politics/2021/04/13/balkans-jansa-denied-giving-the-eu-document-on-borders_ffca0858-a064-408e-b05b-68ded2be9455.html", "domain": "ansa.it", "desc": "Apr 13, 2021 ... According to rumors, he gave Michel a controversial non-paper \u00b7 Indietro \u00b7 \nStampa \u00b7 Invia \u00b7 Scrivi alla redazione \u00b7 Suggerisci ().", "img": "https://www.ansa.it/webimages/foto_large/2021/3/16/ca53578be654f76b47d7747d381cfd74.jpg", "author": null, "date": "04/13/2021", "slo": false, "title_parsed": "Balkans: Jansa denied giving the EU document on borders - Politics - Nuova Europa - ANSA.it", "lang": "en"}, {"title": "Jansa leads the EU countries that want a \"Greater Serbia\" and the ...", "link": "https://montenegrointernational.org/jansa-leads-the-eu-countries-that-want-a-greater-serbia-and-the-dismemberment-of-bosnia-and-herzegovina-montenegro-and-northern-macedonia/", "domain": "montenegrointernational.org", "desc": "Apr 13, 2021 ... The Prime Minister of Slovenia handed over a \u201cnon-paper\u201d to the President of the \nEuropean Council, Charles Michel, where he announced that\u00a0...", "img": "https://montenegrointernational.org/wp-content/uploads/2021/04/janez-jansa.jpeg", "author": null, "date": "04/13/2021", "slo": false, "title_parsed": "Jansa leads the EU countries that want a \"Greater Serbia\" and the ...", "lang": "en"}, {"title": "La Slov\u00e9nie, soup\u00e7onn\u00e9e de vouloir une \u00ab dissolution pacifique ...", "link": "https://www.euractiv.fr/section/avenir-de-l-ue/news/slovenia-suspected-of-seeking-peaceful-dissolution-of-bosnia-herzegovina/", "domain": "euractiv.fr", "desc": "13 avr. 2021 ... Jan\u0161a a r\u00e9fut\u00e9es. \u00c0 la suite des guerres de Yougoslavie en 1991-1995 et de l'\nintervention am\u00e9ricaine, la Bosnie-Herz\u00e9govine est devenue un\u00a0...", "img": "https://www.euractiv.fr/wp-content/uploads/sites/3/2021/04/pahor-800x450.jpg", "author": "Zeljko Trkanjec", "date": "04/13/2021", "slo": false, "title_parsed": "La Slov\u00e9nie, soup\u00e7onn\u00e9e de vouloir une \u00ab\u00a0dissolution pacifique\u00a0\u00bb de la Bosnie-Herz\u00e9govine \u2013 EURACTIV.fr", "lang": "fr"}, {"title": "Janez Jan\u0161a Szlov\u00e9ni\u00e1ja felz\u00e1rk\u00f3zik Lengyelorsz\u00e1g \u00e9s ...", "link": "https://hu.euronews.com/2021/04/13/janez-jansa-szloveniaja-felzarkozik-lengyelorszag-es-magyarorszag-melle", "domain": "euronews.com", "desc": "2021. \u00e1pr. 13. ... Janez Jan\u0161a az uni\u00f3s cs\u00facson, 2008-ban - Szerz\u0151i jogok AP ... Egy humorista \nemiatt Twitto marsall szerep\u00e9ben j\u00e1tszotta el Jan\u0161\u00e1t (Tito\u00a0...", "img": "https://static.euronews.com/articles/stories/05/54/75/50/1000x563_cmsv2_4209f839-abd6-5bf8-8229-f2fb9da6931a-5547550.jpg", "author": "N\u00e9meth \u00c1rp\u00e1d", "date": "04/13/2021", "slo": false, "title_parsed": "Janez Jan\u0161a Szlov\u00e9ni\u00e1ja felz\u00e1rk\u00f3zik Lengyelorsz\u00e1g \u00e9s Magyarorsz\u00e1g mell\u00e9 | Euronews", "lang": "fr"}, {"title": "Zabrinutost u EU /Za\u0161to Jan\u0161a \u0161iri mape podijeljene BiH i ...", "link": "https://radiosarajevo.ba/vijesti/regija/zasto-jansa-siri-mape-podijeljene-bih-i-atomiziranog-balkana/413687", "domain": "radiosarajevo.ba", "desc": "14 tra 2021 ... Iako tvrdi da je \"non-paper\" kojeg je, navodno, dostavio predsjedniku Evropskog \nvije\u0107a Charlesu Michelu, odnosno prijedlog o \"mirnom\u00a0...", "img": "https://storage.radiosarajevo.ba/article/413687/871x540/mapa_jansa_jugoslavija_apr.jpg", "author": "Radiosarajevo.ba", "date": "04/14/2021", "slo": false, "title_parsed": "Zabrinutost u EU /Za\u0161to Jan\u0161a \u0161iri mape podijeljene BiH i ...", "lang": "bs"}, {"title": "Slovenia, il caso del non paper sulla \u201cdissoluzione pacifica\u201d della ...", "link": "https://euractiv.it/section/mondo/news/slovenia-il-caso-del-no-paper-sulla-dissoluzione-pacifica-della-bosnia-erzegovina/", "domain": "euractiv.it", "desc": "14 apr 2021 ... Secondo il sito Politicki.ba, che cita fonti di Lubiana e Bruxelles, Jan\u0161a avrebbe \nconsegnato al presidente del Consiglio europeo Michel un\u00a0...", "img": "https://euractiv.it/wp-content/uploads/sites/11/2021/04/Immagine-notturna-del-ripetitore-televisivo-di-Sarajevo-Bosnia-ed-Erzegovina-800x450.jpg", "author": "Andrea Bianchi", "date": "04/14/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia, il caso del non paper sulla \u201cdissoluzione pacifica\u201d della Bosnia-Erzegovina \u2013 EURACTIV Italia", "lang": "de"}, {"title": "The Waxing and Waning of Populism | Balkan Insight", "link": "https://balkaninsight.com/2021/04/14/the-waxing-and-waning-of-populism/", "domain": "balkaninsight.com", "desc": "Apr 14, 2021 ... The incompetence of populist parties of all stripes have been ... populist \nSlovenian Democratic Party (SDS) of Janez Jansa has seen its support\u00a0...", "img": "https://balkaninsight.com/wp-content/uploads/2021/04/07.png", "author": null, "date": "04/14/2021", "slo": false, "title_parsed": "The Waxing and Waning of Populism | Balkan Insight", "lang": "en"}, {"title": "The Cultural Economy: COVID and the Culture Wars | Balkan Insight", "link": "https://balkaninsight.com/2021/04/14/the-cultural-economy-covid-and-the-culture-wars/", "domain": "balkaninsight.com", "desc": "Apr 14, 2021 ... The region's cultural economy has been decimated by the pandemic. ... Jansa \nhas cut off financing for cultural workers and non-government\u00a0...", "img": "https://balkaninsight.com/wp-content/uploads/2021/04/01_2.png", "author": null, "date": "04/14/2021", "slo": false, "title_parsed": "The Cultural Economy: COVID and the Culture Wars | Balkan Insight", "lang": "en"}, {"title": "Slovenian PM denies Bosnian media reports on ... - bne IntelliNews", "link": "https://www.intellinews.com/slovenian-pm-denies-bosnian-media-reports-on-non-paper-about-dividing-bosnia-207946/", "domain": "intellinews.com", "desc": "Apr 14, 2021 ... Slovenian PM denies Bosnian media reports on 'non-paper' about dividing \nBosnia. Slovenia's Prime Minister Janez Jansa will take over the\u00a0...", "img": "http://d39raawggeifpx.cloudfront.net/styles/16_9_desktop/s3/articleimages/janez_jansa_4_Cropped.jpg", "author": "Valentina Dimitrievska in Skopje", "date": "04/14/2021", "slo": false, "title_parsed": "bne IntelliNews - Slovenian PM denies Bosnian media reports on \u2018non-paper\u2019 about dividing Bosnia", "lang": "en"}, {"title": "\u201eBeendigung des Zerfalls Jugoslawiens\u201c - Slovenci-Meldungen", "link": "https://volksgruppen.orf.at/slovenci/meldungen/stories/3099201/", "domain": "orf.at", "desc": "14. Apr. 2021 ... ... die Neuziehung von Grenzen f\u00fcr Aufregung. Sloweniens Premier Janez Jan\u0161a \nsoll das Papier der EU \u00fcbermittelt haben. Er bestreitet dies.", "img": "https://ibs.orf.at/slovencimeldungen?image=https%3A%2F%2Foekastatic.orf.at%2Fmims%2F2021%2F12%2F46%2Fcrops%2Fw%3D1200%2Ch%3D627%2Cq%3D75%2F879836_master_307546_cepivo_vrh_dunaj_jansa.jpg%3Fs%3Dc475228f54300777c6121efbd8845bbebabb3ba2", "author": null, "date": "04/14/2021", "slo": false, "title_parsed": "\u201eBeendigung des Zerfalls Jugoslawiens\u201c  - Slovenci-Meldungen", "lang": "en"}, {"title": "El dif\u00edcil resurgimiento de la izquierda en los Balcanes | Nueva ...", "link": "https://nuso.org/articulo/el-dificil-resurgimiento-de-la-izquierda-en-los-balcanes/", "domain": "nuso.org", "desc": "... de sus defectos \u00abestructurales\u00bb \u2013mala administraci\u00f3n, autoritarismo, \ncorrupci\u00f3n, ... Los discursos catastrofistas del primer ministro conservador Janez \nJan\u0161a,\u00a0...", "img": "https://static.nuso.org/media/cache/f2/a6/f2a678fb6e6e55f4b3b2338e8fd286e0.jpg", "author": null, "date": "04/14/2021", "slo": false, "title_parsed": "El dif\u00edcil resurgimiento de la izquierda en los Balcanes | Nueva Sociedad", "lang": "es"}, {"title": "! /Slovena\u010dki medij objavio non-paper: Ovako izgleda papir o podjeli ...", "link": "https://radiosarajevo.ba/metromahala/teme/slovenacki-mediji-objavili-non-paper-o-podjeli-bih/413819", "domain": "radiosarajevo.ba", "desc": "15 tra 2021 ... ... Hrvatskoj i Bosni i Hercegovini spekulira o tome je li premijer Janez Jan\u0161a \nzaista poslao neslu\u017ebeni diplomatski dokument (\"non-paper\") u\u00a0...", "img": "https://storage.radiosarajevo.ba/article/413819/871x540/janez_jansa_EPA_01.jpg", "author": "Radiosarajevo.ba", "date": "04/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "! /Slovena\u010dki medij objavio non-paper: Ovako izgleda papir o podjeli ...", "lang": "bs"}, {"title": "Grenzen nach Ethnien: Slowenischer Vorschlag verst\u00f6rt den Balkan ...", "link": "https://www.derstandard.de/story/2000125883075/grenzen-nach-ethnien-slowenischer-vorschlag-verstoert-den-balkan", "domain": "derstandard.de", "desc": "15. Apr. 2021 ... Das slowenische Au\u00dfenministerium hatte keine Ahnung von der Existenz des \nNon-Papers, das angeblich von Jan\u0161a stammt. Au\u00dfenminister\u00a0...", "img": "https://images.derstandard.at/img/2021/04/15/reuters-olivier-hoslet.jpg?w=1200&h=600&a=59,22&s=5a0dc428", "author": null, "date": "04/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Grenzen nach Ethnien: Slowenischer Vorschlag verst\u00f6rt den Balkan - Slowenien - derStandard.de \u203a International", "lang": "de"}, {"title": "Grenzen nach Ethnien: Slowenischer Vorschlag verst\u00f6rt den Balkan ...", "link": "https://www.derstandard.at/story/2000125883075/grenzen-nach-ethnien-slowenischer-vorschlag-verstoert-den-balkan", "domain": "derstandard.at", "desc": "15. Apr. 2021 ... Das slowenische Au\u00dfenministerium hatte keine Ahnung von der Existenz des \nNon-Papers, das angeblich von Jan\u0161a stammt. Au\u00dfenminister\u00a0...", "img": "https://images.derstandard.at/img/2021/04/15/reuters-olivier-hoslet.jpg?w=1200&h=600&a=59,22&s=5a0dc428", "author": null, "date": "04/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Grenzen nach Ethnien: Slowenischer Vorschlag verst\u00f6rt den Balkan - Slowenien - derStandard.at \u203a International", "lang": "de"}, {"title": "Neuer Eklat um Janez Jan\u0161a | DiePresse.com", "link": "https://www.diepresse.com/5966367/neuer-eklat-um-janez-jansa", "domain": "diepresse.com", "desc": "15. Apr. 2021 ... Ein Papier, das Sloweniens Regierungschef zugeschrieben wird, propagiert \nBosniens Zerschlagung. Hat Janez Jan\u0161a das Ziel, die Aufl\u00f6sung\u00a0...", "img": "https://media.diepresse.com/social_diepresse_magazin_paid/images/uploads_1200/a/1/f/5966367/AB993F95-0495-4D72-BEAA-2C8422FDE557_v0_l.jpg", "author": null, "date": "04/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Neuer Eklat um Janez Jan\u0161a | DiePresse.com", "lang": "de"}, {"title": "Alleged non-paper on WB leaked: Merging of RS and Serbia ...", "link": "https://rs.n1info.com/english/alleged-non-paper-on-wb-leaked-merging-of-rs-and-serbia-kosovo-and-albania/", "domain": "n1info.com", "desc": "Apr 15, 2021 ... necenzurirano.si published document on Western Balkans, allegedly sent by \nSlovenian Prime Minister Janez Jansa to Brussel.", "img": "https://rs.n1info.com/wp-content/uploads/2019/07/zapadni-balkan-n1-google-earth-265405.jpeg", "author": null, "date": "04/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Alleged non-paper on WB leaked: Merging of RS and Serbia ...", "lang": "en"}, {"title": "Mickoski: I spoke with Jansa, there is no \"Slovenian non-paper ...", "link": "https://english.republika.mk/news/macedonia/mickoski-i-spoke-with-jansa-there-is-no-slovenian-non-paper/", "domain": "republika.mk", "desc": "Apr 15, 2021 ... Mickoski: I spoke with Jansa, there is no \u201cSlovenian non-paper\u201d. VMRO-DPMNE \nPresident Hristijan Mickoski said that he spoke with Slovenian\u00a0...", "img": "https://english.republika.mk/wp-content/uploads/2021/04/hristijan-mickoski-janez-jansha-aleksandar-nikoloski-960x863.jpg", "author": null, "date": "04/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Mickoski: I spoke with Jansa, there is no \"Slovenian non-paper ...", "lang": "en"}, {"title": "EU neither confirms nor comments on Slovenia's alleged non-paper ...", "link": "https://mia.mk/eu-neither-confirms-nor-comments-on-slovenia-s-alleged-non-paper/?lang=en", "domain": "mia.mk", "desc": "Apr 15, 2021 ... European Council President Charles Michel remains silent on the alleged non-\npaper forwarded by Slovenian PM Janez Jan\u0161a, promoting\u00a0...", "img": "https://mia.mk/wp-content/uploads/2021/04/Non-pejpwer-Janssa-780x470.jpg", "author": null, "date": "04/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "EU neither confirms nor comments on Slovenia\u2019s alleged non-paper \u2013 \u041c\u0418\u0410", "lang": "en"}, {"title": "Change of borders idea revived, Slovenian media publishes non ...", "link": "https://www.gazetatema.net/en/change-of-borders-idea-revived-slovenian-media-publishes-non-paper-on-partition-of-bosnia-kosovo-albania-unification/", "domain": "gazetatema.net", "desc": "Apr 15, 2021 ... Slovenian media Necenzurirano.si has published Thursday a non-paper that \nSlovenian Prime Minister Janez Jansa reportedly sent to the EU\u00a0...", "img": "http://www.gazetatema.net/wp-content/uploads/2017/10/temafb.png", "author": null, "date": "04/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Change of borders idea revived, Slovenian media publishes non ...", "lang": "en"}, {"title": "Jansha refuzon t\u00eb komentoj\u00eb dokumentin 'non-paper' p\u00ebr Ballkanin ...", "link": "https://www.evropaelire.org/a/jansha-refuzon-te-komentoje-non-paper-per-ballkanin-perendimor/31205863.html", "domain": "evropaelire.org", "desc": "15 Prill 2021 ... Kryeministri i Sllovenis\u00eb, Janez Jansa. ... N\u00eb gjuh\u00ebn e institucioneve evropiane, \nnon-paper \u00ebsht\u00eb dokument joformal, zakonisht pa theksim t\u00eb\u00a0...", "img": "https://gdb.rferl.org/e21ff17f-2b61-4dc9-a18c-a26b1be3afcd_w1200_r1.jpg", "author": null, "date": "04/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Jansha refuzon t\u00eb komentoj\u00eb dokumentin \u2018non-paper\u2019 p\u00ebr Ballkanin Per\u00ebndimor", "lang": "en"}, {"title": "WAS THE POSTAGE ORBAN? According to a Slovenian portal, the", "link": "https://balk.hu/en/2021/04/15/orban-volt-a-postas-egy-szloven-portal-szerint-a-non-paper-egy-resze-budapesten-keszult/", "domain": "balk.hu", "desc": "Apr 15, 2021 ... According to a Slovenian portal, part of the \u201cnon-paper\u201d was made in ... Janez \nJan\u0161a did he really send an informal diplomatic document\u00a0...", "img": "https://balk.hu/wp-content/uploads/2021/04/2b897471d44f6a80e254a14374a90298.jpeg", "author": "https://balk.hu/author/balkan_info/", "date": "04/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "WAS THE POST OFFICER? According to a Slovenian portal, part of the \u201cnon-paper\u201d was made in Budapest", "lang": "en"}, {"title": "Terrifying Twitter: Slovenia's Marshall Twito and his 'Fake' Friends ...", "link": "https://balkaninsight.com/2021/04/15/terrifying-twitter-slovenias-marshall-twito-and-his-fake-friends/", "domain": "balkaninsight.com", "desc": "Apr 15, 2021 ... Caric, it turned out, was particularly popular with Slovenian Prime Minister Janez \nJansa, known to his critics as Marshall Twito, a nod to Josip\u00a0...", "img": "https://balkaninsight.com/wp-content/uploads/2021/04/h_51292312-scaled-e1617893151376.jpg", "author": null, "date": "04/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Terrifying Twitter: Slovenia's Marshall Twito and his 'Fake' Friends ...", "lang": "en"}, {"title": "\u0160ef Hrvatskog narodnog sabora BiH: Bosna i Hercegovina se mora ...", "link": "https://www.index.hr/vijesti/clanak/sef-hrvatskog-narodnog-sabora-bih-bosna-i-hercegovina-se-mora-reformirati/2268932.aspx", "domain": "index.hr", "desc": "15 tra 2021 ... ... BiH su se pojavile tvrdnje da mirni razlaz izrijekom zagovara slovenski \npremijer Janez Jan\u0161a te da je navodni dokaz tomu non paper s takvim\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "04/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "\u0160ef Hrvatskog narodnog sabora BiH: Bosna i Hercegovina se mora ...", "lang": "hr"}, {"title": "Rikthehet ideja e ndryshimit t\u00eb kufijve, mediumi slloven publikon ...", "link": "https://www.periskopi.com/rikthehet-ideja-e-ndryshimit-te-kufijve-mediumi-slloven-publikon-letren-per-ndarje-te-bosnjes-e-bashkim-kosove-shqiperi/", "domain": "periskopi.com", "desc": "Por ky dokument diplomatik jozyrtar q\u00eb parasheh shp\u00ebrb\u00ebrjen e Bosnje e \nHercegovin\u00ebs, ... pasi kabineti i kryeministrit Jansa thuhet t\u00eb ket\u00eb marr\u00eb pjes\u00eb n\u00eb \nd\u00ebrgimin e tij n\u00eb adresa t\u00eb ndryshme. ... Liria e shtypit \u00ebsht\u00eb thelb\u00ebsore n\u00eb koh\u00eb \nkrizash.", "img": "https://www.periskopi.com/wp-content/uploads/2021/04/ballkani1-780x439-2-600x360-1.jpg", "author": null, "date": "04/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Rikthehet ideja e ndryshimit t\u00eb kufijve, mediumi slloven publikon ...", "lang": "sq"}, {"title": "\u0160ta pi\u0161e u Jan\u0161inom navodnom non-pejperu o re\u0161enjima za ...", "link": "https://www.danas.rs/politika/tekst-non-pejper-dokumenta-sa-resenjima-za-zapadni-balkan/", "domain": "danas.rs", "desc": "15 \u0430\u043f\u0440 2021 ... Non-pejper koji je Briselu navodno dostavio premijer Slovenije Janez Jan\u0161a \npredvi\u0111a ujedinjenje Kosova i Albanije, pripajanje delova\u00a0...", "img": "https://www.danas.rs/wp-content/uploads/2021/04/2101foto-EPA-EFE-FRANCISCO-SECO-POOL.jpg", "author": null, "date": "04/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "\u0160ta pi\u0161e u Jan\u0161inom navodnom non-pejperu o re\u0161enjima za Zapadni Balkan - Politika - Dnevni list Danas", "lang": "sr"}, {"title": "Fajon o \"non pejperu\": Opasne izjave o razgradnji BiH, Jan\u0161a da se ...", "link": "https://rs.n1info.com/vesti/fajon-o-non-pejperu-opasne-izjave-o-razgradnji-bih-jansa-da-se-oglasi/", "domain": "n1info.com", "desc": "15 \u0430\u043f\u0440 2021 ... EU demantuje da je Jan\u0161a predlo\u017eio podelu BiH na etni\u010dkoj osnovi \u00b7 Region ... \nSE: Sloboda \u0161tampe je od klju\u010dne va\u017enosti u kriznim vremenima.", "img": "https://rs.n1info.com/wp-content/uploads/2020/09/tanja-fajon-326016.jpeg", "author": null, "date": "04/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Fajon o \"non pejperu\": Opasne izjave o razgradnji BiH, Jan\u0161a da se ...", "lang": "sr"}, {"title": "Neke nove, a zapravo stare karte o komadanju BiH - N1", "link": "https://ba.n1info.com/vijesti/neke-nove-a-zapravo-stare-karte-o-komadanju-bih/", "domain": "n1info.com", "desc": "15 \u0430\u043f\u0440 2021 ... Premijer Janez Jan\u0161a postojanje dokumenta nazvao je izmi\u0161ljotinom. ... \u201cDa \nokarakteri\u0161emo malo i hrvatski 'non-paper' u tom kontekstu.", "img": "https://ba.n1info.com/wp-content/uploads/2021/04/SA-LKLV-MJERE-VLADE-MIJ-120210415-160354653.00_01_21_21.Still005.jpg", "author": null, "date": "04/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Neke nove, a zapravo stare karte o komadanju BiH - N1", "lang": "sr"}, {"title": "Slovenci objavili \u201dnon paper\u201d: Pogledajte plan za raspad BiH ...", "link": "https://www.jabuka.tv/slovenci-objavili-non-paper-pogledajte-plan-za-raspad-bih-hrvatima-dvije-opcije/", "domain": "jabuka.tv", "desc": "15 tra 2021 ... ... i Hercegovini spekulira o tome je li premijer Janez Jan\u0161a zaista poslao \nneslu\u017ebeni diplomatski dokument (non-paper) u Bruxelles, koji govori\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "04/15/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenci objavili \u201dnon paper\u201d: Pogledajte plan za raspad BiH ...", "lang": "sr"}, {"title": "Non-Paper zu neuen Grenzziehungen im Westbalkan ver\u00f6ffentlicht ...", "link": "https://www.nachrichten.at/politik/aussenpolitik/non-paper-zu-neuen-grenzziehungen-im-westbalkan-veroeffentlicht;art391,3385538", "domain": "nachrichten.at", "desc": "16. Apr. 2021 ... LJUBLJANA. Der slowenische Ministerpr\u00e4sident Janez Jansa soll der \nEurop\u00e4ischen Union ein \"Non Paper\" zu neuen Grenzen am Westbalkan\u00a0...", "img": "https://www.nachrichten.at/oonup/images/ooenachrichten_logo_810x420v2.png", "author": "Ober\u00f6sterreichische Nachrichten", "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Non-Paper zu neuen Grenzziehungen im Westbalkan ver\u00f6ffentlicht ...", "lang": "de"}, {"title": "Sloweniens Premier will Westbalkan-Grenzen ver\u00e4ndern | Europa ...", "link": "https://www.dw.com/de/sloweniens-premier-will-westbalkan-grenzen-ver%C3%A4ndern/a-57216430", "domain": "dw.com", "desc": "16. Apr. 2021 ... Sloweniens Premierminister Janez Jan\u0161a beim EU-Gipfel in Br\u00fcssel am ... so das \nJan\u0161a-Papier: \"Sie k\u00f6nnen in einer Volksabstimmung w\u00e4hlen\u00a0...", "img": null, "author": "Deutsche Welle (www.dw.com)", "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Sloweniens Premier will Westbalkan-Grenzen ver\u00e4ndern | Europa | DW | 16.04.2021", "lang": "de"}, {"title": "Grenz\u00e4nderungen auf dem Balkan? Michel will sich nicht \u00fcber ...", "link": "https://www.euractiv.de/section/eu-aussenpolitik/news/grenzaenderungen-auf-dem-balkan-michel-will-sich-nicht-ueber-slowenisches-papier-aeussern/", "domain": "euractiv.de", "desc": "16. Apr. 2021 ... Michel will sich nicht \u00fcber slowenisches Papier \u00e4u\u00dfern ... die am Montag \nberichteten, dass Jan\u0161a dem EU-Ratspr\u00e4sidenten Charles Michel im\u00a0...", "img": "https://www.euractiv.de/wp-content/uploads/sites/4/2021/04/PHOTO-2021-04-16-06-22-46-800x450.jpg", "author": "Alexandra Brzozowski", "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Grenz\u00e4nderungen auf dem Balkan? Michel will sich nicht \u00fcber slowenisches Papier \u00e4u\u00dfern \u2013 EURACTIV.de", "lang": "de"}, {"title": "Non Paper zu neuen Grenzen am Westbalkan sorgt f\u00fcr Aufsehen", "link": "https://www.msn.com/de-at/nachrichten/ausland/non-paper-zu-neuen-grenzen-am-westbalkan-sorgt-f%C3%BCr-aufsehen/ar-BB1fIVH7", "domain": "msn.com", "desc": "16. Apr. 2021 ... Der slowenische Ministerpr\u00e4sident Janez Jansa soll der Europ\u00e4ischen Union ein \n\"Non Paper\" zu neuen Grenzen am Westbalkan \u00fcbermittelt\u00a0...", "img": "https://img-s-msn-com.akamaized.net/tenant/amp/entityid/BB1fJ26m.img?h=630&w=1200&m=6&q=60&o=t&l=f&f=jpg", "author": null, "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Non Paper zu neuen Grenzen am Westbalkan sorgt f\u00fcr Aufsehen", "lang": "de"}, {"title": "Zerschlagung Bosniens\u00ab - Sloweniens Premier in Erkl\u00e4rungsnot ...", "link": "https://zackzack.at/2021/04/16/zerschlagung-bosniens-sloweniens-premier-in-erklaerungsnot/", "domain": "zackzack.at", "desc": "16. Apr. 2021 ... Jansa hat die Existenz des Non-Paper nicht explizit bestritten. Auf Twitter betonte \ner, dass er Michel zuletzt im Vorjahr getroffen habe, weshalb\u00a0...", "img": "https://zackzack-18430.kxcdn.com/wp-content/uploads/2021/04/jansa.jpg", "author": "Benedikt Faast", "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "\u00bbZerschlagung Bosniens\u00ab - Sloweniens Premier in Erkl\u00e4rungsnot - zackzack.at", "lang": "de"}, {"title": "Bosnien - Neue Grenzziehung im Westbalkan nach Ethnien ...", "link": "https://www.wienerzeitung.at/nachrichten/politik/europa/2100704-Neue-Grenzziehung-im-Westbalkan-nach-Ethnien.html", "domain": "wienerzeitung.at", "desc": "16. Apr. 2021 ... Aus der EU-Kommission hie\u00df es, dass man das Dokument nicht erhalten habe. \nJansa hat die Existenz des Non-Paper nicht explizit bestritten. Auf\u00a0...", "img": "https://www.wienerzeitung.at/_em_daten/410870/_/1xZPOhT3Rx3h3lJnagDWVi1NRqF6oTvuhQFiidlefd7Te3jRW8PuH3GaxFSEHScLzYftmNmovQQLvwx4FWAO-SvQ/210416-1318-frbosnien.jpg", "author": "Wiener Zeitung Online", "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Bosnien - Neue Grenzziehung im Westbalkan nach Ethnien? - Wiener Zeitung Online", "lang": "de"}, {"title": "Pressefreiheit in Slowenien: \"Es sieht schwarz aus\" - Video ...", "link": "https://www.derstandard.at/story/2000125771856/pressefreiheit-in-slowenien-es-sieht-schwarz-aus", "domain": "derstandard.at", "desc": "16. Apr. 2021 ... Premierminister Janez Jan\u0161a gilt inzwischen als \"slowenischer Donald Trump\". \nWir haben Journalisten um die Einsch\u00e4tzung der Lage in\u00a0...", "img": "https://images.derstandard.at/img/2021/04/12/SloveniaGovernment06658.jpg?w=1200&h=600&s=edc1ee7c", "author": null, "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Pressefreiheit in Slowenien: \"Es sieht schwarz aus\" - Video - derStandard.at \u203a Video", "lang": "de"}, {"title": "US rejects Slovenia-linked plan to break up Bosnia", "link": "https://euobserver.com/world/151572", "domain": "euobserver.com", "desc": "Apr 16, 2021 ... Slovenian prime minister Janez Jan\u0161a (l) and EU Council president ... and \nlikened them to the late Serbian dictator Slobodan Milo\u0161evi\u0107.", "img": "https://s3.eu-central-1.amazonaws.com/euobs-media/fe061e58a8cfbe05dc400af72d3414c8-480x.jpg", "author": null, "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "US rejects Slovenia-linked plan to break up Bosnia", "lang": "en"}, {"title": "in un documento arrivato a bruxelles dal premier sloveno l'ipotesi di ...", "link": "https://www.dagospia.com/rubrica-3/politica/fuori-come-balcano-bruxelles-arriva-39-ipotesi-accorpare-267179.htm", "domain": "dagospia.com", "desc": "16 apr 2021 ... jansa. Fantageopolitica? Possibile, ma sono bastate alcune indiscrezioni per ... \nche lo avevano accusato di non rispettare la libert\u00e0 di stampa.", "img": "https://cdn-static.dagospia.com/img/patch/04-2021/proposta-confini-balcani-1448932.jpg", "author": null, "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "in un documento arrivato a bruxelles dal premier sloveno l'ipotesi di accorpare albania e kosovo... - Politica", "lang": "en"}, {"title": "European populism before the pandemic: ideology, Euroscepticism ...", "link": "https://www.cambridge.org/core/journals/italian-political-science-review-rivista-italiana-di-scienza-politica/article/european-populism-before-the-pandemic-ideology-euroscepticism-electoral-performance-and-government-participation-of-63-parties-in-30-countries/59F0AA1ABC28CDA74F335107DE9C1C74", "domain": "cambridge.org", "desc": "Apr 16, 2021 ... The article shows that while populist parties are preponderantly on the ... The \nparty, led by Janez Jan\u0161a since 1993, is a national and social\u00a0...", "img": "https://static.cambridge.org/covers/IPO_0_0_0/italian_political science review _ rivista italiana di scienza politica.jpg?send-full-size-image=true", "author": null, "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "European populism before the pandemic: ideology, Euroscepticism, electoral performance, and government participation of 63 parties in 30 countries | Italian Political Science Review / Rivista Italiana di Scienza Politica | Cambridge Core", "lang": "en"}, {"title": "'Mysterious' non-paper on redrawing borders: Criticism, denial ...", "link": "https://kossev.info/mysterious-non-paper-on-redrawing-borders-criticism-denial-support-and-ignorance/", "domain": "kossev.info", "desc": "Apr 16, 2021 ... Bosniak politicians claim Jansa, who was a symbol of the breakup of first \nYugoslavia, will provoke a new war and that the ideas from the non-\u00a0...", "img": "https://kossev.info/wp-content/uploads/2021/04/Screenshot_3-2.jpg", "author": null, "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "\u2018Mysterious\u2019 non-paper on redrawing borders: Criticism, denial, support, and ignorance - KoSSev", "lang": "en"}, {"title": "Slovenian Media published \"Non-Paper\": Plan for Dissolution of BiH ...", "link": "http://www.sarajevotimes.com/slovenian-media-published-non-paper-plan-for-dissolution-of-bih/", "domain": "sarajevotimes.com", "desc": "Apr 16, 2021 ... As of Monday, there has been speculation in Slovenia, Croatia, and BiH about \nwhether Prime Minister Janez Jansa has indeed sent an unofficial\u00a0...", "img": "http://www.sarajevotimes.com/wp-content/uploads/2021/04/1-20.jpg", "author": "https://www.facebook.com/zejna.sy", "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenian Media published \"Non-Paper\": Plan for Dissolution of BiH - Sarajevo Times", "lang": "en"}, {"title": "Jan\u0161a denies that there is non-paper that can be linked to the ...", "link": "https://www.fena.news/bih/jansa-denies-that-there-is-non-paper-that-can-be-linked-to-the-government-of-slovenia/", "domain": "fena.news", "desc": "Apr 16, 2021 ... Jan\u0161a denies that there is non-paper that can be linked to the Government of. \nSARAJEVO, April 16 (FENA) \u2013 Slovenian Prime Minister Janez\u00a0...", "img": "https://static.fena.news/wp-content/uploads/2021/04/12161641/120421dzaferovic_markica.jpg", "author": null, "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Jan\u0161a denies that there is non-paper that can be linked to the Government of Slovenia - FENA.NEWS", "lang": "en"}, {"title": "Non Paper zu neuen Grenzen am Westbalkan sorgt f\u00fcr Aufsehen ...", "link": "https://www.sn.at/politik/weltpolitik/non-paper-zu-neuen-grenzen-am-westbalkan-sorgt-fuer-aufsehen-102529996", "domain": "sn.at", "desc": "16. Apr. 2021 ... Der slowenische Ministerpr\u00e4sident Janez Jansa soll der Europ\u00e4ischen Union ein \n\"Non Paper\" zu neuen Grenzen am Westbalkan \u00fcbermittelt\u00a0...", "img": "https://www.sn.at/non-paper-zu-neuen-grenzen-am-westbalkan-sorgt-fuer-aufsehen-41-93415379.jpg/size-1280x717/102.529.987", "author": "Salzburger Nachrichten", "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Non Paper zu neuen Grenzen am Westbalkan sorgt f\u00fcr Aufsehen | SN.at", "lang": "en"}, {"title": "Salo in Slovenia from non-paper with Bosnian disintegration plan ...", "link": "https://www.athina984.gr/en/2021/04/16/salos-stin-slovenia-apo-non-paper-me-schedio-dialysis-tis-vosnias/", "domain": "athina984.gr", "desc": "Apr 16, 2021 ... ... countries of the former Yugoslavia, a day after the publication in the press of a \nplan (non-paper) attributed to the Prime Minister, Janez Jansa,\u00a0...", "img": "https://www.athina984.gr/wp-content/uploads/2021/04/bosnia-herzegovina-1860496_1920.jpg", "author": null, "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Salo in Slovenia from non-paper with Bosnian disintegration plan ...", "lang": "en"}, {"title": "Foreign Minister Sergey Lavrov's statement and answers to media ...", "link": "https://www.mid.ru/en/foreign_policy/news/-/asset_publisher/cKNonkJE02Bw/content/id/4689215", "domain": "mid.ru", "desc": "Apr 16, 2021 ... ... alleged existence of a kind of non-paper by Slovenian Prime Minister Janez \nJansa arguing that the break-up of Yugoslavia is not over yet?", "img": "https://www.mid.ru/mfa-site-theme/images/symbol.jpg", "author": null, "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Foreign Minister Sergey Lavrov's statement and answers to media ...", "lang": "en"}, {"title": "La Slov\u00e9nie propose-t-elle \u00e0 l'Europe de redessiner les fronti\u00e8res de ...", "link": "https://www.lalibre.be/international/europe/la-slovenie-propose-t-elle-a-l-europe-de-redessiner-les-frontieres-de-l-ex-yougoslavie-607884897b50a654b5146e47", "domain": "lalibre.be", "desc": "16 avr. 2021 ... ... Necenzurirano a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 un document de travail, un non-paper, que le \ngouvernement du petit pays, dirig\u00e9 par l'ultraconservateur Janez Jansa\u00a0...", "img": "https://t1.llb.be/qhNjRo9Cb4qTTn2M504aB0JQ36I=/0x86:2560x1366/1280x640/6078b0437b50a654b5152b7c.jpg", "author": "La Libre.be", "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "La Slov\u00e9nie propose-t-elle \u00e0 l'Europe de redessiner les fronti\u00e8res de l\u2019ex-Yougoslavie ? - La Libre", "lang": "en"}, {"title": "Non Paper zu neuen Grenzen am Westbalkan sorgt f\u00fcr Aufsehen ...", "link": "https://www.tt.com/artikel/18047664/non-paper-zu-neuen-grenzen-am-westbalkan-sorgt-fuer-aufsehen", "domain": "tt.com", "desc": "16. Apr. 2021 ... Der slowenische Ministerpr\u00e4sident Janez Jansa soll der Europ\u00e4ischen Union ein \n\u201eNon Paper\u201c zu neuen Grenzen am Westbalkan \u00fcbermittelt\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Non Paper zu neuen Grenzen am Westbalkan sorgt f\u00fcr Aufsehen | Tiroler Tageszeitung Online \u2013 Nachrichten von jetzt!", "lang": "en"}, {"title": "Border change in Balkans: new politics with old means? - Robert ...", "link": "https://lansinginstitute.org/2021/04/16/border-change-in-balkans-new-politics-with-old-means/", "domain": "lansinginstitute.org", "desc": "Apr 16, 2021 ... The cabinet of Slovenian Prime Minister Janez Jan\u0161a has not yet ... Jan\u0161a, known \nin former Yugoslav sphere as Mareshal Tweeto after the late\u00a0...", "img": "https://i2.wp.com/lansinginstitute.org/wp-content/uploads/2021/04/300px-Brckosign.jpg", "author": "https://lansinginstitute.org/author/adm1n/", "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Border change in Balkans: new politics with old means? - Robert Lansing Institute", "lang": "en"}, {"title": "Jan\u0161a nazvao D\u017eaferovi\u0107a: Ne postoji \"non paper\" o prekrajanju ...", "link": "https://hullcitytigers.com/p/bih/comments/ms5nee/jan%C5%A1a_nazvao_d%C5%BEaferovi%C4%87a_ne_postoji_non_paper_o/", "domain": "hullcitytigers.com", "desc": "16 \u0430\u043f\u0440 2021 ... Jan\u0161a nazvao D\u017eaferovi\u0107a: Ne postoji \"non paper\" o prekrajanju granica, \npodr\u017eavam integritet BiH. pA, g9, KT, Rr, qU, wy, TF, GI, Xx, uE, G9, yh\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Jan\u0161a nazvao D\u017eaferovi\u0107a: Ne postoji \"non paper\" o prekrajanju ...", "lang": "hr"}, {"title": "Jan\u0161a D\u017eaferovi\u0107u rekao da non-paper ne postoji - Dnevni.ba", "link": "https://dnevni.ba/2021/04/16/jansa-dzaferovicu-rekao-da-non-paper-ne-postoji/", "domain": "dnevni.ba", "desc": "16 tra 2021 ... Slovenski premijer Janez Jan\u0161a obavijestio je u telefonskom razgovoru \u010dlana \nPredsjedni\u0161tva BiH D\u017eaferovi\u0107a da ne postoji non-paper koji bi\u00a0...", "img": "https://dnevni.ba/wp-content/uploads/2020/05/jansa.jpg", "author": null, "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Jan\u0161a D\u017eaferovi\u0107u rekao da non-paper ne postoji - Dnevni.ba", "lang": "hr"}, {"title": "Slovenia, l'ipotesi di cancellare la Bosnia e ridisegnare i confini - La ...", "link": "https://www.lastampa.it/topnews/primo-piano/2021/04/16/news/la-slovenia-cancella-la-bosnia-e-disegna-i-confini-su-base-etnica-1.40156457", "domain": "lastampa.it", "desc": "16 apr 2021 ... In un documento arrivato a Bruxelles l'ipotesi di accorpare Albania e Kosovo e ... \nsloveno Janez Jansa, che da luglio assumer\u00e0 la presidenza di turno dell'Ue. ... \nche lo avevano accusato di non rispettare la libert\u00e0 di stampa.", "img": "https://www.lastampa.it/image/contentid/policy:1.40158744:1618560700/mappa.JPG?f=detail_558&h=720&w=1280&$p$f$h$w=2f9a06a", "author": null, "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia, l'ipotesi di cancellare la Bosnia e ridisegnare i confini - La Stampa", "lang": "it"}, {"title": "Jan\u0161a nazvao D\u017eaferovi\u0107a: Ne postoji \"non paper\" o prekrajanju ...", "link": "https://www.klix.ba/vijesti/bih/jansa-nazvao-dzaferovica-ne-postoji-non-paper-o-prekrajanju-granica-podrzavam-integritet-bih/210416131", "domain": "klix.ba", "desc": "16 tra 2021 ... ... na poziv premijera Republike Slovenije Janeza Jan\u0161e, koji je obavijestio \u010dlana \nPredsjedni\u0161tva BiH D\u017eaferovi\u0107a da ne postoji \"non paper\" koji\u00a0...", "img": "https://static.klix.ba/media/images/vijesti/og_210416131.jpg?v=1", "author": null, "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Jan\u0161a nazvao D\u017eaferovi\u0107a: Ne postoji \"non paper\" o prekrajanju ...", "lang": "sh"}, {"title": "Janez Jansha: FakeNews lajmi p\u00ebr ndryshimin e kufijve n\u00eb rajon ...", "link": "https://albanianpost.com/janez-jansha-fakenews-lajmi-per-ndryshimin-e-kufijve-ne-rajon/", "domain": "albanianpost.com", "desc": "Janez Jan\u0161a (@JJansaSDS) April 16, 2021. \u201c\u00cbsht\u00eb tronditur nga sugjerimet e \npap\u00ebrgjegjshme p\u00ebr t\u00eb rishikuar hart\u00ebn e Ballkanit Per\u00ebndimor, rrezikon \nstabilitetin\u00a0...", "img": "https://albanianpost.com/wp-content/uploads/2021/04/JANSHA-1.jpg", "author": null, "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Janez Jansha: FakeNews lajmi p\u00ebr ndryshimin e kufijve n\u00eb rajon ...", "lang": "sq"}, {"title": "Jan\u0161a razgovarao s D\u017eaferovi\u0107em i demantirao da postoji non-paper", "link": "https://balkans.aljazeera.net/news/balkan/2021/4/16/jansa-razgovarao-s-dzaferovicem-demantirao-da-postoji-non-paper", "domain": "aljazeera.net", "desc": "16 \u0430\u043f\u0440 2021 ... Slovenski premijer je rekao da Slovenija podr\u017eava suverenitet i teritorijalni \nintegritet Bosne i Hercegovine, kao i njen euroatlantski put.", "img": "https://balkans.aljazeera.net/wp-content/uploads/2021/04/w_56553999.jpg?fit=920%2C630", "author": null, "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Jan\u0161a razgovarao s D\u017eaferovi\u0107em i demantirao da postoji non-paper | Balkan News | Al Jazeera", "lang": "sr"}, {"title": "Jan\u0161a zvao D\u017eaferovi\u0107a, \u017eeli sanirati \u0161tetu: Ne postoji ... - Jutarnji list", "link": "https://www.jutarnji.hr/vijesti/svijet/jansa-zvao-dzaferovica-zeli-sanirati-stetu-ne-postoji-non-paper-o-prekrajanju-granica-15065947", "domain": "jutarnji.hr", "desc": "16 tra 2021 ... Jan\u0161a zvao D\u017eaferovi\u0107a, \u017eeli sanirati \u0161tetu: Ne postoji 'non-paper' o prekrajanju \ngranica! \u010clan Predsjedni\u0161tva BiH \u0160efik D\u017eaferovi\u0107 razgovarao\u00a0...", "img": "https://static.jutarnji.hr/images/slike/2021/04/16/f_10768137_1280.png?2021-04-16-15-51-03", "author": null, "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Jan\u0161a zvao D\u017eaferovi\u0107a, \u017eeli sanirati \u0161tetu: Ne postoji ... - Jutarnji list", "lang": "sr"}, {"title": "Jan\u0161a demantira non-paper: Taj dokument ne postoji - Index.hr", "link": "https://www.index.hr/vijesti/clanak/jansa-demantira-nonpaper-taj-dokument-ne-postoji/2269376.aspx", "domain": "index.hr", "desc": "16 tra 2021 ... NE postoji nikakav dokument, pa ni non-paper, kojim bi Slovenija zagovarala \npromjene granica na Balkanu, poruka je koju je danas slovenski\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Jan\u0161a demantira non-paper: Taj dokument ne postoji - Index.hr", "lang": "sr"}, {"title": "Janez Jan\u0161a odbija da se izjasni o 'non-paper' dokumentu za ...", "link": "https://www.new-perspektiva.com/sr/janez-jansa-odbija-da-se-izjasni-o-non-paper-dokumentu-za-zapadni-balkan/", "domain": "new-perspektiva.com", "desc": "16 \u0430\u043f\u0440 2021 ... \u201cKabinet premijera Republike Slovenije do daljnjeg ne\u0107e komentarisati temu o \ntakozvanom non-paper dokumentu o Zapadnom Balkanu\u201c.", "img": "https://www.new-perspektiva.com/wp-content/uploads/2021/04/nr_jansa_slovenia_borders_region_rse_np.jpg", "author": "New Perspektiva", "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Janez Jan\u0161a odbija da se izjasni o 'non-paper' dokumentu za Zapadni Balkan - New Perspektiva", "lang": "sr"}, {"title": "Jan\u0161a D\u017eaferovi\u0107u: Ne postoji \"non paper\" koji uklju\u010duje prekrajanje ...", "link": "https://www.vijesti.me/svijet/balkan/530781/jansa-dzaferovicu-ne-postoji-non-paper-koji-ukljucuje-prekrajanje-granica-ili-povredu-teritorijalnog-integriteta-bih", "domain": "vijesti.me", "desc": "16 \u0430\u043f\u0440 2021 ... Jan\u0161a D\u017eaferovi\u0107u: Ne postoji \"non paper\" koji uklju\u010duje prekrajanje granica ili \npovredu teritorijalnog integriteta BiH. Jan\u0161a je kazao da\u00a0...", "img": "https://www.vijesti.me/data/images/2021/04/16/17/5318353_janez-jansa_share.jpg", "author": null, "date": "04/16/2021", "slo": false, "title_parsed": "Jan\u0161a D\u017eaferovi\u0107u: Ne postoji \"non paper\" koji uklju\u010duje prekrajanje granica ili povredu teritorijalnog integriteta BiH", "lang": "sr"}, {"title": "Jan\u0161a dementiert Non-Paper zum Neuzeichnen von Grenzen im ...", "link": "https://kroativ.at/jansa-dementiert-non-paper-zum-neuzeichnen-von-grenzen-im-westbalkan/", "domain": "kroativ.at", "desc": "17. Apr. 2021 ... Dieses Non-Paper kann nicht mit der slowenischen Regierung in Verbindung \ngebracht werden und Slowenien will laut Jan\u0161a die territoriale\u00a0...", "img": "https://kroativ.at/wp-content/uploads/2021/04/164651347_10160698858318572_8828798028827943098_n-1.jpg", "author": null, "date": "04/17/2021", "slo": false, "title_parsed": "Jan\u0161a dementiert Non-Paper zum Neuzeichnen von Grenzen im ...", "lang": "de"}, {"title": "Non Paper \u2013 Internationaler Bosnien-Beauftragter Inzko warnt ...", "link": "https://www.suedtirolnews.it/politik/non-paper-internationaler-bosnien-beauftragter-inzko-warnt", "domain": "suedtirolnews.it", "desc": "17. Apr. 2021 ... Jansa selbst, dessen Land im zweiten Halbjahr den EU-Ratsvorsitz f\u00fchrt, hat die \nExistenz des Non Paper nicht bestritten. Auf Twitter sagte er\u00a0...", "img": "https://media.stncdn.it/960x720/2021/04/corona-2474152_1920.jpg", "author": null, "date": "04/17/2021", "slo": false, "title_parsed": "Non Paper \u2013 Internationaler Bosnien-Beauftragter Inzko warnt \u2013 S\u00fcdtirol News", "lang": "de"}, {"title": "Jan\u0161a tells D\u017eaferovi\u0107 there is no Slovenian non-paper - Slovenia ...", "link": "https://sloveniatimes.com/jansa-tells-dzaferovic-there-is-no-slovenian-non-paper/", "domain": "sloveniatimes.com", "desc": "Apr 17, 2021 ... ... Jan\u0161a rang up \u0160efik D\u017eaferovi\u0107, the Bosniak member of the Bosnia-\nHerzegovina presidency, on Friday to explain that there is no non-paper\u00a0...", "img": "https://sloveniatimes.com/wp-content/uploads/2021/04/873x400.jpg", "author": null, "date": "04/17/2021", "slo": true, "title_parsed": "Jan\u0161a tells D\u017eaferovi\u0107 there is no Slovenian non-paper - Slovenia ...", "lang": "en"}, {"title": "Slovenian PM: There is no \"Non Paper\u201d that would include ...", "link": "https://www.sarajevotimes.com/slovenian-pm-there-is-no-non-paper-that-would-include-redrawing-bih-borders/", "domain": "sarajevotimes.com", "desc": "Apr 17, 2021 ... Dzaferovic spoke by phone with Jansa, who told him that Slovenia supports the \nsovereignty and territorial integrity of Bosnia and Herzegovina, as\u00a0...", "img": "https://www.sarajevotimes.com/wp-content/uploads/2021/04/1-20.jpg", "author": "https://www.facebook.com/zejna.sy", "date": "04/17/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenian PM: There is no \"Non Paper\u201d that would include Redrawing BiH Borders - Sarajevo Times", "lang": "en"}, {"title": "Pretty Non-Paper Burns Pretty | SLEEPING WITH PENGOVSKY", "link": "http://www.pengovsky.com/2021/04/17/pretty-non-paper-burns-pretty/", "domain": "pengovsky.com", "desc": "Apr 17, 2021 ... It is hard to overstate the damage the Bosnian break-up non-paper will ... Pahor, \nprime minister Janez Jan\u0161a and foreign minister An\u017ee Logar.", "img": "http://www.pengovsky.com/blog/wp-content/uploads/2021/04/20210416_blog.jpg", "author": null, "date": "04/17/2021", "slo": true, "title_parsed": "Pretty Non-Paper Burns Pretty | SLEEPING WITH PENGOVSKY", "lang": "en"}, {"title": "Stormy in the region due to \u201cnon-paper\u201d", "link": "https://news.in-24.com/world/news/article12514/Stormy-in-the-region-due-to-non-paper.html", "domain": "in-24.com", "desc": "Apr 17, 2021 ... The document, which allegedly originated from the office of Slovenian Prime \nMinister Janez Jansa, and then traveled to Brussels with the\u00a0...", "img": "https://news.in-24.com/world/temp/resized/medium_2021-04-17-48f76f6970.jpg", "author": "https://news.in-24.com/world/news/article12514/Stormy-in-the-region-due-to-non-paper.html", "date": "04/17/2021", "slo": false, "title_parsed": "Stormy in the region due to \u201cnon-paper\u201d", "lang": "en"}, {"title": "Zoran Milanovi\u0107: Prste dalje od Bosne i Hercegovine", "link": "https://balkans.aljazeera.net/news/balkan/2021/4/17/zoran-milanovic-prste-dalje-od-bosne-i-hercegovine", "domain": "aljazeera.net", "desc": "17 \u0430\u043f\u0440 2021 ... Premijer dr\u017eave Janez Jan\u0161a negirao je da je bilo kakav non paper o tome \nposlao u Brisel, a njemu bliski mediji navode da su te optu\u017ebe\u00a0...", "img": "https://balkans.aljazeera.net/wp-content/uploads/2021/04/CROATIA-PRESIDENT.jpg?fit=1024%2C629", "author": null, "date": "04/17/2021", "slo": false, "title_parsed": "Zoran Milanovi\u0107: Prste dalje od Bosne i Hercegovine | BiH News | Al Jazeera", "lang": "hr"}, {"title": "Milanovi\u0107 navodni slovenski non-paper nazvao 'velikim sra...' - tportal", "link": "https://www.tportal.hr/vijesti/clanak/milanovic-navodni-slovenski-non-paper-nazvao-velikim-sra-20210417", "domain": "tportal.hr", "desc": "17 tra 2021 ... Premijer susjedne dr\u017eave Janez Jan\u0161a negirao je da je bilo kakav non paper o \ntome poslao u Bruxelles, a njemu bliski mediji navode da su te\u00a0...", "img": "https://www.tportal.hr/media/thumbnail/800x600/1444589.jpeg?cropId=0", "author": null, "date": "04/17/2021", "slo": false, "title_parsed": "Milanovi\u0107 navodni slovenski non-paper  nazvao 'velikim sra...' - tportal", "lang": "sh"}, {"title": "Za\u0161to je Jan\u0161in postoje\u0107i ili imaginarni non-paper, svejedno ...", "link": "https://www.telegram.hr/politika-kriminal/zasto-je-jansin-postojeci-ili-imaginarni-non-paper-najmanji-problem-bosne-i-hercegovine/", "domain": "telegram.hr", "desc": "17 tra 2021 ... Ovaj put to je sad ve\u0107 famozni non-paper slovenskog premijera ... Dakle, je li \nmogu\u0107e da radikalni desni\u010dar Janez Jan\u0161a, \u010dovjek koji je prvi\u00a0...", "img": "https://www.telegram.hr/wp-content/uploads/2021/04/tg-naslovna-2021-04-16-4-scaled.jpg", "author": "Telegram.hr", "date": "04/17/2021", "slo": false, "title_parsed": "Za\u0161to je Jan\u0161in postoje\u0107i ili imaginarni non-paper, svejedno ...", "lang": "sh"}, {"title": "Druga\u010diji Balkan", "link": "https://demostat.rs/sr/vesti/analize/drugaciji-balkan/1157", "domain": "demostat.rs", "desc": "17 \u0430\u043f\u0440 2021 ... Janez Jan\u0161a, slovena\u010dki premijer, naravno nije glavni tvorac na\u0161eg ... Ovog \nmarta je trebalo da bude saslu\u0161an - nema\u010dka \u0161tampa zvala je to ... u EU - pred \nEvropskim parlametnom zbog upitnih medijskih sloboda, Jan\u0161a je to\u00a0...", "img": "http://demostat.rs/images/LUZCCFJansa_Mladina.jpg", "author": null, "date": "04/17/2021", "slo": false, "title_parsed": "Druga\u010diji Balkan", "lang": "sr"}, {"title": "Mein Europa: \"Non-Papers\" stiften Unruhe in der Westbalkan-Region", "link": "https://www.dw.com/de/mein-europa-non-papers-stiften-unruhe-in-der-westbalkan-region/a-57228186", "domain": "dw.com", "desc": "18. Apr. 2021 ... M\u00e4rz ein \"Non-Paper\", das auch von Slowenien, Ungarn, Bulgarien, ... Der \nPremierminister Sloweniens, Janez Jan\u0161a, ein guter Freund des\u00a0...", "img": null, "author": "Deutsche Welle (www.dw.com)", "date": "04/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Mein Europa: \u2033Non-Papers\u2033 stiften Unruhe in der Westbalkan-Region | Europa | DW | 18.04.2021", "lang": "de"}, {"title": "Kako ga je Rama pokazal Jan\u0161i: \u00bbNon-paper\u00ab, perfidna albanska ...", "link": "https://insajder.com/slovenija/kako-ga-je-rama-pokazal-jansi-non-paper-perfidna-albanska-past-za-naivneze-iz-slovenije-eu", "domain": "insajder.com", "desc": "18 apr 2021 ... Janez Jan\u0161a je medtem sporo\u010dil \u010dlanu predsedstva BiH \u0160efiku D\u017eaferovi\u0107u, da \u00bb\nne obstaja 'non-paper', ki bi ga bilo mogo\u010de povezati s\u00a0...", "img": "https://insajder.com/sites/default/files/upload/news/images/ramavelikaalbanija.jpg", "author": null, "date": "04/18/2021", "slo": true, "title_parsed": "Kako ga je Rama pokazal Jan\u0161i: \u00bbNon-paper\u00ab, perfidna albanska past za naivne\u017ee iz Slovenije in EU | Insajder.com - Objektivno. Odkrito. To\u010dno.", "lang": "en"}, {"title": "Non Paper \u2013 Le repr\u00e9sentant international de la ... - Ebene Magazine", "link": "https://news.ebene-magazine.com/ebene-magazine-non-paper-le-reprsentant-international-de-la-bosnie-inzko-met-en-garde/", "domain": "ebene-magazine.com", "desc": "18 avr. 2021 ... Le document n'est ni sign\u00e9 ni adress\u00e9 \u00e0 personne. Le Premier ministre slov\u00e8ne \nJanez Jansa l'aurait transmis \u00e0 l'Union europ\u00e9enne. Jansa lui-\u00a0...", "img": "https://i2.wp.com/news.ebene-magazine.com/wp-content/uploads/2021/04/Ebene-Magazine-Non-Paper-Le-repreacutesentant-international-de-la-Bosnie-Inzko-met-en-garde.jpeg?fit=960%2C720&ssl=1", "author": null, "date": "04/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Ebene Magazine \u2013 Non Paper \u2013 Le repr\u00e9sentant international de la Bosnie, Inzko, met en garde | EBENE MAGAZINE", "lang": "fr"}, {"title": "Pogled iz Skoplja na NON PAPER: Neraskidiva veza slovenske i ...", "link": "https://www.istraga.ba/pogled-iz-skoplja-na-non-paper-neraskidiva-veza-slovenske-i-makedonske-desnice/", "domain": "istraga.ba", "desc": "18 tra 2021 ... Da li je NON PAPER koji je slovenski premijer Janez Jan\u0161a poslao predsjedniku \nEuropskog vije\u0107a Charlesu Michelu vjerodostojan ili ne, jo\u0161\u00a0...", "img": "https://mk0wwwistragabaupyp6.kinstacdn.com/wp-content/uploads/2021/04/jansa-gruevski-orban.jpg", "author": null, "date": "04/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Pogled iz Skoplja na NON PAPER: Neraskidiva veza slovenske i makedonske desnice - Istraga .ba", "lang": "hr"}, {"title": "Nezvani\u010dni papiri, opasne ideje | Evropa | DW | 18.04.2021", "link": "https://www.dw.com/sr/nezvani%C4%8Dni-papiri-opasne-ideje/a-57243178", "domain": "dw.com", "desc": "18 \u0430\u043f\u0440 2021 ... Navodni slovena\u010dki non-paper kojim se predla\u017ee komadanje BiH nije ... Premijer \nSlovenije, Janez Jan\u0161a, dobar Orbanov prijatelj, o\u010digledno je\u00a0...", "img": null, "author": "Deutsche Welle (www.dw.com)", "date": "04/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Nezvani\u010dni papiri, opasne ideje | Evropa | DW | 18.04.2021", "lang": "sr"}, {"title": "Grenzziehungen auf dem Balkan: Ein Papier mit Sprengkraft - taz.de", "link": "https://taz.de/Grenzziehungen-auf-dem-Balkan/!5762008/", "domain": "taz.de", "desc": "19. Apr. 2021 ... Am 1. Juli 2021 wird Slowenien die EU-Ratspr\u00e4sidentschaft \u00fcbernehmen. Jan\u0161a \nist ein gl\u00fchender Anh\u00e4nger des ehemaligen US-Pr\u00e4sidenten\u00a0...", "img": "https://taz.de/picture/4806221/948/1967534-1.jpeg", "author": "Erich Rathfelder", "date": "04/19/2021", "slo": false, "title_parsed": "Grenzziehungen auf dem Balkan: Ein Papier mit Sprengkraft - taz.de", "lang": "de"}, {"title": "European Broadcasters Under Threat by Populism", "link": "https://www.democratic-erosion.com/2021/04/19/european-broadcasters-under-threat-by-populism/", "domain": "democratic-erosion.com", "desc": "Apr 19, 2021 ... Nicknamed \u201cMarshal Twito \u201d, a reference to former Yugoslavian dictator Josip Tito\n, Jansa has recently been attacking Radio Television of\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "04/19/2021", "slo": false, "title_parsed": "European Broadcasters Under Threat by Populism", "lang": "en"}, {"title": "The Orbanisation of Slovenia \u2013 Democracy and society | IPS Journal", "link": "https://www.ips-journal.eu/topics/democracy-and-society/slovenias-orbanisation-5123/", "domain": "ips-journal.eu", "desc": "Apr 19, 2021 ... Slovenia's Prime Minister Janez Jan\u0161a has learned from Orb\u00e1n's and ... \nEuropean values of the rule of law, democracy and media freedom.", "img": "https://www.ips-journal.eu/fileadmin/_processed_/0/2/csm_Reuters_Janez_Jansa_ae35da9069.jpg", "author": null, "date": "04/19/2021", "slo": false, "title_parsed": "The Orbanisation of Slovenia \u2013 Democracy and society | IPS Journal", "lang": "en"}, {"title": "The \u201cbush\u201d of Janez's \u201crabbit\u201d - CIVIL Today", "link": "https://civil.today/the-bush-of-janezs-rabbit/", "domain": "civil.today", "desc": "Apr 19, 2021 ... ... about the consequences of \u201cJanez Jansa's non-paper\u201d, which proposes a ... \nconservative-populist circles of Orban and Jansa's government.", "img": "https://civil.today/wp-content/uploads/2021/04/ordanoski-e1618831664245.jpg", "author": null, "date": "04/19/2021", "slo": false, "title_parsed": "The \u201cbush\u201d of Janez's \u201crabbit\u201d - CIVIL Today", "lang": "en"}, {"title": "Tko je Janez Jan\u0161a, 'slovenski Trump' koji bi ... - Slobodna Dalmacija", "link": "https://slobodnadalmacija.hr/vijesti/regija/tko-je-janez-jansa-slovenski-trump-koji-bi-komadao-bosnu-i-hercegovinu-donosimo-profil-kontroverznog-politicara-1092371", "domain": "slobodnadalmacija.hr", "desc": "19 tra 2021 ... Jer Jan\u0161a je dovoljno puta do sada pokazao da je s Orbanom na istoj valnoj \ndu\u017eini. Potvrda toga duploga pasa je i ovaj non-paper, koji se pi\u0161e\u00a0...", "img": "https://static.slobodnadalmacija.hr/images/slike/2021/04/16/17530884.jpg", "author": null, "date": "04/19/2021", "slo": false, "title_parsed": "Tko je Janez Jan\u0161a, 'slovenski Trump' koji bi ... - Slobodna Dalmacija", "lang": "sr"}, {"title": "Reporter ohne Grenzen: Pressefreiheit 2021 - Deutschland Schweiz", "link": "https://www.nzz.ch/international/um-die-pressefreiheit-in-der-schweiz-ist-es-gut-bestellt-deutschland-rutscht-auf-rang-13-ab-ld.1612942", "domain": "nzz.ch", "desc": "20. Apr. 2021 ... Um die Pressefreiheit in der Schweiz ist es gut bestellt, Deutschland ... \nStaatsoberhaupt Janez Jan\u0161a h\u00e4tten zudem in beispielloser Weise\u00a0...", "img": "https://img.nzz.ch/C=W5472,H3078,X0,Y285/S=W1200M,H675M/O=75/C=AR1200x675/https://nzz-img.s3.amazonaws.com/2021/4/20/812eee12-9063-45bf-9ed5-565786807434.jpeg?wmark=nzz", "author": "Elena Panagiotidis", "date": "04/20/2021", "slo": false, "title_parsed": "Reporter ohne Grenzen: Pressefreiheit 2021 - Deutschland Schweiz", "lang": "de"}, {"title": "Pressefreiheit in Deutschland nur noch zufriedenstellend, G\u00fctsel ...", "link": "https://www.guetsel.de/content/guetersloh/21234/pressefreiheit-in-deutschland-nur-noch-zufriedenstellend.html", "domain": "guetsel.de", "desc": "20. Apr. 2021 ... Die Rangliste der Pressefreiheit 2021 von Reporter ohne Grenzen zeigt, ... Jair \nBolsonaro in Brasilien und Ministerpr\u00e4sident Janez Jan\u0161a in\u00a0...", "img": "http://www.guetsel.de/pics_content/21234.jpg", "author": "https://www.facebook.com/christianschroetergt", "date": "04/20/2021", "slo": false, "title_parsed": "Pressefreiheit in Deutschland nur noch zufriedenstellend, G\u00fctsel, seit mehr als 25 Jahren das Stadtmagazin f\u00fcr G\u00fctersloh mit Kultur, Terminen, Veranstaltungen, News, News-Archiv, Einzelhandel, Dienstleistungen, Gastronomie, Gesundheit, Hom\u00f6opathie und Branchenbuch", "lang": "de"}, {"title": "Lataa numero", "link": "https://urheilutoimittajat.fi/wp-content/uploads/2020/12/Fair-Play-3-2020-1.pdf", "domain": "urheilutoimittajat.fi", "desc": "14. joulukuu 2020 ... toimittajain Liitto on olemassa ja mit\u00e4 liiton tulee saada ... jansa visiota \nurheilujohtamisesta eteen- ... kokivat Jatkoajan er\u00e4\u00e4nlaisena uhkana.", "img": null, "author": "taina", "date": "12/14/2020", "slo": false}, {"title": "\u201eGewalt gegen Medienschaffende in Deutschland erreicht nie ...", "link": "https://www.vdz.de/nachricht/artikel/gewalt-gegen-medienschaffende-in-deutschland-erreicht-nie-dagewesene-dimension/", "domain": "vdz.de", "desc": "20. Apr. 2021 ... Reporter ohne Grenzen ver\u00f6ffentlichen Rangliste der Pressefreiheit 2021: ... Jair \nBolsonaro in Brasilien und Ministerpr\u00e4sident Janez Jan\u0161a in\u00a0...", "img": "https://www.vdz.de/fileadmin/_processed_/8/c/csm_Pressefreiheit_Weltkarte_2021_vorderseite-RGB_s_8d6ad1e381.jpg", "author": "aberratio GmbH, Hamburg, www.aberratio.de", "date": "04/20/2021", "slo": false, "title_parsed": "\u201eGewalt gegen Medienschaffende in Deutschland erreicht nie dagewesene Dimension\u201c: (VDZ)", "lang": "de"}, {"title": "Palveluita veteraaneille pit\u00e4\u00e4 kehitt\u00e4\u00e4 ja parantaa (sivu 9).", "link": "https://sotaveteraani.fi/lehdet/SV%203_2011.pdf", "domain": "sotaveteraani.fi", "desc": "15. kes\u00e4kuu 2020 ... jansa Ari Harjulan kanssa. Suurl\u00e4hettil\u00e4\u00e4n ... Kes\u00e4kuun lo- pulla 1944, jolloin \nuhka maam- ... toimittaja Matti Hara, viestin- t\u00e4johtaja Jyrki\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "06/15/2020", "slo": false}, {"title": "KUUROMYKK\u00c4IN LEHTI", "link": "http://tkm.fi/Kuurojen_Lehdet/1914-1919/kml_1916_nro_1.pdf", "domain": "tkm.fi", "desc": "1. tammikuu 2021 ... tui sen toimittajaksi kun lehden perustaja, maist. O. Wichmann ... K\u00f6yhyys uhkaa. \nKoeta silloin ... jansa kumpikin viel\u00e4 nytkin. Rouva Savolai.", "img": null, "author": null, "date": "01/01/2021", "slo": false}, {"title": "PDF, 4,06 MB", "link": "https://kehityslehti.fi/wp-content/uploads/sites/26/2020/09/KU_0320_LOW.pdf", "domain": "kehityslehti.fi", "desc": "3. syyskuu 2020 ... Jukka Pirttil\u00e4, osastop\u00e4\u00e4llikk\u00f6 Satu Santala, toimittaja Sami Sillanp\u00e4\u00e4. \nP\u00e4\u00e4toimittaja Kuutti ... Asia on p\u00e4invastoin. Pandemia uhkaa luontoa erityisesti \nk\u00f6yhiss\u00e4 yhteiskun- ... jansa ja rajoitti liikkumista. Yht\u00e4kki\u00e4 ihmisill\u00e4 oli\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "09/03/2020", "slo": false}, {"title": "Neue und alte Gefahren f\u00fcr Journalisten", "link": "https://www.reporter-ohne-grenzen.de/pressemitteilungen/meldung/journalisten-kaempfen-in-der-pandemie-gegen-neue-und-alte-gefahren", "domain": "reporter-ohne-grenzen.de", "desc": "20. Apr. 2021 ... Rediske weiter: \u201eUnabh\u00e4ngiger Journalismus ist das einzig wirksame ... in den \nUSA, Jair Bolsonaro in Brasilien und Ministerpr\u00e4sident Janez Jan\u0161a in \nSlowenien. ... Journalistinnen und Journalisten attackiert und bedroht.", "img": "https://www.reporter-ohne-grenzen.de/fileadmin/Redaktion/_processed_/9/c/csm_Weltkarte_2021_vorderseite-RGB_3c405e65fe.jpg", "author": "Reporter ohne Grenzen e.V.", "date": "04/20/2021", "slo": false, "title_parsed": "Meldung | Reporter ohne Grenzen f\u00fcr Informationsfreiheit", "lang": "de"}, {"title": "Grenz\u00e4nderungen auf dem Balkan: Omin\u00f6ses Schreiben wirft Wellen", "link": "https://www.nzz.ch/international/grenzaenderungen-auf-dem-balkan-ominoeses-schreiben-wirft-wellen-ld.1612717", "domain": "nzz.ch", "desc": "20. Apr. 2021 ... Ein sogenanntes Non-Paper \u00fcber die politische Neuordnung der ... am \nWochenende, Jansa habe ihm bereits vor einiger Zeit das Papier\u00a0...", "img": "https://img.nzz.ch/C=W2200,H1235.667,X0,Y116.6667/S=W1200M,H674M/O=75/C=AR1200x674/https://nzz-img.s3.amazonaws.com/2021/4/20/e5eaf8bf-20ac-48b5-8177-b7870a53a604.jpeg?wmark=nzz", "author": "Volker Pabst, Istanbul", "date": "04/20/2021", "slo": false, "title_parsed": "Grenz\u00e4nderungen auf dem Balkan: Omin\u00f6ses Schreiben wirft Wellen", "lang": "de"}, {"title": "Neue Grenzziehungen auf dem Balkan? \u2013 Ein Papier geistert durch ...", "link": "https://de.rt.com/europa/116194-neue-grenziehungen-auf-balkan-papier/", "domain": "rt.com", "desc": "20. Apr. 2021 ... Vor allem in Bosnien-Herzegowina rief das sogenannte \"Non Paper\" ... aus dem \nB\u00fcro des slowenischen Ministerpr\u00e4sidenten Janez Jan\u0161a.", "img": "https://cdni.rt.com/deutsch/images/2021.04/article/607d9472b480cc5890680a1d.jpg", "author": null, "date": "04/20/2021", "slo": false, "title_parsed": "Neue Grenzziehungen auf dem Balkan? \u2013 Ein Papier geistert durch Medien und sorgt f\u00fcr Aufregung \u2014 RT DE", "lang": "de"}, {"title": "Reporter ohne Grenzen: Deutschland rutscht bei der Pressefreiheit ...", "link": "https://www.heise.de/news/Reporter-ohne-Grenzen-Deutschland-rutscht-bei-der-Pressefreiheit-ab-6020814.html", "domain": "heise.de", "desc": "20. Apr. 2021 ... Die Farbe Deutschlands auf der Weltkarte der Pressefreiheit ... Jair Bolsonaro in \nBrasilien und Ministerpr\u00e4sident Janez Jan\u0161a in Slowenien.", "img": "https://heise.cloudimg.io/bound/1200x1200/q85.png-lossy-85.webp-lossy-85.foil1/_www-heise-de_/imgs/18/3/0/9/1/2/9/5/shutterstock_424107595-7f29098c8e7d5d9a.jpeg", "author": "Stefan Krempl", "date": "04/20/2021", "slo": false, "title_parsed": "Reporter ohne Grenzen: Deutschland rutscht bei der Pressefreiheit ab | heise online", "lang": "en"}, {"title": "FREELENS Journalist:innen k\u00e4mpfen in der Pandemie gegen neue ...", "link": "https://freelens.com/politik-medien/journalisten-kaempfen-in-der-pandemie-gegen-neue-und-alte-gefahren/", "domain": "freelens.com", "desc": "20. Apr. 2021 ... Ein Jahr nach Beginn der Corona-Pandemie stehen Journalist:innen in vielen ... \nJair Bolsonaro in Brasilien und Ministerpr\u00e4sident Janez Jan\u0161a in Slowenien. ... \nsie wurden bespuckt und bedr\u00e4ngt, beleidigt, bedroht und an der\u00a0...", "img": "https://freelens.com/wp-content/uploads/2021/04/news-rog-pressefreiheit.jpg", "author": null, "date": "04/20/2021", "slo": false, "title_parsed": "FREELENS Journalist:innen k\u00e4mpfen in der Pandemie gegen neue und alte Gefahren", "lang": "en"}, {"title": "Reactions to the \"non-paper\": Ideas of border change rejected, but ...", "link": "https://europeanwesternbalkans.com/2021/04/20/reactions-to-the-non-paper-ideas-of-border-change-rejected-but-they-will-not-go-away/", "domain": "europeanwesternbalkans.com", "desc": "Apr 20, 2021 ... The media attributed the paper to the Prime Minister of Slovenia Janez Jan\u0161a last \nweek, though he denied this. Further confusion was added by\u00a0...", "img": "https://europeanwesternbalkans.com/wp-content/uploads/2020/02/B9C5611D-3CAB-3741-8B1F-F3AC5CDD143F.jpg", "author": null, "date": "04/20/2021", "slo": false, "title_parsed": "Reactions to the \"non-paper\": Ideas of border change rejected, but they will not go away - European Western Balkans", "lang": "en"}, {"title": "Las medios de comunicaci\u00f3n estatales enfrentan una doble ...", "link": "https://visorbolivia.com/noticia/11235", "domain": "visorbolivia.com", "desc": "20 Abr 2021 ... Las medios de comunicaci\u00f3n estatales enfrentan una doble amenaza en Europa \n... A Krzysztof Bobinski, de la Sociedad de Periodistas de Polonia, ... El primer \nministro de Eslovenia, Janez Jansa, acusa a los medios\u00a0...", "img": "https://1.bp.blogspot.com/-n0dIgwUY4_I/YH9gbBC5yHI/AAAAAAAAHXo/AGMueA7RMkMb72HS10Ab7f1HP0vuq-xZgCLcBGAsYHQ/s892/EBU.jpg", "author": null, "date": "04/20/2021", "slo": false, "title_parsed": "NOTICIAS DE BOLIVIA - DIARIO MULTIMEDIA", "lang": "en"}, {"title": "Medios de comunicaci\u00f3n estatales enfrentan doble amenaza en ...", "link": "https://www.vozdeamerica.com/libertad-de-prensa/emisoras-estatales-europeas-enfrentan-doble-amenaza", "domain": "vozdeamerica.com", "desc": "20 Abr 2021 ... El primer ministro de Eslovenia, Janez Jansa, acusa a los medios p\u00fablicos de ... \nHa calificado a la Agencia de Prensa de Eslovenia como una\u00a0...", "img": "https://im-media.voltron.voanews.com/Drupal/02live-246/2021-04/EBU.jpeg", "author": null, "date": "04/20/2021", "slo": false, "title_parsed": "Medios de comunicaci\u00f3n estatales enfrentan doble amenaza en Europa | Voice of America - Spanish", "lang": "es"}, {"title": "Profiel Janez Jan\u0161a, premier Sloveni\u00eb Sloveense mini-Trump valt ...", "link": "https://www.volkskrant.nl/nieuws-achtergrond/sloveense-mini-trump-valt-journalisten-aan-en-stookt-oude-balkanruzies-op~b0038b13/", "domain": "volkskrant.nl", "desc": "20 april 2021 ... Premier Janez Jan\u0161a kwam vorige week in opspraak vanwege een ... Politico de \nbedreigde persvrijheid in Sloveni\u00eb aan de kaak stelde.", "img": "https://images0.persgroep.net/rcs/SNG10L61lHbt-58gY9cmRprFN9o/diocontent/201950702/_fitwidth/763?appId=93a17a8fd81db0de025c8abd1cca1279&quality=0.8", "author": "Rosa van Gool", "date": "04/20/2021", "slo": false, "title_parsed": "DPG Media Privacy Gate", "lang": "nl"}, {"title": "Der erste Troll im Staate - FALTER 16/21 - FALTER.at", "link": "https://www.falter.at/zeitung/20210420/der-erste-troll-im-staate", "domain": "falter.at", "desc": "20. Apr. 2021 ... Unter den Balkanl\u00e4ndern gilt Slowenien punkto Pressefreiheit ... sorgte Jan\u0161a im \nEU-Parlament, wo er, statt \u00fcber die Lage der Pressefreiheit zu\u00a0...", "img": "https://cms.falter.at/falter/wp-content/uploads/22_JansabeiPresskonferenz2_C_APA_AFP_Jure-Makovec-800x534.jpg", "author": null, "date": "04/20/2021", "slo": false, "title_parsed": "Der erste Troll im Staate - FALTER 16/21 - FALTER.at", "lang": "sl"}, {"title": "Slowenien, Italien und Kroatien kooperieren in der n\u00f6rdlichen Adria", "link": "https://www.stol.it/artikel/politik/slowenien-italien-und-kroatien-kooperieren-in-der-noerdlichen-adria", "domain": "stol.it", "desc": "21. Apr. 2021 ... \u201eEs existiert kein Non-Paper von Herrn Jansa\u201c, beantwortete Logar eine \nJournalistenfrage mit Bezug auf das Papier, das in den vergangenen\u00a0...", "img": "https://s3-images.stol.it/_images/fit/1000x563/img/2021/04/aussenminister-luigi-di-maio-unterzeichnete-die-erklaerung-fuer-italien.jpg", "author": null, "date": "04/21/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slowenien, Italien und Kroatien kooperieren in der n\u00f6rdlichen Adria", "lang": "de"}, {"title": "Spotlight European Integration \u2013 IX \u2013 Dangerous ideas for ...", "link": "https://www.liberalforum.eu/blog/spotlight-european-integration-viv-dangerous-ideas-for-redrawing-the-existing-borders/", "domain": "liberalforum.eu", "desc": "Apr 21, 2021 ... The Slovenian PM Janez Jan\u0161a allegedly handed the European Council \nPresident Charles Michel a non-paper titled \u201cWestern Balkans \u2013 a way\u00a0...", "img": "https://www.liberalforum.eu/wp-content/uploads/2020/11/Spotlight-European-Integration-03-03.png", "author": null, "date": "04/21/2021", "slo": false, "title_parsed": "Spotlight European Integration \u2013 IX \u2013 Dangerous ideas for redrawing the existing borders - European Liberal Forum", "lang": "en"}, {"title": "Inoffizielles Dokument - Neue Grenzen im Balkan: Nationalistische ...", "link": "https://www.srf.ch/news/international/inoffizielles-dokument-neue-grenzen-im-balkan-nationalistische-gelueste-sickern-durch", "domain": "srf.ch", "desc": "21. Apr. 2021 ... Ein \u00abNon Paper\u00bb weckt alte \u00c4ngste vor neuen Grenzen und zeigt, dass ... Der \nslowenische Premierminister Janez Jansa soll es dem\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "04/21/2021", "slo": false, "title_parsed": "Inoffizielles Dokument - Neue Grenzen im Balkan: Nationalistische Gel\u00fcste sickern durch - News - SRF", "lang": "en"}, {"title": "Janez Jansa, enfant terrible of Slovenian politics and European ...", "link": "https://www.archyde.com/janez-jansa-enfant-terrible-of-slovenian-politics-and-european-troublemaker/", "domain": "archyde.com", "desc": "Apr 21, 2021 ... The political career of Janez Jansa, a former second lieutenant in the ... \nnickname \u201cMarshal Tweeto\u201d \u2013 an allusion to Tito, the former leader of\u00a0...", "img": "https://www.courrierinternational.com/sites/ci_master/files/styles/image_940/public/illustrations/thumbnails/rtx7keh7.jpg?itok=Cf9Hnjpx", "author": null, "date": "04/21/2021", "slo": false, "title_parsed": "Janez Jansa, enfant terrible of Slovenian politics and European ...", "lang": "en"}, {"title": "Slov\u00e9nie : le non-paper met le gouvernement Jan\u0161a dans l'embarras ...", "link": "https://www.courrierdesbalkans.fr/Le-non-paper-met-la-Slovenie-dans-l-embarras", "domain": "courrierdesbalkans.fr", "desc": "21 avr. 2021 ... Changer les fronti\u00e8res des Balkans : un \u00ab non paper \u00bb qui bouleverse la r\u00e9gion \nSlov\u00e9nie : Jan\u0161a fait bloc avec la Hongrie.", "img": "https://www.courrierdesbalkans.fr/local/cache-gd2/2f/e2124419ad4be205897cbfba32ef2b.jpg?1619010270", "author": null, "date": "04/21/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slov\u00e9nie : le non-paper met le gouvernement Jan\u0161a dans l'embarras - Le Courrier des Balkans", "lang": "fr"}, {"title": "Janez Jansa, enfant terrible de la politique slov\u00e8ne et trublion ...", "link": "https://www.courrierinternational.com/revue-de-presse/profil-janez-jansa-enfant-terrible-de-la-politique-slovene-et-trublion-europeen", "domain": "courrierinternational.com", "desc": "21 avr. 2021 ... La carri\u00e8re politique de Janez Jansa, ancien sous-lieutenant de ... le surnom de \u201c\nmar\u00e9chal Tweeto\u201d \u2013 une allusion \u00e0 Tito, l'ancien chef de la\u00a0...", "img": "https://www.courrierinternational.com/sites/ci_master/files/styles/image_940/public/illustrations/thumbnails/rtx7keh7.jpg?itok=Cf9Hnjpx", "author": null, "date": "04/21/2021", "slo": false, "title_parsed": "Janez Jansa, enfant terrible de la politique slov\u00e8ne et trublion europ\u00e9en", "lang": "fr"}, {"title": "EK predlo\u017eit \u0107e Europski zakon o slobodi medija", "link": "https://www.snh.hr/ek-predlozit-ce-europski-zakon-o-slobodi-medija/", "domain": "snh.hr", "desc": "21 tra 2021 ... ... premijer Janez Jan\u0161a vodio je ciljane kampanje protiv odre\u0111enih medija kao ... \nsve ve\u0107e razlike u EU u pridr\u017eavanju temeljnih sloboda tiska.", "img": "https://www.snh.hr/wp-content/uploads/2021/04/Breton-800x450-1-700x394.jpg", "author": null, "date": "04/21/2021", "slo": false, "title_parsed": "EK predlo\u017eit \u0107e Europski zakon o slobodi medija", "lang": "hr"}, {"title": "\u015awiatowy Indeks Wolno\u015bci Prasy 2021: Polska, W\u0119gry i S\u0142owenia ...", "link": "https://www.euractiv.pl/section/demokracja/news/swiatowy-indeks-wolnosci-prasy-2021-polska-europa-norwegia-bialorus-wegry-slowenia-usa-pandemia-koronawirus/", "domain": "euractiv.pl", "desc": "21 Kwi 2021 ... Organizacja RSF zaznaczy\u0142a te\u017c, \u017ce wzoruj\u0105c si\u0119 na swoim bliskim sojuszniku \nViktorze Orb\u00e1nie, Jan\u0161a \u201epodj\u0105\u0142 pierwsze kroki\u201d w kierunku\u00a0...", "img": "https://www.euractiv.pl/wp-content/uploads/sites/6/2021/04/man-2789929_1920-800x450.jpg", "author": "Aleksandra Krzysztoszek", "date": "04/21/2021", "slo": false, "title_parsed": "\u015awiatowy Indeks Wolno\u015bci Prasy 2021: Polska, W\u0119gry i S\u0142owenia \u201eczarnymi owcami\u201d UE \u2013 EURACTIV.pl", "lang": "pl"}, {"title": "Historiku i historis\u00eb s\u00eb \"ndarjes paq\u00ebsore\", Tre dimensionet e \"non ...", "link": "https://www.infoshqip.com/historiku-i-historise-se-ndarjes-paqesore-tre-dimensionet-e-non-paper/", "domain": "infoshqip.com", "desc": "21 Prill 2021 ... Lufta n\u00eb fjal\u00eb nuk \u00ebsht\u00eb nj\u00eb konvencionale, por nj\u00eb e re \u2013 informuese, dmth ... dhe \ngradualisht hap\u00ebsir\u00ebn mediatike t\u00eb an\u00ebtar\u00ebve individual\u00eb t\u00eb BE-s\u00eb. ... lidhje me \nkryeministrin slloven Janez Jansa nuk u nxor nga ky kontekst.", "img": "https://www.infoshqip.com/wp-content/uploads/2021/04/non-paper.jpg", "author": null, "date": "04/21/2021", "slo": false, "title_parsed": "Historiku i \"ndarjes paq\u00ebsore\", Tre dimensionet e \"non-paper\" - InfoShqip.com", "lang": "sq"}, {"title": "Slowenien als Gastland der Buchmesse: Die neue Achse des B\u00f6sen ...", "link": "https://taz.de/Slowenien-als-Gastland-der-Buchmesse/!5766706/", "domain": "taz.de", "desc": "22. Apr. 2021 ... Unter Premier Jan\u0161a ist die Presse- und Kunstfreiheit in Slowenien bedroht. Auch \nRenata Zamida, Leiterin der Nationalen Buchagentur, wurde\u00a0...", "img": "https://taz.de/picture/4813142/948/slowenien-jansas-pressefreiheit-kulturjpeg-1.jpeg", "author": "Doris Akrap", "date": "04/22/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slowenien als Gastland der Buchmesse: Die neue Achse des B\u00f6sen - taz.de", "lang": "de"}, {"title": "Europa: Ethno-Nationalismus im West-Balkan | IPG Journal", "link": "https://www.ipg-journal.de/regionen/europa/artikel/ethnischer-nationalismus-balkan-5130/", "domain": "ipg-journal.de", "desc": "22. Apr. 2021 ... ... wird Janez Jan\u0161a zugeschrieben, Sloweniens rechtspopulistischem \nPremierminister mit besten Verbindungen zu Viktor Orb\u00e1n. Das Papier,\u00a0...", "img": "https://www.ipg-journal.de/fileadmin/_processed_/e/7/csm_30403446_Melzer_40f78b5f04.jpg", "author": null, "date": "04/22/2021", "slo": false, "title_parsed": "Europa: Ethno-Nationalismus im West-Balkan | IPG Journal", "lang": "de"}, {"title": "Neue Grenzen auf dem Balkan: Wie ein Non-Paper f\u00fcr Aufregung in ...", "link": "https://www.rnd.de/politik/neue-grenzen-auf-dem-balkan-wie-ein-non-paper-fur-aufregung-in-brussel-sorgt-JPS4XS3FD5ANJE44WYXIHBP7SU.html", "domain": "rnd.de", "desc": "22. Apr. 2021 ... Doch Jansa dementierte energisch. Der albanische Ministerpr\u00e4sident Edi Rama \nerkl\u00e4rte dagegen, Jansa habe ihm vor einiger Zeit ein Dokument\u00a0...", "img": "https://www.rnd.de/resizer/7t-726fZ9RWlrfAlD2kNSNIJd0I=/1080x607/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/madsack/A4EOZEUFKVAMNMCHD7UVDCJ5GM.jpg", "author": null, "date": "04/22/2021", "slo": false, "title_parsed": "Neue Grenzen auf dem Balkan: Wie ein Non-Paper f\u00fcr Aufregung in Br\u00fcssel sorgt", "lang": "de"}, {"title": "Slowenien: \u201eKein Non-Paper von uns, daf\u00fcr kroatisches Dokument ...", "link": "https://www.kosmo.at/slowenien-kein-non-paper-von-uns-dafuer-kroatisches-dokument-zu-bosnien/", "domain": "kosmo.at", "desc": "22. Apr. 2021 ... In den vergangenen Tagen sorgte das non paper, welcher der slowenische \nPremier Janez Jan\u0161a an die EU geschickt haben soll, f\u00fcr unz\u00e4hlige\u00a0...", "img": "https://www.kosmo.at/wp-content/uploads/2021/04/Bosnien_Herzegowina_Slowenien_Aufloesung_gehemeis_Dokument_Geruechte-1.jpg", "author": null, "date": "04/22/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slowenien: \u201eKein Non-Paper von uns, daf\u00fcr kroatisches Dokument ...", "lang": "de"}, {"title": "Polish, Slovenian PMs call on Germany to withdraw from Nord ...", "link": "https://www.thefirstnews.com/article/polish-slovenian-pms-call-on-germany-to-withdraw-from-nord-stream-2-21445", "domain": "thefirstnews.com", "desc": "Apr 22, 2021 ... ... project that destabilises Europe and undermines European security. ... \nMorawiecki and Janez Jansa, his Slovenian counterpart, in Warsaw.", "img": "https://images.thefirstnews.com/1000x667/5l9eumyyelaqukhzfuxxmn.jpeg", "author": null, "date": "04/22/2021", "slo": false, "title_parsed": "Polish, Slovenian PMs call on Germany to withdraw from Nord Stream 2 \u2013 The First News", "lang": "en"}, {"title": "How The Super League Debacle Made Janez Jan\u0161a Unhappy (And ...", "link": "http://www.pengovsky.com/2021/04/22/how-the-super-league-debacle-made-janez-jansa-unhappy-and-why-he-shouldnt-be/", "domain": "pengovsky.com", "desc": "Apr 22, 2021 ... ... of Slovenian politics. But Janez Jan\u0161a keeps attacking the UEFA boss. ... \nMarshal Twito playing football in 2007 (source). However in contrast\u00a0...", "img": "http://www.pengovsky.com/blog/wp-content/uploads/2021/04/20210422_jansa_football.jpg", "author": null, "date": "04/22/2021", "slo": true, "title_parsed": "How The Super League Debacle Made Janez Jan\u0161a Unhappy (And Why He Shouldn\u2019t Be) | SLEEPING WITH PENGOVSKY", "lang": "en"}, {"title": "Se acorta la distancia entre la Eslovenia de Jan\u0161a y la Hungr\u00eda de ...", "link": "https://agendapublica.es/se-acorta-la-distancia-entre-la-eslovenia-de-jansa-y-la-hungria-de-orban/", "domain": "agendapublica.es", "desc": "23 Abr 2021 ... ... que en ning\u00fan caso ser\u00edan la falta de libertad de expresi\u00f3n o de prensa. La \nofensiva diplom\u00e1tica de Jan\u0161a no ha empezado con buen pie,\u00a0...", "img": "https://agendapublica.es/wp-content/uploads/2021/04/25slovenia1-largeHorizontalJumbo-e1619164223716.jpg", "author": null, "date": "04/23/2021", "slo": false, "title_parsed": "Se acorta la distancia entre la Eslovenia de Jan\u0161a y la Hungr\u00eda de Orb\u00e1n - Agenda P\u00fablica", "lang": "en"}, {"title": "Morawiecki calls for Germany to abandon Nord Stream 2", "link": "https://rmx.news/article/article/morawiecki-calls-for-germany-to-abandon-nord-stream-2", "domain": "rmx.news", "desc": "Apr 23, 2021 ... ... Mateusz Morawiecki after meeting Slovenian PM Janez Jan\u0161a in Warsaw. ... \nproject that is destabilizing Europe and undermining its security.", "img": "https://rmx.news/media/c33/soc_media_c33c7ac4443d4d2a6d5d70b07e368685e8b6af80.jpeg", "author": "Karol Kostrzewa", "date": "04/23/2021", "slo": false, "title_parsed": "Morawiecki calls for Germany to abandon Nord Stream 2", "lang": "en"}, {"title": "A Dramatic Turn in Slovenia's Success Story | Forum.eu", "link": "https://forum.eu/en/article/a-dramatic-turn-in-slovenias-success-story/1173", "domain": "forum.eu", "desc": "But, under Prime Minister Jan\u0161a, the freedom of the arts is under threat. ... For the \nradical right-wing populist Jan\u0161a, these would have been the big stages for a\u00a0...", "img": "https://cdn.forum.eu/article/232299833_1_d125840ee5_1800x1103.jpg", "author": "Doris Akrap", "date": "04/23/2021", "slo": false, "title_parsed": "A Dramatic Turn in Slovenia's Success Story | Forum.eu", "lang": "en"}, {"title": "Debatte \u00fcber neue Grenzziehungen: Gef\u00e4hrliches Pulverfass auf ...", "link": "https://www.vorwaerts.de/artikel/debatte-neue-grenzziehungen-gefaehrliches-pulverfass-balkan", "domain": "vorwaerts.de", "desc": "23. Apr. 2021 ... April die slowenische Onlineplattform Necenzurirano ein Non-Paper ... Die \nUrheberschaft wird Janez Jan\u0161a zugeschrieben, Sloweniens\u00a0...", "img": "https://www.vorwaerts.de/system/files/styles/large_10x_node_full/private/images/200401_kaa_pht025.jpg?itok=MQiuBxRP", "author": null, "date": "04/23/2021", "slo": false, "title_parsed": "Debatte \u00fcber neue Grenzziehungen: Gef\u00e4hrliches Pulverfass auf dem Balkan | vorw\u00e4rts", "lang": "en"}, {"title": "Kal\u00e9idoscope des Balkans - Politique", "link": "https://bnr.bg/fr/post/101457994/k", "domain": "bnr.bg", "desc": "23 avr. 2021 ... ... d'un non-papier qui serait remis \u00e0 Bruxelles par le premier ministre slov\u00e8ne \nJanez Jan\u0161a. Ce document officieux pr\u00e9voirait l'union du Kosovo\u00a0...", "img": "https://static.bnr.bg/gallery/cr/medium/c54ec79929ce822c2d1c6c471a4c58cb.jpg", "author": null, "date": "04/23/2021", "slo": false, "title_parsed": "Kal\u00e9idoscope des Balkans - Politique", "lang": "en"}, {"title": "How The Super League Debacle Made Janez Jan\u0161a Unhappy (And ...", "link": "https://laptrinhx.com/news/how-the-super-league-debacle-made-janez-jansa-unhappy-and-why-he-shouldn-t-be-4kk2KwA/", "domain": "laptrinhx.com", "desc": "Apr 23, 2021 ... Image of Janez Jan\u0161a playing football in 2007, 13 years prior the European \nSuper League Marshal Twito playing football in 2007 (source).", "img": "http://www.pengovsky.com/blog/wp-content/uploads/2021/04/20210422_jansa_football.jpg", "author": "pengovsky", "date": "04/23/2021", "slo": false, "title_parsed": "How The Super League Debacle Made Janez Jan\u0161a Unhappy (And ...", "lang": "en"}, {"title": "Cos\u00ec i Paesi dell'Est stanno uccidendo l'Unione Europea - L'Espresso", "link": "https://espresso.repubblica.it/attualita/2021/04/23/news/europa_diritti_violati-297690407/", "domain": "repubblica.it", "desc": "23 apr 2021 ... Diritti fondamentali negati, stampa imbavagliata, magistrati sotto attacco. ... pi\u00f9 i \nvalori europei, dai diritti umani alla libert\u00e0 di stampa, e, ultimamente, ... nostro \nprimo ministro Janez Jansa lo sta importando di sana pianta\u00bb, dice\u00a0...", "img": "https://www.repstatic.it/content/localirep/img/espresso/2021/04/23/115657950-e1b83704-bdaa-4d6d-bb19-294fb785139e.jpg", "author": null, "date": "04/23/2021", "slo": false, "title_parsed": "Cos\u00ec i Paesi dell\u2019Est stanno uccidendo l\u2019Unione Europea - L'Espresso", "lang": "it"}, {"title": "Slovinsk\u00e1 vl\u00e1da obnov\u00ed financovanie tla\u010dovej agent\u00fary STA - Svet ...", "link": "https://svet.sme.sk/c/22644453/slovinska-vlada-obnovi-financovanie-tlacovej-agentury-sta.html", "domain": "sme.sk", "desc": "23. apr. 2021 ... Janez Jan\u0161a, predseda slovinskej vl\u00e1dy. (Zdroj: TASR/AP). P\u00edsmo:A-|A+ 0 0 ... \nMalo doch\u00e1dza\u0165 k obmedzovaniu slobody tla\u010de. Johanssonov\u00e1\u00a0...", "img": "https://m.smedata.sk/api-media/media/image/sme/8/61/6176608/6176608_1200x.jpeg?rev=3", "author": "Petit Press  a.s.", "date": "04/23/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovinsk\u00e1 vl\u00e1da obnov\u00ed financovanie tla\u010dovej agent\u00fary STA - Svet ...", "lang": "sk"}, {"title": "Orb\u00e1nt is sejtik a Nyugat-Balk\u00e1n \u00fajrafeloszt\u00e1s\u00e1nak kisziv\u00e1rgott terve ...", "link": "https://444.hu/2021/04/24/orbant-is-sejtik-a-nyugat-balkan-ujrafelosztasanak-kiszivargott-terve-mogott", "domain": "444.hu", "desc": "2021. \u00e1pr. 24. ... Orb\u00e1n h\u0171 sz\u00f6vets\u00e9gese, Janez Jan\u0161a szlov\u00e9n minisztereln\u00f6k \u00e1llt el\u0151 a korszakos \n\u00f6tlettel, hogy \u00e1t k\u00e9ne rajzolni a volt Jugoszl\u00e1via\u00a0...", "img": "https://4cdn.hu/kraken/image/upload/s--vK0ReRzA--/c_limit,w_1160/7aokgxZyNt7y1AamNs.jpeg", "author": "akiraly", "date": "04/24/2021", "slo": false, "title_parsed": "Orb\u00e1nt is sejtik a Nyugat-Balk\u00e1n \u00fajrafeloszt\u00e1s\u00e1nak kisziv\u00e1rgott terve ...", "lang": "hu"}, {"title": "Jansa na thot\u00eb: Hercegovina \u00ebsht\u00eb zhdukur - Free Press", "link": "https://www.slobodenpecat.mk/sq/jansha-ni-veli-ja-nema-herczegovina/", "domain": "slobodenpecat.mk", "desc": "25 Prill 2021 ... Ndryshe nga Dodik dhe \u00c7ovi\u00e7, t\u00eb cil\u00ebt, p\u00ebrve\u00e7 orbitave evropiane, kan\u00eb aleat\u00eb n\u00eb \nRusin\u00eb miq\u00ebsore, BiH n\u00eb bot\u00eb mb\u00ebshtetet n\u00eb kund\u00ebrshtimin e\u00a0...", "img": "https://www.slobodenpecat.mk/wp-content/uploads/2020/04/jansha.png", "author": null, "date": "04/25/2021", "slo": false, "title_parsed": "Jansa na thot\u00eb: Hercegovina \u00ebsht\u00eb zhdukur - Free Press", "lang": "sq"}, {"title": "Pressefreiheit in Slowenien: Jan\u0161a will Presselandschaft umbauen ...", "link": "https://taz.de/Pressefreiheit-in-Slowenien/!5762694/", "domain": "taz.de", "desc": "26. Apr. 2021 ... Journalisten in Slowenien bef\u00fcrchten durch die amtierende Regierung eine \nrepressivere Medienpolitik. Als Vorbild dient Viktor Orb\u00e1ns Ungarn.", "img": "https://taz.de/picture/4821940/948/27294450-1.jpeg", "author": "Erich Rathfelder", "date": "04/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "Pressefreiheit in Slowenien: Jan\u0161a will Presselandschaft umbauen - taz.de", "lang": "de"}, {"title": "Presse- und Kunstfreiheit in Slowenien bedroht", "link": "https://www.boersenblatt.net/news/presse-und-kunstfreiheit-slowenien-bedroht-174671", "domain": "boersenblatt.net", "desc": "26. Apr. 2021 ... Der rechtspopulistische slowenische Ministerpr\u00e4sident Janez Jan\u0161a r\u00e4umt in der \nKultur- und Literaturszene seines Landes auf. J\u00fcngstes Opfer\u00a0...", "img": "https://www.boersenblatt.net/sites/default/files/styles/facebook/public/2020-06/Renata%20Zamida_%28c%29%20Slowenische%20Buchagentur.jpg?h=beb5f46d&itok=2TLslQZh", "author": null, "date": "04/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "Presse- und Kunstfreiheit in Slowenien bedroht", "lang": "de"}, {"title": "Thousands rally against Slovenia's right-wing government", "link": "https://wrex.com/2021/04/27/thousands-rally-against-slovenias-right-wing-government/", "domain": "wrex.com", "desc": "6 days ago ... Protest organizers said they were fighting \u201cfor freedom, democracy and the rule of \nlaw.\u201d A close ally of Hungary's Prime Minister Viktor Orban, Jansa has ... hate \nspeech, tightening a grip on power and pressuring the media.", "img": "https://s3-ca-central-1.amazonaws.com/quincy-network/wp-content/uploads/sites/12/2018/12/WREX-Generic1.jpg", "author": null, "date": "04/27/2021", "slo": false, "title_parsed": "Thousands rally against Slovenia's right-wing government", "lang": "en"}, {"title": "Thousands rally against Slovenia's right-wing government - Las ...", "link": "https://lasvegassun.com/news/2021/apr/27/thousands-rally-against-slovenias-right-wing-gover/", "domain": "lasvegassun.com", "desc": "6 days ago ... A close ally of Hungary's Prime Minister Viktor Orban, Jansa has faced \naccusations of fueling hate speech, tightening his grip on power and\u00a0...", "img": "http://assets.lasvegassun.com/media/assets/images/icons/sun-app-large.png", "author": null, "date": "04/27/2021", "slo": false, "title_parsed": "Thousands rally against Slovenia's right-wing government - Las ...", "lang": "en"}, {"title": "Thousands rally against Slovenia's right-wing government :: WRAL ...", "link": "https://www.wral.com/thousands-rally-against-slovenias-right-wing-government/19648831/", "domain": "wral.com", "desc": "6 days ago ... NC lawmakers take a pass on latest culture war ... which marks the start of the \nWorld War II struggle by partisan groups against Nazi German ... Jansa's \ngovernment was formed last year after the resignation of a previous, liberal \npremier. A close ally of Hungary's Prime Minister Viktor Orban, Jansa has faced\u00a0...", "img": "https://wwwcache.wral.com/presentation/v3/images/content/social/open_graph/wral_newcom_1920x1080.jpg", "author": "WRAL", "date": "04/27/2021", "slo": false, "title_parsed": "Thousands rally against Slovenia's right-wing government :: WRAL.com", "lang": "en"}, {"title": "Weiteres Non-Paper zum Balkan aufgetaucht - Kosovo ...", "link": "https://www.derstandard.de/story/2000126201883/weiteres-non-paper-zum-balkan-aufgetaucht", "domain": "derstandard.de", "desc": "vor 6 Tagen ... Mehrere Non-Papers, die massive Grenz\u00e4nderungen beinhalten, werden derzeit \ndiskutiert. Sloweniens Premier Janez Jan\u0161a wies die\u00a0...", "img": "https://images.derstandard.at/img/2021/04/27/jansa.jpg?w=1200&h=600&a=68,28&s=a47672d3", "author": null, "date": "04/28/2021", "slo": false, "title_parsed": "Weiteres Non-Paper zum Balkan aufgetaucht - Kosovo  - derStandard.de \u203a International", "lang": "de"}, {"title": "Teofil Pan\u010di\u0107: Potpaljiva\u010di potpaljivih po\u017eara | Slobodna re\u010d", "link": "https://slobodnarec.rs/2021/04/27/teofil-pancic-potpaljivaci-potpaljivih-pozara/", "domain": "slobodnarec.rs", "desc": "\u041f\u0440\u0435 6 \u0434\u0430\u043d\u0430 ... ... recimo, u nasle\u0111e podarila naglo buknula i jo\u0161 br\u017ee, skoro pani\u010dno ugu\u0161ena \nafera \u201enon-pejper\u201c, ona u kojoj se slovena\u010dki premijer Jan\u0161a (a\u00a0...", "img": "https://slobodnarec.rs/wp-content/uploads/2020/08/Teofil_Pancic-mc.rs_.jpg", "author": null, "date": "04/28/2021", "slo": false, "title_parsed": "Teofil Pan\u010di\u0107: Potpaljiva\u010di potpaljivih po\u017eara | Slobodna re\u010d", "lang": "en"}, {"title": "Gjermania: \u201cNon-paper\u201d p\u00ebr Kosov\u00ebn nuk \u00ebsht\u00eb i v\u00ebrtet\u00eb", "link": "https://www.evropaelire.org/a/non-paper-demantohet-nga-qeveria-e-kosoves-/31225441.html", "domain": "evropaelire.org", "desc": "6 dit\u00eb m\u00eb par\u00eb ... \"Non-paper\", \u00ebsht\u00eb nj\u00eb term q\u00eb p\u00ebrdoret n\u00eb BE lidhur me pikat e diskutimeve q\u00eb \nndahen n\u00eb m\u00ebnyr\u00eb ... Kryeministri i Sllovenis\u00eb, Janez Jansa.", "img": "https://gdb.rferl.org/BA9B6E34-F093-451F-954A-2403716D4126_w1200_r1.jpg", "author": "Taulant Qenaj", "date": "04/28/2021", "slo": false, "title_parsed": "Gjermania: \u201cNon-paper\u201d p\u00ebr Kosov\u00ebn nuk \u00ebsht\u00eb i v\u00ebrtet\u00eb", "lang": "en"}, {"title": "Njema\u010dka \u0161tampa: Pritisak na medije u Sloveniji, zeleni ustanak u ...", "link": "https://www.dw.com/bs/njema%C4%8Dka-%C5%A1tampa-pritisak-na-medije-u-sloveniji-zeleni-ustanak-u-srbiji/a-57351084", "domain": "dw.com", "desc": "\u041f\u0440\u0435 6 \u0434\u0430\u043d\u0430 ... ... Janez Jan\u0161a i Viktor Orban. U tekstu se dodaje da su poznavaoci prilika, kao \nSlatin\u0161ek, pesimisti\u010dni u pogledu budu\u0107nosti slobodne \u0161tampe,\u00a0...", "img": null, "author": "Deutsche Welle (www.dw.com)", "date": "04/28/2021", "slo": false, "title_parsed": "Njema\u010dka \u0161tampa: Pritisak na medije u Sloveniji, zeleni ustanak u Srbiji | Politika | DW | 27.04.2021", "lang": "sr"}, {"title": "Slowenien: Pressefreiheit in Gefahr | Fokus Europa - L\u00e4nder ...", "link": "https://www.dw.com/de/slowenien-pressefreiheit-in-gefahr/av-57314307", "domain": "dw.com", "desc": "vor 5 Tagen ... Ministerpr\u00e4sident Jansa verst\u00e4rkt den Druck auf unabh\u00e4ngige Medien seines \nLandes \u2013 die Europ\u00e4ische Union ist irritiert.", "img": null, "author": "Deutsche Welle (www.dw.com)", "date": "04/29/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slowenien: Pressefreiheit in Gefahr | Fokus Europa - L\u00e4nder, Menschen, Schicksale | DW | 28.04.2021", "lang": "de"}, {"title": "Slowenien: Pressefreiheit in Gefahr - video Dailymotion", "link": "https://www.dailymotion.com/video/x80xz2w", "domain": "dailymotion.com", "desc": "vor 5 Tagen ... Ministerpr\u00e4sident Jansa verst\u00e4rkt den Druck auf unabh\u00e4ngige Medien seines \nLandes \u2013 die Europ\u00e4ische Union ist irritiert.", "img": "https://s2.dmcdn.net/v/SxK_O1WYRSGuH05OI/x720", "author": "DW (Deutsch)", "date": "04/29/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slowenien: Pressefreiheit in Gefahr - video Dailymotion", "lang": "de"}, {"title": "Slowenien: Pressefreiheit in Gefahr", "link": "https://www.msn.com/de-de/nachrichten/other/slowenien-pressefreiheit-in-gefahr/vp-BB1g9lPr", "domain": "msn.com", "desc": "vor 5 Tagen ... Ministerpr\u00e4sident Jansa verst\u00e4rkt den Druck auf unabh\u00e4ngige Medien seines \nLandes \u2013 die Europ\u00e4ische Union ist irritiert.", "img": "https://img-s-msn-com.akamaized.net/tenant/amp/entityid/BB1g9jfs.img?h=315&w=600&m=6&q=60&o=t&l=f&f=jpg&x=557&y=130", "author": null, "date": "04/29/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slowenien: Pressefreiheit in Gefahr", "lang": "de"}, {"title": "In Slovenia, the drift of the Prime Minister, nicknamed \"Marshal Twitto\"", "link": "https://www.paudal.com/2021/04/29/in-slovenia-the-drift-of-the-prime-minister-nicknamed-marshal-twitto/", "domain": "paudal.com", "desc": "5 days ago ... Slovenian Prime Minister Janez Jansa and his Hungarian counterpart Viktor \nOrban (left) in Kidricevo, Slovenia on October 14, 2020.", "img": "https://img.lemde.fr/2021/04/28/36/0/3600/1798/1440/720/60/0/9367f8f_627242152-000-8t33zm.jpg", "author": null, "date": "04/29/2021", "slo": false, "title_parsed": "In Slovenia, the drift of the Prime Minister, nicknamed \"Marshal Twitto\"", "lang": "en"}, {"title": "Ezrek t\u00fcntettek a demokratikus szabads\u00e1gjogok\u00e9rt Szlov\u00e9ni\u00e1ban ...", "link": "https://szabadpecs.hu/2021/04/ezrek-tuntettek-a-demokratikus-szabadsagjogokert-szloveniaban-orban-baratja-ellen/", "domain": "szabadpecs.hu", "desc": "5 napja ... S\u0151t, Janez Jansa szlov\u00e9n minisztereln\u00f6k\u00f6t \u00faj Orb\u00e1nk\u00e9nt emlegetik Eur\u00f3p\u00e1ban \u00e9s \nst\u00edlusa miatt Donald Trumphoz is hasonl\u00edtj\u00e1k. A sz\u00e9ls\u0151balos\u00a0...", "img": "https://i0.wp.com/szabadpecs.hu/wp-content/uploads/2021/04/Jansa-Orban.jpg?fit=1140%2C641&ssl=1", "author": null, "date": "04/29/2021", "slo": false, "title_parsed": "Ezrek t\u00fcntettek a demokratikus szabads\u00e1gjogok\u00e9rt Szlov\u00e9ni\u00e1ban Orb\u00e1n bar\u00e1tja ellen - Szabad P\u00e9cs", "lang": "en"}, {"title": "La d\u00e9rive de Janez Jansa, le premier ministre de Slov\u00e9nie ...", "link": "https://www.lemonde.fr/international/article/2021/04/29/en-slovenie-la-derive-du-premier-ministre-surnomme-marechal-twitto_6078431_3210.html", "domain": "lemonde.fr", "desc": "il y a 5\u00a0jours ... Le premier ministre slov\u00e8ne, Janez Jansa, et son homologue ... voix critiques \ndans le paysage m\u00e9diatique \u00bb, estime Mme Lesjak Tusek. ... Il est en train de \nplonger la Slov\u00e9nie dans cette situation am\u00e9ricaine de guerre civile\u00a0...", "img": "https://img.lemde.fr/2021/04/28/36/0/3600/1798/1440/720/60/0/9367f8f_627242152-000-8t33zm.jpg", "author": null, "date": "04/29/2021", "slo": false, "title_parsed": "La d\u00e9rive de Janez Jansa, le premier ministre de Slov\u00e9nie surnomm\u00e9 \u00ab\u00a0Mar\u00e9chal Twitto\u00a0\u00bb", "lang": "es"}, {"title": "9. MAJ 2019", "link": "http://www.inv.si/DocDir/BILTEN/2019/209%20Bilten%20INV%203%205_9%205%202019.pdf", "domain": "inv.si", "desc": "8 maj 2019 ... \u00bbKo sta svoboda in demokracija ogro\u017eeni v enem delu Evrope, je to gro\u017enja za \nvse\u00ab: intervju \u2013 ... lastnih dr\u017eavljanov,\" je \u0161e navedel Jan\u0161a. ... objavami v \nrevijalnem in strokovnem tisku, s prehodom v muzejsko ustanovo pa.", "img": null, "author": "Nada Vilhar", "date": "05/08/2019", "slo": true}, {"title": "V\u011aSTN\u00cdK AMG 5 /2020", "link": "https://www.cz-museums.cz/UserFiles/file/2020/Vestnik/5_2020_komplet_mensi.pdf", "domain": "cz-museums.cz", "desc": "23. z\u00e1\u0159\u00ed 2020 ... expozice textiln\u00edho tisku. Seversk\u00e9 fragmenty ... Jan Svoboda: odmocnina z \nmalby. 8. 10. \u2013 15. 11. ... Luk\u00e1\u0161 Kalivoda / Jakub Jansa: matter of\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "09/23/2020", "slo": false}, {"title": "Na\u0161 \u010dasopis 485", "link": "https://www.mojaobcina.si/e_izdaje/vrhnika/Nas_casopis_september_485..pdf", "domain": "mojaobcina.si", "desc": "28 sep 2020 ... Klju\u010dar Janez Jan\u0161a je v imenu ... Svoboda, ki sem jo imel pri uporabi \ngledali\u0161kega prostora ... e v tisku. Slik e so simbolne. TC MERCATOR VRHNIKA. \nRobova cesta 6, T: 01 755 71 61 / M: 041 342 000, mega.phone@siol.net.", "img": null, "author": null, "date": "09/28/2020", "slo": true}, {"title": "Slo v eni in Italia", "link": "https://www.dom.it/wp-content/uploads/2020/05/slovit_20200430.pdf", "domain": "dom.it", "desc": "10 mag 2020 ... Ne hanno parlato il premier sloveno, Janez Jan\u0161a, e il governatore ... sta, dell'\netica, delle minacce inaccettabili ai giornalisti per aver svolto il\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "05/10/2020", "slo": false}, {"title": "Atti Parlamentari", "link": "https://documenti.camera.it/leg18/resoconti/assemblea/html/sed0334/leg.18.sed0334.allegato_b.pdf", "domain": "camera.it", "desc": "3 giu 2020 ... XVIII LEGISLATURA \u2014 ALLEGATO B AI RESOCONTI \u2014 SEDUTA DEL 5 \nMAGGIO 2020 ... diritti connessi di editori, giornalisti e au- ... passare il principio \nche chi minaccia un ... ministro sloveno, Janez Jan\u0161a, sulla possi-.", "img": null, "author": null, "date": "06/03/2020", "slo": false}, {"title": "Paola Marsocci,Lo spazio digitale dei lavori parlamentari e l ...", "link": "http://www.giurcost.org/LIBERAMICORUM/marsocci_scrittiCostanzo.pdf", "domain": "giurcost.org", "desc": "31 mar 2020 ... termini di minaccia ad alcuni beni collettivi, quali salute, sicurezza, pacifica ... S. \nBENAZZO, Janez Jan\u0161a ha ottenuto pieni poteri come Orb\u00e1n. ... convegni, ai \ngiornalisti parlamentari, agli ospiti di parlamentari e gruppi10.", "img": null, "author": "Consulta OnLine - Paola Marsocci,Lo spazio digitale dei lavori parlamentari e l\u2019emergenza sanitaria Covid", "date": "03/31/2020", "slo": false}, {"title": "En Slov\u00e9nie, la d\u00e9rive du premier ministre, surnomm\u00e9 \u00ab mar\u00e9chal ...", "link": "https://www.directmedia.fr/en-slovenie-la-derive-du-premier-ministre-surnomme-marechal-twitto-69045.html", "domain": "directmedia.fr", "desc": "il y a 5\u00a0jours ... Janez Jansa, qui dirige depuis 2020 le petit pays d'ex-Yougoslavie, m\u00e8ne sur le \nr\u00e9seau social \u00ab une guerre contre les m\u00e9dias \u00bb et toutes les voix critiques. ... \ncritiques dans le paysage m\u00e9diatique \u00bb, estime Mme Lesjak Tusek.", "img": "https://img.lemde.fr/2021/04/28/36/0/3600/1798/1440/720/60/0/9367f8f_627242152-000-8t33zm.jpg", "author": null, "date": "04/29/2021", "slo": false, "title_parsed": "En Slov\u00e9nie, la d\u00e9rive du premier ministre, surnomm\u00e9 \u00ab mar\u00e9chal ...", "lang": "fr"}, {"title": "Eslovenia: la libertad de prensa en peligro", "link": "https://www.msn.com/en-us/news/crime/eslovenia-la-libertad-de-prensa-en-peligro/vp-BB1gbJnj", "domain": "msn.com", "desc": "Hace 4 d\u00edas ... El primer ministro Janez Jansa intensifica la presi\u00f3n sobre los medios de \ncomunicaci\u00f3n independientes de su pa\u00eds: la UE observa con recelo.", "img": "https://img-s-msn-com.akamaized.net/tenant/amp/entityid/BB1gbJnh.img?h=315&w=600&m=6&q=60&o=t&l=f&f=jpg&x=272&y=64", "author": null, "date": "04/30/2021", "slo": false, "title_parsed": "Eslovenia: la libertad de prensa en peligro", "lang": "en"}, {"title": "Emmanuel Macron presse Bruxelles d'agir \u00abtr\u00e8s vite\u00bb sur le plan de ...", "link": "https://www.arabnews.fr/node/87531", "domain": "arabnews.fr", "desc": "il y a 4\u00a0jours ... M. Jansa a \u00e9galement soulign\u00e9 le \u00ab besoin d'une concr\u00e9tisation au plus ... \njournaliste \u00ab qui harc\u00e8le, menace et tape sur le monde agricole \u00bb.", "img": "https://www.arabnews.fr/sites/default/files/styles/670x395/public/2021-04/000_98Y8M9.jpg?h=0a365b51&itok=cF4pREIx", "author": null, "date": "04/30/2021", "slo": false, "title_parsed": "Emmanuel Macron presse Bruxelles d'agir \u00abtr\u00e8s vite\u00bb sur le plan de relance  | Arabnews fr", "lang": "en"}, {"title": "Eur\u00f3pa Tan\u00e1cs: T\u00f6bbet kell tenni\u00fck az eur\u00f3pai korm\u00e1nyoknak a ...", "link": "https://hirnavigator.hu/hir/1446721-europa-tanacs-tobbet-kell-tenniuk-az-europai-kormanyoknak-a-sajtoszabadsag-vedelmeben", "domain": "hirnavigator.hu", "desc": "4 napja ... Eur\u00f3pa Tan\u00e1cs: A sajt\u00f3szabads\u00e1g v\u00e9delm\u00e9ben t\u00f6bbet kell tenni\u00fck az eur\u00f3pai ... \nAz eur\u00f3pai helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1si alapot s\u00fcrgeti Macron \u00e9s Jansa.", "img": "https://hirnavigator.hu/illusztracio/1446721-europa-tanacs-tobbet-kell-tenniuk-az-europai-kormanyoknak-a-sajtoszabadsag-vedelmeben.jpg", "author": null, "date": "04/30/2021", "slo": false, "title_parsed": "Eur\u00f3pa Tan\u00e1cs: T\u00f6bbet kell tenni\u00fck az eur\u00f3pai korm\u00e1nyoknak a sajt\u00f3szabads\u00e1g v\u00e9delm\u00e9ben! - H\u00edrnavig\u00e1tor", "lang": "en"}, {"title": "Eslovenia: la libertad de prensa en peligro | Enfoque Europa ...", "link": "https://www.dw.com/es/eslovenia-la-libertad-de-prensa-en-peligro/av-57372062", "domain": "dw.com", "desc": "Hace 4 d\u00edas ... El primer ministro Janez Jansa intensifica la presi\u00f3n sobre los medios de \ncomunicaci\u00f3n independientes de su pa\u00eds: la UE observa con recelo.", "img": null, "author": "Deutsche Welle (www.dw.com)", "date": "04/30/2021", "slo": false, "title_parsed": "Eslovenia: la libertad de prensa en peligro | Enfoque Europa - Pa\u00edses, gentes, destinos | DW | 29.04.2021", "lang": "es"}, {"title": "Eslovenia: la libertad de prensa en peligro - V\u00eddeo Dailymotion", "link": "https://www.dailymotion.com/video/x80yv00", "domain": "dailymotion.com", "desc": "Hace 4 d\u00edas ... El primer ministro Janez Jansa intensifica la presi\u00f3n sobre los medios de \ncomunicaci\u00f3n independientes de su pa\u00eds: la UE observa con recelo.", "img": "https://s1.dmcdn.net/v/SxV5m1WYj2327frVh/x720", "author": "DW (Espa\u00f1ol)", "date": "04/30/2021", "slo": false, "title_parsed": "Eslovenia: la libertad de prensa en peligro - V\u00eddeo Dailymotion", "lang": "es"}, {"title": "En Slov\u00e9nie, l'Etat chasse les intellectuels des mus\u00e9es - Life in Tunisia", "link": "https://lifeintunisia.com/en-slovenie-letat-chasse-les-intellectuels-des-musees/", "domain": "lifeintunisia.com", "desc": "il y a 2\u00a0jours ... ... en un an, quasiment la totalit\u00e9 des principales institutions culturelles ... et \ndirectrices \u00e9vinc\u00e9s \u00e0 l'initiative du gouvernement de Janez Jansa.", "img": "https://img.lemde.fr/2021/04/30/0/0/5760/3840/664/0/75/0/dad9720_166642099-hemis-2c3h0tg.jpg", "author": null, "date": "05/02/2021", "slo": false, "title_parsed": "En Slov\u00e9nie, l\u2019Etat chasse les intellectuels des mus\u00e9es - Life in Tunisia", "lang": "en"}, {"title": "En Slov\u00e9nie, l'Etat chasse les intellectuels des mus\u00e9es", "link": "https://www.lemonde.fr/culture/article/2021/05/01/en-slovenie-l-etat-chasse-les-intellectuels-des-musees_6078752_3246.html", "domain": "lemonde.fr", "desc": "il y a 2\u00a0jours ... ... des directeurs et directrices des principales institutions culturelles de ... et \ndirectrices \u00e9vinc\u00e9s \u00e0 l'initiative du gouvernement de Janez Jansa.", "img": "https://img.lemde.fr/2021/04/30/480/0/5760/2880/1440/720/60/0/dad9720_166642099-hemis-2c3h0tg.jpg", "author": null, "date": "05/02/2021", "slo": false, "title_parsed": "En Slov\u00e9nie, l\u2019Etat chasse les intellectuels des mus\u00e9es", "lang": "es"}, {"title": "En Slov\u00e9nie, l'Etat chasse les intellectuels des mus\u00e9es | FWN", "link": "https://news.freeads.world/fr/en-slovenie-letat-chasse-les-intellectuels-des-musees", "domain": "freeads.world", "desc": "il y a 2\u00a0jours ... ... en un an, quasiment la totalit\u00e9 des principales institutions culturelles ... et \ndirectrices \u00e9vinc\u00e9s \u00e0 l'initiative du gouvernement de Janez Jansa.", "img": "https://zimonews.com/wp-content/uploads/2021/05/En-Slovenie-lEtat-chasse-les-intellectuels-des-musees.jpg", "author": "FWN", "date": "05/02/2021", "slo": false, "title_parsed": "En Slov\u00e9nie, l'Etat chasse les intellectuels des mus\u00e9es | FWN", "lang": "fr"}, {"title": "Kampen for pressefriheden er en kamp for demokratiet", "link": "https://www.berlingske.dk/kronikker/kampen-for-pressefriheden-er-en-kamp-for-demokratiet", "domain": "berlingske.dk", "desc": "1 dag siden ... Pressefrihed er ul\u00f8seligt forbundet med demokratiets tilstand. ... eksempel, n\u00e5r \nden slovenske premierminister Janez Jan\u0161a, sammenligner en\u00a0...", "img": "https://berlingske.bmcdn.dk/media/cache/resolve/image_960x545/image/141/1416245/23731060-eu-politicshungary-poland-italy.jpg", "author": "Jesper H\u00f8jberg, direkt\u00f8r i IMS (International Media Support), Tine Johansen, formand for Dansk Journalistforbund", "date": "05/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Kampen for pressefriheden er en kamp for demokratiet", "lang": "da"}, {"title": "Europa und der Kampf um die Pressefreiheit \u2013 EURACTIV.de", "link": "https://www.euractiv.de/section/eu-innenpolitik/news/europa-und-der-kampf-um-die-pressefreiheit/", "domain": "euractiv.de", "desc": "vor 1 Tag ... Die Pressefreiheit geh\u00f6rt zu den demokratischen Grundwerten der EU. ... \u201eDieser \nTrend wurde st\u00e4rker, seit Janez Jan\u0161a, F\u00fchrer der extrem rechten SDS-Partei,\u00a0...", "img": "https://www.euractiv.de/wp-content/uploads/sites/4/2021/05/w_56702628-e1620020955796-800x450.jpg", "author": "Barbara Wesel", "date": "05/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Europa und der Kampf um die Pressefreiheit \u2013 EURACTIV.de", "lang": "de"}, {"title": "Pressefreiheit: Spendenaktion f\u00fcr slowenische Nachrichtenagentur ...", "link": "https://www.tt.com/artikel/30790731/pressefreiheit-spendenaktion-fuer-slowenische-nachrichtenagentur-sta", "domain": "tt.com", "desc": "vor 1 Tag ... Nachdem sie sich nicht zum Regierungsorgan machen lie\u00df, hat die Mitte-Rechts-\nRegierung von Ministerpr\u00e4sident Janez Jansa der Agentur\u00a0...", "img": "https://images-tt-com.nmo.at/v2/assets.tt.com/im-content/images/e1d56f28-5db7-52fc-bd62-be246ce346f8?p=eyJyZXNpemUiOnsiZml0IjoiY292ZXIiLCJ3aWR0aCI6MTIwMCwiaGVpZ2h0Ijo2MzB9fQ%3D%3D", "author": "Diana Foidl", "date": "05/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Pressefreiheit: Spendenaktion f\u00fcr slowenische Nachrichtenagentur STA | Tiroler Tageszeitung Online \u2013 Nachrichten von jetzt!", "lang": "de"}, {"title": "Tag der Pressefreiheit: Die Pandemie der Unfreiheit - ZDFheute", "link": "https://www.zdf.de/nachrichten/politik/tag-der-pressefreiheit-kommentar-100.html", "domain": "zdf.de", "desc": "vor 1 Tag ... Britta Hilpert kommentiert zum Tag der Pressefreiheit ... Der slowenische \nPremierminister Jan\u0161a ist nicht der einzige Regierungschef, der eine\u00a0...", "img": "https://www.zdf.de/assets/rueckschritt-der-pressefreiheit-100~1280x720?cb=1556786110253", "author": null, "date": "05/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Tag der Pressefreiheit: Die Pandemie der Unfreiheit - ZDFheute", "lang": "de"}, {"title": "Europa und der Kampf um die Pressefreiheit", "link": "https://www.msn.com/de-de/nachrichten/politik/europa-und-der-kampf-um-die-pressefreiheit/ar-BB1ghUqB?li=BBqg6Q9", "domain": "msn.com", "desc": "vor 1 Tag ... Darunter in Slowenien, wo Journalisten beleidigt und bedroht werden. Was kann \nEuropa tun? Janez Jansa und Viktor Orban gelten als politische\u00a0...", "img": "https://img-s-msn-com.akamaized.net/tenant/amp/entityid/BB1fGHKG.img?h=315&w=600&m=6&q=60&o=t&l=f&f=jpg&x=322&y=99", "author": null, "date": "05/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Europa und der Kampf um die Pressefreiheit", "lang": "de"}, {"title": "Slovenia Journalists Call For Donations To Fund News Agency ...", "link": "https://www.barrons.com/articles/slovenia-journalists-call-for-donations-to-fund-news-agency-01620046520", "domain": "barrons.com", "desc": "18 hours ago ... Slovenian journalists on Monday launched a donation campaign to support the ... \nJanez Jansa's government has not made any payments to STA since the ... The \nlack of funding is threatening the functioning of STA, founded in\u00a0...", "img": null, "author": "AFP - Agence France Presse", "date": "05/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia Journalists Call For Donations To Fund News Agency | Barron's", "lang": "en"}, {"title": "Press freedom has deteriorated in the face of a global pandemic ...", "link": "https://www.icij.org/inside-icij/2021/05/press-freedom-has-deteriorated-in-the-face-of-a-global-pandemic-journalists-share-on-world-press-freedom-day/", "domain": "icij.org", "desc": "14 hours ago ... Journalism has not been spared in the global turmoil of the past 12 ... journalists \noften work for low pay and under the constant threat of ... In Slovenia, where \njournalists are directly harassed by Prime Minister Janez Jansa, the\u00a0...", "img": "https://media.icij.org/uploads/2021/05/web_GettyImages-1226597763-1109x624.jpg", "author": null, "date": "05/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Press freedom has deteriorated in the face of a global pandemic, journalists share on World Press Freedom Day - ICIJ", "lang": "en"}, {"title": "Slovenia's 'Non-Paper' is no Stunt but a Worrying Omen | Balkan ...", "link": "https://balkaninsight.com/2021/05/03/slovenias-non-paper-is-no-stunt-but-a-worrying-omen/", "domain": "balkaninsight.com", "desc": "18 hours ago ... Slovenia's 'Non-Paper' is no Stunt but a Worrying Omen. Slovenia's Prime \nMinister Janez Jansa. Photo: EPA-EFE/KENZO TRIBOUILLARD /\u00a0...", "img": "https://balkaninsight.com/wp-content/uploads/2021/05/h_56425226-scaled-e1620031312398.jpg", "author": null, "date": "05/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia's 'Non-Paper' is no Stunt but a Worrying Omen | Balkan ...", "lang": "en"}, {"title": "Europa lucha por la libertad de prensa: preocupa el caso de ...", "link": "https://www.dw.com/es/europa-lucha-por-la-libertad-de-prensa-preocupa-el-caso-de-eslovenia/a-57414147", "domain": "dw.com", "desc": "Hace 16 horas ... \"Esa tendencia se agrav\u00f3 desde que Janez Jansa, l\u00edder del partido de extrema \nderecha SDS, asumi\u00f3 el cargo como primer ministro, en marzo de\u00a0...", "img": null, "author": "Deutsche Welle (www.dw.com)", "date": "05/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Europa lucha por la libertad de prensa: preocupa el caso de Eslovenia | Europa | DW | 03.05.2021", "lang": "es"}, {"title": "\u201cKa p\u00ebr t\u00eb pasur ende\u201d! \u201cDW\u201d: Non-paper, shqet\u00ebsim dhe panik ...", "link": "https://www.botasot.al/ka-per-te-pasur-ende-dw-non-paper-shqetesim-dhe-panik-sipas-ritualit/", "domain": "botasot.al", "desc": "22 or\u00eb m\u00eb par\u00eb ... Edhe ky ishte nj\u00eb \u201cnon-paper\u201d, vet\u00ebm at\u00ebher\u00eb ne nuk e dinim me t\u00eb v\u00ebrtet\u00eb se \n\u00e7far\u00eb do t\u00eb thot\u00eb kjo. ... nga Janez Jansa, kur gazeta e Prishtin\u00ebs Koha Ditore \nbotoi t\u00eb h\u00ebn\u00ebn ... Soreca: Liria e shtypit do t\u00eb thot\u00eb siguri p\u00ebr t\u00eb gjith\u00eb\u00a0...", "img": "https://www.botasot.al/wp-content/uploads/2021/04/ka-per-te-pasur-ende-dw-non-paper-shqetesim-dhe-panik-sipas-ritualit.jpg", "author": null, "date": "05/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "\u201cKa p\u00ebr t\u00eb pasur ende\u201d! \u201cDW\u201d: Non-paper, shqet\u00ebsim dhe panik sipas ritualit | Bota Sot News", "lang": "es"}, {"title": "Europa lucha por la libertad de prensa: preocupa el caso de ...", "link": "https://www.entornointeligente.com/europa-lucha-por-la-libertad-de-prensa-preocupa-el-caso-de-eslovenia/", "domain": "entornointeligente.com", "desc": "Hace 16 horas ... Clima brutal para los periodistas Todo comenz\u00f3 con un tuit de Jansa ... \u00c9l mismo \nsufre un flujo constante de ataques personales y amenazas.", "img": null, "author": null, "date": "05/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Europa lucha por la libertad de prensa: preocupa el caso de ...", "lang": "es"}, {"title": "Collecte en Slov\u00e9nie pour l'agence STA, priv\u00e9e de dotation publique", "link": "https://www.notretemps.com/high-tech/actualites/collecte-en-slovenie-pour-l-agence-sta-afp-202105,i242883", "domain": "notretemps.com", "desc": "il y a 19 heures ... Des organisations de journalistes slov\u00e8nes ont lanc\u00e9 lundi une collecte en ... \nnationale STA, priv\u00e9e de financements par le Premier ministre Janez Jansa. ... ... \nLe manque d'argent menace la survie de l'agence slov\u00e8ne et le\u00a0...", "img": "https://www.notretemps.com/cache/com_zoo_images/2c/default-2000x1125_dea0caf7efebaf6d29e4381552edee02.jpg", "author": "AFP", "date": "05/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Collecte en Slov\u00e9nie pour l'agence STA, priv\u00e9e de dotation publique", "lang": "fr"}, {"title": "Evropa dhe lufta p\u00ebr lirin\u00eb e shtypit | Evropa | DW | 03.05.2021", "link": "https://www.dw.com/sq/evropa-dhe-lufta-p%C3%ABr-lirin%C3%AB-e-shtypit/a-57403455", "domain": "dw.com", "desc": "1 dit\u00eb m\u00eb par\u00eb ... Liria e shtypit \u00ebsht\u00eb nj\u00eb nga vlerat themelore demokratike t\u00eb BE-s\u00eb. ... Gazetaret e \nhodh\u00ebn kryeministrin Janez Jansa n\u00eb gjyq, mor\u00ebn t\u00eb drejt\u00eb\u00a0...", "img": null, "author": "Deutsche Welle (www.dw.com)", "date": "05/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Evropa dhe lufta p\u00ebr lirin\u00eb e shtypit | Evropa | DW | 03.05.2021", "lang": "sq"}, {"title": "Evropa dhe lufta p\u00ebr lirin\u00eb e shtypit | CNA.AL", "link": "https://www.cna.al/2021/05/03/evropa-dhe-lufta-per-lirine-e-shtypit/", "domain": "cna.al", "desc": "1 dit\u00eb m\u00eb par\u00eb ... Liria e shtypit \u00ebsht\u00eb nj\u00eb nga vlerat themelore demokratike t\u00eb BE-s\u00eb. ... Gazetaret e \nhodh\u00ebn kryeministrin Janez Jansa n\u00eb gjyq, mor\u00ebn t\u00eb drejt\u00eb\u00a0...", "img": "https://www.cna.al/wp-content/uploads/2021/05/57385597_303.jpg", "author": null, "date": "05/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Evropa dhe lufta p\u00ebr lirin\u00eb e shtypit | CNA.AL", "lang": "sq"}, {"title": "D\u00ebshmitar\u201d i projektit p\u00ebr rishikimin e Ballkanit! Rama: E turpshme ...", "link": "https://kohajone.com/deshmitar-i-projektit-per-rishikimin-e-ballkanit-rama-e-turpshme-kurre-nuk-e-kam-mbeshtetur/", "domain": "kohajone.com", "desc": "21 or\u00eb m\u00eb par\u00eb ... ... zyra e kryeministrit slloven, Janez Jan\u0161a, kjo p\u00ebr rishikimin e territoreve t\u00eb \nBallkanit. ... Soreca: Liria e shtypit do t\u00eb thot\u00eb siguri p\u00ebr t\u00eb gjith\u00eb.", "img": "https://kohajone.com/wp-content/uploads/2020/12/Rama-4.jpg", "author": null, "date": "05/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "D\u00ebshmitar\u201d i projektit p\u00ebr rishikimin e Ballkanit! Rama: E turpshme ...", "lang": "sq"}, {"title": "Ndryshimi i kufijve t\u00eb Ballkanit, gazeta gjermane p\u00ebrmend nj\u00eb ...", "link": "https://reporteri.net/lajme/ndryshimi-i-kufijve-te-ballkanit-gazeta-gjermane-permend-nje-deklarate-te-edi-rames-cfare-pa-kryeministri-shqiptar-ne-zyren-e-homologut/", "domain": "reporteri.net", "desc": "1 dit\u00eb m\u00eb par\u00eb ... Sipas zyr\u00ebs s\u00eb shtypit t\u00eb kreut t\u00eb qeveris\u00eb, dokumenti nuk ekziston, por ... \nSllovenis\u00eb, Janez Jan\u0161a, nuk komenton mbi letrat dhe \u00e7\u00ebshtjet e tjera\u00a0...", "img": "https://reporteri.net/wp-content/uploads/2021/05/1-20-1.jpg", "author": null, "date": "05/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Ndryshimi i kufijve t\u00eb Ballkanit, gazeta gjermane p\u00ebrmend nj\u00eb ...", "lang": "sq"}, {"title": "Kako Evropska unija gubi bitku za slobodu medija | Evropa | DW ...", "link": "https://www.dw.com/sr/kako-evropska-unija-gubi-bitku-za-slobodu-medija/a-57403782", "domain": "dw.com", "desc": "\u041f\u0440\u0435 1 \u0434\u0430\u043d ... Sloboda medija jedna je od temeljnih demokratskih vrednosti ... re\u010di Slovenija, \nsloboda medija, mediji, sloboda \u0161tampe, Janez Jan\u0161a, EU,\u00a0...", "img": null, "author": "Deutsche Welle (www.dw.com)", "date": "05/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Kako Evropska unija gubi bitku za slobodu medija | Evropa | DW | 03.05.2021", "lang": "sr"}, {"title": "Slovenija ili kako Europa gubi bitku za slobodu medija | Politika ...", "link": "https://www.dw.com/bs/slovenija-ili-kako-europa-gubi-bitku-za-slobodu-medija/a-57400832", "domain": "dw.com", "desc": "Prije 1 dana ... Sloboda medija jedna je od temeljnih demokratskih vrijednosti EU-a. ... \"Ovaj je \ntrend oja\u010dao otkako je Janez Jan\u0161a, \u010delnik ekstremno\u00a0...", "img": null, "author": "Deutsche Welle (www.dw.com)", "date": "05/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenija ili kako Europa gubi bitku za slobodu medija | Politika | DW | 03.05.2021", "lang": "sr"}, {"title": "Jan\u0161a i Pahor su osramotili Sloveniju - Svet - Dnevni list Danas", "link": "https://www.danas.rs/svet/jansa-i-pahor-su-osramotili-sloveniju/", "domain": "danas.rs", "desc": "\u041f\u0440\u0435 1 \u0434\u0430\u043d ... Jan\u0161a i Pahor su osramotili Sloveniju ... politi\u010dara sa kojima je Jan\u0161a u \notvorenom sukobu \u2013 vani ga zovu \u201eMar\u0161al Twito\u201c ili \u201eslovena\u010dki pacijent\u201c\u00a0...", "img": "https://www.danas.rs/wp-content/uploads/2021/04/repe.jpg", "author": null, "date": "05/03/2021", "slo": false, "title_parsed": "Jan\u0161a i Pahor su osramotili Sloveniju - Svet - Dnevni list Danas", "lang": "sr"}, {"title": "Bosnian Serb leader: Republika Srpska has own non-paper", "link": "https://www.aa.com.tr/en/europe/bosnian-serb-leader-republika-srpska-has-own-non-paper/2228610", "domain": "aa.com.tr", "desc": "7 hours ago ... Bosnian Serb leader: Republika Srpska has own non-paper ... region, was \nrecently sent to Brussels by Slovenian Prime Minister Janez Jansa.", "img": "https://cdnuploads.aa.com.tr/uploads/Contents/2021/05/04/thumbs_b_c_d7c7aae66c84c3aa93dc99cc471954ef.jpg?v=024624", "author": null, "date": "05/04/2021", "slo": false, "title_parsed": "Bosnian Serb leader: Republika Srpska has own non-paper", "lang": "en"}, {"title": "Che succede in Ue dopo la rottura tra Orb\u00e1n e il Ppe - PublicPolicy", "link": "https://www.publicpolicy.it/che-succede-in-ue-dopo-rottura-orban-ppe-scenari-91661.html", "domain": "publicpolicy.it", "desc": "9 mar 2021 ... Il premier ungherese, evidentemente fiutando il pericolo imminente, ... Janez \nJansa) possano lasciare il gruppo proprio per seguire Fidesz.", "img": "https://www.publicpolicy.it/wp-content/uploads/2021/03/C269AC4D-79E9-4E91-94FB-2013E5DACAF9.jpeg", "author": null, "date": "05/09/2021", "slo": false, "title_parsed": "Che succede in Ue dopo la rottura tra Orb\u00e1n e il Ppe - PublicPolicy", "lang": "it"}, {"title": "S&D Group: PM Jan\u0161a must be held accountable for attacks on ...", "link": "https://www.socialistsanddemocrats.eu/newsroom/sd-group-pm-jansa-must-be-held-accountable-attacks-media-freedom-slovenia", "domain": "socialistsanddemocrats.eu", "desc": "Mar 26, 2021 ... Today Slovenian Prime Minister Janez Jan\u0161a made a brief appearance at the ... \nJan\u0161a's systematic dismantling of media freedom, his insults to\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "03/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "S&D Group: PM Jan\u0161a must be held accountable for attacks on media freedom in Slovenia | Socialists & Democrats", "lang": "en"}, {"title": "Media freedom in Slovenia: MEPs to continue taking stock of recent ...", "link": "https://www.europarl.europa.eu/news/en/press-room/20210322IPR00514/media-freedom-in-slovenia-meps-to-continue-taking-stock-of-recent-developments", "domain": "europa.eu", "desc": "Mar 25, 2021 ... Janez Jan\u0161a, Prime Minister of the Republic of Slovenia; Vasko Simoniti, ... \nWhere: European Parliament in Brussels, J\u00f3zsef Antall building, room ... EP \nwarns of attempts to silence critics and undermine pluralism (25.22.2020).", "img": "https://www.europarl.europa.eu/news/img/meta-facebook.jpg", "author": null, "date": "03/25/2021", "slo": false, "title_parsed": "Media freedom in Slovenia: MEPs to continue taking stock of recent developments | News | European Parliament", "lang": "en"}, {"title": "2020 Country Reports on Human Rights Practices: Slovenia", "link": "https://www.state.gov/reports/2020-country-reports-on-human-rights-practices/slovenia/", "domain": "state.gov", "desc": "Mar 30, 2021 ... In a reply to the Council of Europe, the government condemned the case of ... On \nMarch 20, Prime Minister Jansa accused RTV on Twitter of\u00a0...", "img": "https://www.state.gov/wp-content/uploads/2019/04/31322529505_0257775f82_o-e1556309578824.jpg", "author": null, "date": "03/30/2021", "slo": false, "title_parsed": "Slovenia - United States Department of State", "lang": "en"}, {"title": "Freedom House: \u201cFreedom in the World 2020 - Slovenia\u201d, Document ...", "link": "https://www.ecoi.net/en/document/2035806.html", "domain": "ecoi.net", "desc": "Mar 4, 2020 ... Corruption remains an issue, though media are proactive in exposing it. ... led by \nformer prime minister Janez Jan\u0161a, won the most seats with 25, ... Freedom of \nspeech and of the press are constitutionally guaranteed, but\u00a0...", "img": null, "author": "Freedom House", "date": "03/04/2020", "slo": false, "title_parsed": "Freedom House: \u201cFreedom in the World 2020 - Slovenia\u201d, Document #2035806 - ecoi.net", "lang": "en"}, {"title": "S&D Fraktion: Premierminister Jan\u0161a muss f\u00fcr Angriffe auf die ...", "link": "https://www.socialistsanddemocrats.eu/de/newsroom/sd-fraktion-premierminister-jansa-muss-fuer-angriffe-auf-die-medienfreiheit-slowenien-zur", "domain": "socialistsanddemocrats.eu", "desc": "26. M\u00e4rz 2021 ... Der slowenische Premierminister Janez Jan\u0161a hatte heute einen kurzen Auftritt in \nder \u00dcberwachungsgruppe f\u00fcr Demokratie,\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "03/26/2021", "slo": false, "title_parsed": "S&D Fraktion: Premierminister Jan\u0161a muss f\u00fcr Angriffe auf die Medienfreiheit in Slowenien zur Rechenschaft gezogen werden  | Socialists & Democrats", "lang": "de"}, {"title": "INTERVIEW: JANEZ JAN\u0160A \u00bb Arts of the Working Class", "link": "http://artsoftheworkingclass.org/text/interview-janez-jansa", "domain": "artsoftheworkingclass.org", "desc": "Oct 12, 2020 ... With Janez Jan\u0161a's The Final Match, Steirischer Herbst crosses the line between \n... This interests me more than any authoritarian figure. In The\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "10/12/2020", "slo": false, "title_parsed": "INTERVIEW: JANEZ JAN\u0160A \u00bb Arts of the Working Class", "lang": "cs"}, {"title": "Jan\u0161a D\u017eaferovi\u0107u: non-paper o BiH ne obstaja! - Politika in ...", "link": "https://www.rainews.it/tgr/fjk/articoli/2021/04/tdd-Jansa-Dzaferovicu-non-paper-o-BiH-ne-obstaja-7046746f-c06d-430a-9f1d-91d673676355.html", "domain": "rainews.it", "desc": "18 apr 2021 ... Jan\u0161a D\u017eaferovi\u0107u: non-paper o BiH ne obstaja! Sogovornika po telefonu tudi o \nslovenskem predsedovanju Svetu EU in o na\u010drtovanju vrha EU\u00a0...", "img": "https://www.rainews.it/cropgd/540x300/dl/img/2021/04/1600x900_1618748095125.Jan_a_v_bruslju.JPG", "author": null, "date": "04/18/2021", "slo": false, "title_parsed": "Jan\u0161a D\u017eaferovi\u0107u: non-paper o BiH ne obstaja! - Politika in ustanove - TGR Furlanija Julijska krajina", "lang": "sl"}, {"title": "EL Political declaration on the dictatorial regime of Prime Minister ...", "link": "https://www.european-left.org/el-political-declaration-on-the-dictatorial-regime-of-prime-minister-janez-jansa-in-slovenia/", "domain": "european-left.org", "desc": "16 d\u00e9c. 2020 ... The government was formed by the Slovenian Democratic Party led by Janez \nJan\u0161a, a politician known for several corruption scandals,\u00a0...", "img": null, "author": null, "date": "12/16/2020", "slo": false, "title_parsed": "EL Political declaration on the dictatorial regime of Prime Minister Janez Jan\u0161a in Slovenia - Party of the European Left", "lang": "en"}, {"title": "IBAHRI Freedom of Expression Bulletin", "link": "https://www.ibanet.org/Document/Default.aspx?DocumentUid=31D931BB-D20E-4E2E-90F4-E46CE474241C", "domain": "ibanet.org", "desc": "Dec 16, 2020 ... Journalists at Risk', as part of the International Bar Association (IBA) Virtually ... \ndeal for Jan\u0161a's Slovenian Democratic Party (SDS) party.", "img": null, "author": "Zara Iqbal", "date": "12/16/2020", "slo": false, "title_parsed": "IBAHRI Freedom of Expression Bulletin", "lang": "en"}, {"title": "Plenardebatten - Bem\u00fchungen der Regierungen, die freien Medien ...", "link": "https://www.europarl.europa.eu/doceo/document/CRE-9-2021-03-10-ITM-010_DE.html", "domain": "europa.eu", "desc": "Mar 10, 2021 ... In Slowenien gab es wiederholt verbale Attacken von Premier Jan\u0161a ... Toch \nhoren we de Europese Unie nooit over de persvrijheid in Belgi\u00eb.", "img": "http://www.europarl.europa.eu/website/common/img/icon/sharelogo_facebook.jpg", "author": null, "date": "03/10/2021", "slo": false, "title_parsed": "Plenardebatten - Bem\u00fchungen der Regierungen, die freien Medien in Polen, Ungarn und Slowenien zum Schweigen zu bringen (Aussprache) - Mittwoch, 10. M\u00e4rz 2021", "lang": "pt"}, {"title": "La EANA denuncia la presi\u00f3n \u201csin precedentes\u201d de Jansa contra la ...", "link": "https://euroefe.euractiv.es/section/educacion-y-cultura/news/la-eana-denuncia-la-presion-sin-precedentes-de-jansa-contra-la-agencia-eslovena-sta/", "domain": "euractiv.es", "desc": "La Alianza Europea de Agencias de Noticias (EANA) ha denunciado las ... \nministro derechista de Eslovenia, Janez Jansa, a la agencia p\u00fablica de noticias \nSTA.", "img": "https://euroefe.euractiv.es/wp-content/uploads/sites/10/2021/05/Jansa-800x450.jpg", "author": "EFE-Zagreb", "date": "05/13/2021", "slo": false}, {"title": "MFRR to hold press freedom mission to Slovenia - European Centre ...", "link": "https://www.ecpmf.eu/mfrr-to-hold-press-freedom-mission-to-slovenia/", "domain": "ecpmf.eu", "desc": "... civil society, academics and MEPs from across the political spectrum, as well \nas state ... growing pressure on the Central European country's public service \nmedia. ... and smears on journalists by public figures including Prime Minister \nJan\u0161a,\u00a0...", "img": "https://www.ecpmf.eu/wp-content/plugins/wonderm00ns-simple-facebook-open-graph-tags/fbimg.php?is_home=0&is_front_page=0&object_type=post&post_id=6314&object_id=6314&img=https%253A%252F%252Fwww.ecpmf.eu%252Fwp-content%252Fuploads%252F2020%252F11%252F3385842874_92a7104948_o-scaled.jpg", "author": null, "date": "05/12/2021", "slo": false}, {"title": "Il premier sloveno Jan\u0161a rischia di far chiudere l'Agenzia stampa di ...", "link": "https://www.zazoom.it/2021-05-15/il-premier-sloveno-jansa-rischia-di-far-chiudere-lagenzia-stampa-di-stato/8717227/", "domain": "zazoom.it", "desc": "Pubblicato originariamente su osservatorio Balcani e Caucaso Transeuropa \nSono 189.000 gli euro raccolti in una settimana: questo il bilancio della \ncampagna .", "img": "https://www.zazoom.it/news.jpg?new", "author": "https://www.zazoom.it/blog/chisiamo.asp", "date": "05/15/2021", "slo": false}, {"title": "Le Capitali \u2013 Una mostra d'arte provoca la prima polemica sulla ...", "link": "https://euractiv.it/section/capitali/news/le-capitali-una-mostra-darte-provoca-la-prima-polemica-sulla-presidenza-slovena-dellue/", "domain": "euractiv.it", "desc": "Tra meno di due mesi la Slovenia assumer\u00e0 la presidenza di turno dell'UE: nel \nfrattempo, il primo ministro conservatore Janez Jan\u0161a sta affrontando ... \nlussemburghesi che dovranno\u00a0...", "img": "https://euractiv.it/wp-content/uploads/sites/11/2021/05/lead-11-800x450.png", "author": "EURACTIV Network", "date": "05/20/2021", "slo": false}, {"title": "La Slovenia \u00e8 in crisi alla vigilia della presidenza del Consiglio Ue ...", "link": "https://rassegnastampa.news/la-slovenia-e-in-crisi-alla-vigilia-della-presidenza-del-consiglio-ue", "domain": "rassegnastampa.news", "desc": "Dal prossimo primo luglio toccher\u00e0 a Lubiana guidare i lavori della istituzione \neuropea che riunisce i ministri dei 27 Stati membri. Ma il premier Janez Jan\u0161a\u00a0...", "img": "https://i0.wp.com/www.linkiesta.it/wp-content/uploads/2021/05/janza.jpg?fit=1280%2C850&ssl=1", "author": "Rassegna Stampa", "date": "05/21/2021", "slo": false}, {"title": "Slovenia: vertice sui Balcani, focus sull'allargamento europeo ...", "link": "https://sicurezzainternazionale.luiss.it/2021/05/18/slovenia-vertice-sui-balcani-focus-sullallargamento-europeo/", "domain": "luiss.it", "desc": "Slovenia: vertice sui Balcani, focus sull'allargamento europeo ... Si tratta di una \nnuova riunione nell'ambito del cosiddetto formato di Brdo-Brioni, ... della \nSolvenia, Janez Jansa, suggeriva di rivedere i confini disegnati nel 1995 dagli \naccordi di pace ... Stando a quanto riportato dall'agenzia di stampa russa TASS, il \n3 maggio,\u00a0...", "img": "https://sicurezzainternazionale.luiss.it/files/2017/02/1280px-Balkans_regions_map-e1614960223912.png", "author": null, "date": "05/18/2021", "slo": false}, {"title": "CIVICUS warns of Jansha's pressure on civil society and the media ...", "link": "https://worldakkam.com/civicus-warns-of-janshas-pressure-on-civil-society-and-the-media/41492/", "domain": "worldakkam.com", "desc": "Ljubljana \u2013 CIVICUS, an international organization of NGOs, warns in its latest \nreport on the attitude of Prime Minister Janez Jan\u0161a and the Democratic Party\u00a0...", "img": "https://sloveniatimes.com/wp-content/uploads/2021/03/jansa-26.3..jpg", "author": null, "date": "05/17/2021", "slo": false}, {"title": "Slovenia PM faces impeachment vote ahead of EU presidency ...", "link": "https://www.euractiv.com/section/politics/news/slovenia-pm-faces-impeachment-vote-ahead-of-eu-presidency/", "domain": "euractiv.com", "desc": "Slovenia's Prime Minister Janez Jansa takes his face mask off as he arrives for ... \nshowing an invigorated civil society movement, Ljubljana University professor of \n... His reaction to\u00a0...", "img": "https://www.euractiv.com/wp-content/uploads/sites/2/2021/05/Janez-Jansa-EUCO-800x450.jpg", "author": null, "date": "05/20/2021", "slo": false}, {"title": "Buying time for democracies? European Union emergency politics ...", "link": "https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/01402382.2021.1916723", "domain": "tandfonline.com", "desc": "A month before, the Commission had already activated its Civil Protection ... to \nthe buying time hypothesis, containing pressure for action inside the EU bubble. \n... Italy; as well as civil society with petitions, both by prominent intellectuals and \nby ... Leo Varadkar, Giuseppe Conte, Xavier Bettel, Ant\u00f3nio Costa, Jenez Jan\u0161a,\n\u00a0...", "img": "https://www.tandfonline.com/doi/cover-img/10.1080/fwep20.ahead-of-print", "author": null, "date": "05/18/2021", "slo": false}, {"title": "Slovenia's Jansa follows Hungary down authoritarian path ...", "link": "https://www.ft.com/content/100454c3-c628-40a0-af6e-392cc79a53f9", "domain": "ft.com", "desc": "Slovenia's Prime Minister Janez Jansa Critics fear that ... \u201cThere was a sudden \nchange,\u201d Tomaz Vesel, the auditor general told the Financial Times. \u201cAttacks\u00a0...", "img": "https://www.ft.com/__origami/service/image/v2/images/raw/https%3A%2F%2Fd1e00ek4ebabms.cloudfront.net%2Fproduction%2F78b20ef1-7afc-4d1c-8eea-3e913ba7148d.jpg?source=next-opengraph&fit=scale-down&width=900", "author": "Valerie Hopkins", "date": "05/23/2021", "slo": false}, {"title": "Panther pandemonium polarizes Slovenia ahead of EU presidency ...", "link": "https://www.politico.eu/article/slovenia-panther-pandemonium-eu-presidency-janez-jansa/", "domain": "politico.eu", "desc": "Slovenian Prime Minister Janez Jan\u0161a | Pool photo by Olivier Hoslet via Getty ... \nevents show that some European leaders wore panther-themed pins at the time.", "img": "https://www.politico.eu/wp-content/uploads/2021/05/12/GettyImages-1229084696-1200x628.jpg", "author": null, "date": "05/17/2021", "slo": false}, {"title": "Slovenian Jansa follows an authoritarian path to Hungary - Eminetra ...", "link": "https://eminetra.co.uk/slovenian-jansa-follows-an-authoritarian-path-to-hungary/486506/", "domain": "eminetra.co.uk", "desc": "\u201cThere was a sudden change,\u201d Auditor Tomaz Vessel told the Financial Times. \u201c\nAttack on court [of auditors], And a very personal attack on me has begun.", "img": "https://www.ft.com/__origami/service/image/v2/images/raw/https://d1e00ek4ebabms.cloudfront.net/production/78b20ef1-7afc-4d1c-8eea-3e913ba7148d.jpg?source=next-opengraph&fit=scale-down&width=900", "author": null, "date": "05/23/2021", "slo": false}, {"title": "PM Jansa's SDS Retain Top Spot Ahead Of Assuming EU ...", "link": "https://marketnews.com/pm-jansas-sds-retain-top-spot-ahead-of-assuming-eu-presidency", "domain": "marketnews.com", "desc": "The latest opinion poll from Slovenia shows Prime Minister Janesz Jansa's \npopulist right-wing Slovenian Democratic Party (SDS) sustaining its position as \nthe\u00a0...", "img": "https://marketnews.com/media-library/eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJpbWFnZSI6Imh0dHBzOi8vYXNzZXRzLnJibC5tcy8yMzM3MTQ0Mi9vcmlnaW4ucG5nIiwiZXhwaXJlc19hdCI6MTY3Mzg4NjY0N30.9GgezS2OqGk9KG7PlAar_XNx74MIU7MAu-yHfhxaDP0/image.png?width=210", "author": null, "date": "05/17/2021", "slo": false}, {"title": "La Slovenia \u00e8 in crisi alla vigilia della presidenza del Consiglio Ue ...", "link": "https://www.linkiesta.it/2021/05/slovenia-jansa-consiglio-ue/", "domain": "linkiesta.it", "desc": "La maggioranza che sostiene il governo di Janez Jan\u0161a si \u00e8 sfaldata durante ... \ndi K, la rivista letteraria de Linkiesta curata da Nadia Terranova, \u00e8 in stampa e ... \npi\u00f9 nulla delle nostre libert\u00e0 fondamentali che sono, prima di tutto, la libert\u00e0 di\u00a0...", "img": "https://i0.wp.com/www.linkiesta.it/wp-content/uploads/2021/05/janza.jpg?fit=1280%2C850&ssl=1", "author": null, "date": "05/21/2021", "slo": false}, {"title": "Slovenia PM faces impeachment vote ahead of EU presidency ...", "link": "https://www.france24.com/en/live-news/20210520-slovenia-pm-faces-impeachment-vote-ahead-of-eu-presidency", "domain": "france24.com", "desc": "A further run-in came when Jansa -- who declined to be interviewed by AFP -- \ndisconnected from an online grilling on press freedom by a committee of MEPs in\n\u00a0...", "img": "https://s.france24.com/media/display/3a1664ac-b92a-11eb-b1a4-005056bf87d6/w:1280/p:16x9/30c2041e317af832b0e53a1f0be74432f6d87a1f.jpg", "author": "https://www.facebook.com/FRANCE24.English", "date": "05/20/2021", "slo": false}, {"title": "EANA criticises Slovenian PM over pressure on STA - N1", "link": "https://hr.n1info.com/english/news/eana-criticises-slovenian-pm-over-pressure-on-sta/", "domain": "n1info.com", "desc": "\u201cOne can get clear evidence about the quality of media freedom and media policy \nin a country by watching the relation between state and the news agency and\u00a0...", "img": "https://hr.n1info.com/wp-content/uploads/2020/10/janez-jansa-230114.jpeg", "author": null, "date": "05/12/2021", "slo": false}, {"title": "Slovenian Ruling Coalition Fails to Secure Parliamentary Majority ...", "link": "https://balkaninsight.com/2021/05/18/slovenian-ruling-coalition-fails-to-secure-parliamentary-majority/", "domain": "balkaninsight.com", "desc": "Many observers have warned that since Jansa came to power, his government \nhas placed new restrictions on NGOs, independent cultural organisations and the\n\u00a0...", "img": "https://balkaninsight.com/wp-content/uploads/2021/05/h_55925281-scaled-e1621336196632.jpg", "author": null, "date": "05/18/2021", "slo": false}, {"title": "Kosovo, Serbia clash over Balkan border issues at summit United ...", "link": "https://www.independent.co.uk/news/kosovo-serbia-clash-over-balkan-border-issues-at-summit-slovenia-serbia-kosovo-aleksandar-vucic-janez-jansa-b1848896.html", "domain": "independent.co.uk", "desc": "... in the region, which is still recuperating from bloody civil wars in the 1990s. ... \nJanez Jansa which proposed border changes across the Western Balkans.", "img": "https://static.independent.co.uk/2021/05/17/16/Slovenia_Summit_69806.jpg?width=1200&auto=webp&quality=75", "author": null, "date": "05/17/2021", "slo": false}, {"title": "Reality Check in Ljubljana, Slovenia. Winter/Spring 2021 ...", "link": "https://tqw.at/en/reality-check-in-ljubljana-slovenia-winter-spring-2021/", "domain": "tqw.at", "desc": "Someone who works in the field of arts and culture does not need to be \nespecially ... (This, however, was a surprise only to those who didn't know Jan\u0161a.) \n... selling weapons to the different factions fighting the Yugoslavian wars in the \n1990s.", "img": "https://tqw.at/101/wp-content/uploads/2021/05/38-1987-62-novi-rock-swans-web.jpg", "author": null, "date": "05/19/2021", "slo": false}, {"title": "Crossing the Line? - Transitions Online", "link": "https://tol.org/client/article/crossing-the-line.html", "domain": "tol.org", "desc": "\u201cIf he thinks it is not warfare, then he is mistaken. ... FTV also provided more \ncontext and information \u2013 for example a sketch of Jansa and his political career \u2013 \nso\u00a0...", "img": "https://i2.wp.com/tol.org/wp-content/uploads/23B0BCAF-4059-4A83-8CF1-5E3F4F15DE02.jpeg?fit=1200%2C800&ssl=1", "author": null, "date": "05/20/2021", "slo": false}, {"title": "Sloveniens premi\u00e4rminister Janez Jansa kallas Mini-Trump - DN.SE", "link": "https://www.dn.se/varlden/han-kallas-mini-trump-for-sitt-hatska-twittrande/", "domain": "dn.se", "desc": "I Slovenien har Janez Jansa f\u00e5tt \u00f6knamnet \u201dMarsal Twito\u201d av sina motst\u00e5ndare. \nEn referens till marskalk Josip Broz Tito, som i decennier var Jugoslaviens\u00a0...", "img": "https://cached-images.bonnier.news/cfcdn-screen9/img/F/o/FoMazu0tc1bCAYAcHr_BGw_image/image.jpg?interpolation=lanczos-none&fit=around%7C1024:576&crop=1024:h;center,top&output-quality=80&output-format=auto", "author": null, "date": "05/14/2021", "slo": false}, {"title": "Gro\u00dfe Sorge vor Sloweniens EU-Vorsitz | DiePresse.com", "link": "https://www.diepresse.com/5983192/grosse-sorge-vor-sloweniens-eu-vorsitz", "domain": "diepresse.com", "desc": "Premier Janez Jan\u0161a hat sich international diskreditiert. ... der wegen seiner \nexzessiven Twitter-Botschaften als \u201eMarshall Twito\u201c verspottete Jan\u0161a \ndiskreditiert.", "img": "https://media.diepresse.com/social_diepresse_nachrichten/images/uploads_1200/a/2/3/5982755/21DBC3EF-6674-4608-8FE3-BF6F3D9EED62_v0_h.jpg", "author": null, "date": "05/21/2021", "slo": false}, {"title": "No democracy without free media - Times News Express", "link": "https://timesnewsexpress.com/news/europe/no-democracy-without-free-media/", "domain": "timesnewsexpress.com", "desc": "Like ex-President Donald Trump, whom he idolizes, Jansa posts a vast number \nof tweets every day and has earned the nickname \u201cMarshal Twito\u201d, in reference\u00a0...", "img": "https://www.neweurope.eu/wp-content/uploads/2019/01/BBC.jpg", "author": null, "date": "05/07/2021", "slo": false}, {"title": "Udruga novinskih agencija kritizira Jan\u0161u zbog pritiska na STA - N1", "link": "https://hr.n1info.com/svijet/udruga-novinskih-agencija-kritizira-jansu-zbog-pritiska-na-sta/", "domain": "n1info.com", "desc": "N1 pratite putem aplikacija za Android | iPhone/iPad i dru\u0161tvenih mre\u017ea Twitter | \nFacebook | Instagram. Oznake. Janez Jan\u0161a. Komentari. Va\u0161 komentar. Ime\u00a0...", "img": "https://hr.n1info.com/wp-content/uploads/2020/11/janez-jansa-232588.jpeg", "author": null, "date": "05/12/2021", "slo": false}, {"title": "Slowenische Regierung verst\u00e4rkt Dialog mit katholischer Kirche", "link": "https://kath.net/news/75242", "domain": "kath.net", "desc": "Laibach (kath.net/KAP) Die slowenische Regierung gr\u00fcndet ein neues ... Janez \nJansa laut Onlineportal der Kirchenzeitung \"Druzina\" (Donnerstag) mitteilte. ... \nCopyright 2021 Katholische Presseagentur KATHPRESS, Wien, \u00d6sterreich", "img": "https://www.kath.net/new/7/5/2/4/2/75242_5.jpg", "author": "kath.net", "date": "05/22/2021", "slo": false}, {"title": "Por qu\u00e9 Polonia y Hungr\u00eda ponen en jaque a Europa", "link": "https://www.elplural.com/economia/polonia-hungria-ponen-jaque-europa_253417102", "domain": "elplural.com", "desc": "El primer ministro de Eslovenia, el ultra conservador Janez Jansa, ... en las que \nla Comisi\u00f3n ha mostrado su preocupaci\u00f3n sobre la libertad de prensa en el pa\u00eds\n\u00a0...", "img": "https://www.elplural.com/uploads/s1/64/00/77/flags-1615129-1920_6_585x329.jpeg", "author": null, "date": "11/18/2020", "slo": false}, {"title": "Kosovo, Serbia clash over Balkan border issues at summit \u2013 The ...", "link": "https://nsjonline.com/article/2021/05/kosovo-serbia-clash-over-balkan-border-issues-at-summit/", "domain": "nsjonline.com", "desc": "Jansa reluctantly denied that he was the author of the document handed over to \nthe EU that triggered the political storm. The alleged \u201cnon-paper\u201d was reportedly\n\u00a0...", "img": "https://nsjonline.com/wp-content/uploads/2021/05/AP21137472166407.jpg", "author": "Darko Bandic, Associated Press", "date": "05/17/2021", "slo": false}, {"title": "Buldioski: EU Commissioner V\u00e1rhelyi's behavior is against the ...", "link": "https://centraleuropeanaffairs.com/2021/05/14/buldioski-eu-commissioner-varhelyis-behavior-is-against-the-european-commission/", "domain": "centraleuropeanaffairs.com", "desc": "... the independence of the media will be of utmost importance for the upcoming \n... state of press freedom under Viktor Orb\u00e1n. \u201cWhat happened with the media in \n... \u201cJanez Jan\u0161a took everything from Orb\u00e1n's book,\u201d he said with a reference to\u00a0...", "img": "https://centraleuropeanaffairs.com/wp-content/uploads/2021/05/macedonia5.png", "author": null, "date": "05/14/2021", "slo": false}, {"title": "Slovenia conducting 'criminal proceedings' against BiH journalist ...", "link": "https://ba.n1info.com/english/news/slovenia-conducting-criminal-proceedings-against-bih-journalist-avdo-avdic/", "domain": "n1info.com", "desc": "The announcement on the International Day of Media Freedom, May 3, came ... It \nwas on May 3 that the Prime Minister of Slovenia, Janez Jansa, retweeted a\u00a0...", "img": "https://ba.n1info.com/wp-content/uploads/2020/11/avdo-avdic-324289.jpeg", "author": null, "date": "05/22/2021", "slo": false}, {"title": "Le \u00abmar\u00e9chal Twitto\u00bb bient\u00f4t \u00e0 la t\u00eate de l'UE - Le Temps", "link": "https://www.letemps.ch/monde/marechal-twitto-bientot-tete-lue", "domain": "letemps.ch", "desc": "Admirateur de Donald Trump et de Viktor Orban, le premier ministre slov\u00e8ne, \nJanez Jansa, prendra la pr\u00e9sidence du C.", "img": "https://assets.letemps.ch/sites/default/files/styles/share/public/media/2021/05/17/file7fkfe9wm2xskdmj7o0s.jpg.jpeg?itok=vz_ns2N4", "author": null, "date": "05/17/2021", "slo": false}, {"title": "Primeiro-ministro esloveno enfrentar\u00e1 destitui\u00e7\u00e3o a meses de ...", "link": "https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1758241/primeiro-ministro-esloveno-enfrentara-destituicao-a-meses-de-presidir-ue", "domain": "noticiasaominuto.com", "desc": "\"N\u00e3o devemos nada \u00e0 UE\", escreveu Jansa no Twitter, chamando alguns dos \nmembros de \"burocratas muito bem pagos\". Ljubljana decidiu tamb\u00e9m cancelar \na\u00a0...", "img": "https://media-manager.noticiasaominuto.com/1280/naom_60a64ebb2e3ff.jpg?crop_params=eyJsYW5kc2NhcGUiOnsiY3JvcFdpZHRoIjoyNTU4LCJjcm9wSGVpZ2h0IjoxNDM5LCJjcm9wWCI6MiwiY3JvcFkiOjB9fQ==", "author": "https://www.facebook.com/NoticiasAoMinuto/", "date": "05/20/2021", "slo": false}, {"title": "PM esloveno enfrentar\u00e1 destitui\u00e7\u00e3o na pr\u00f3xima semana a ... - Vis\u00e3o", "link": "https://visao.sapo.pt/atualidade/mundo/2021-05-20-pm-esloveno-enfrentara-destituicao-na-proxima-semana-a-meses-de-presidir-ue/", "domain": "sapo.pt", "desc": "O primeiro-ministro esloveno, Janez Jansa, vai enfrentar na pr\u00f3xima semana ... \u201c\nN\u00e3o devemos nada \u00e0 UE\u201d, escreveu Jansa no Twitter, chamando alguns dos\u00a0...", "img": "https://images.trustinnews.pt/uploads/sites/5/2021/05/31525475_wm.jpg", "author": null, "date": "05/20/2021", "slo": false}, {"title": "Sloveni\u00eb annuleert expo door deelname van criticus van premier ...", "link": "https://palnws.be/2021/05/slovenie-annuleert-expo-door-deelname-van-criticus-van-premier/", "domain": "palnws.be", "desc": "... verf te zetten, gaat in Sloveni\u00eb niet door. De expo wordt geannuleerd omdat \neen van de deelnemende kunstenaars een hevige criticus is van premier Jansa.", "img": "https://PalNWS.b-cdn.net/wp-content/uploads/2021/05/PHOTONEWS_10922903-038-scaled-e1621591567299.jpg", "author": "https://www.facebook.com/wannes.neukermans", "date": "05/21/2021", "slo": false}, {"title": "Slovenia Slovenia's EU presidency in the beginning of a difficult ...", "link": "https://pledgetimes.com/slovenia-slovenias-eu-presidency-in-the-beginning-of-a-difficult-situation-the-prime-minister-threatened-with-official-criminal-charges/", "domain": "pledgetimes.com", "desc": "Prime Minister Janez Jansa, who is familiar with Patria's bribe, has come to a ... If \nthe prosecution goes through, early parliamentary elections are likely to take\u00a0...", "img": "https://hs.mediadelivery.fi/img/some/default/9b80668d2b3cc2b6660b0ec2e4ff43fc.jpg", "author": "http://35.224.197.28", "date": "05/23/2021", "slo": false}, {"title": "Slovenian EU presidency on the verge of storm, prime minister ...", "link": "https://bpositivenow.com/slovenian-eu-presidency-on-the-verge-of-storm-prime-minister-threatened-with-official-crime-indictment-yle-news/", "domain": "bpositivenow.com", "desc": "Mr Jan\u0161a is facing a public prosecution by four center-left parties, which is due to \nbe put to the vote in Parliament this week. This is due, among other things,\u00a0...", "img": "https://images.cdn.yle.fi/image/upload/w_1200,h_630,c_fit,q_80/v1621770004/13-3-11944884.jpg", "author": null, "date": "05/23/2021", "slo": false}, {"title": "Slovenian President Opposes Ideas of Border Changes in the ...", "link": "https://exit.al/en/2021/05/13/slovenian-president-opposes-ideas-of-border-changes-in-the-balkans/", "domain": "exit.al", "desc": "... in the Balkans was an idea of the Prime Minister of Slovenia, Janez Jansa. ... \nThe annual summit aims to support the European integration and stabilization of \nthe ... EU Ambassador Urges Albanian Prosecutors to 'Follow the Money' in\u00a0...", "img": "https://exit.al/en/wp-content/uploads/sites/3/2021/05/Pahor-Osmani.jpg", "author": null, "date": "05/13/2021", "slo": false}, {"title": "Slovenian pm: Support for Palestinians doesn't bring BiH closer to ...", "link": "https://ba.n1info.com/english/news/slovenian-pm-support-for-palestinians-doesnt-bring-bih-closer-to-nato-eu/", "domain": "n1info.com", "desc": "\u010ce kdo misli, da tole \u201crajanje\u201d v Sarajevu #BiH pribli\u017euje #EU in #NATO, potem \n\u017aivi v veliki iluziji. https://t.co/LvtQ7fAObk. \u2014 Janez Jan\u0161a (@JJansaSDS) May 22\n\u00a0...", "img": "https://ba.n1info.com/wp-content/uploads/2020/03/janez-jansa-284756.jpeg", "author": null, "date": "05/22/2021", "slo": false}]